<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [<!ENTITY lfile "http://localhost:80/dmoz.Freizeit.v2.owl#" >]>
<rdf:RDF xmlns:r="http://www.w3.org/TR/RDF/"
        xmlns:d="http://purl.org/dc/elements/1.0/"
        xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
        xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
        xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
        xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
        xmlns:base ="&lfile;"
        xmlns="&lfile;" ><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://localhost:80/dmoz.Freizeit.v2.owl#url" />
<owl:Ontology rdf:about=""><rdfs:label>DMOZ Ontology</rdfs:label></owl:Ontology>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops"/>
        <rdfs:label>Freizeit</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Freizeitbedarf.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Handarbeiten</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Handarbeitsbedarf anbieten. br+gt; Fertige Produkte werden hier nicht gelistet.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
        <rdfs:label>Naehen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie        Online-Einkaufsmoeglichkeiten zum Thema Naehen anbieten.                Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen"/>
        <rdfs:label>Patchworken_und_Quilten</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Handarbeitsbedarf anbieten.            Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
        <rdfs:label>Filzen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Shops, die ueberwiegend oder ausschliesslich Materialien zum Filzen anbieten.  </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
        <rdfs:label>Maschinen_und_Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Handarbeitsbedarf anbieten.            Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
        <rdfs:label>Stricken_und_Haekeln</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Handarbeitsbedarf anbieten.            Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
        <rdfs:label>Sticken</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Handarbeitsbedarf anbieten.            Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Basteln</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie   Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Bastelbedarf anbieten.      Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Perlen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten zum Basteln mit Perlen anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Kerzen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie      Online-Einkaufsmoeglichkeiten zum Kerzen bastelnfertigen anbieten.            Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Stempeltechnik</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten zum Thema Stempeltechnik als Hobby anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Serviettentechnik</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Serviettentechnik anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Window_Color</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Window-Color Zubehoer anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Malen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Malbedarf anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
        <rdfs:label>Papier</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie       Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Bastelpapiere anbieten.              Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Outdoor_und_Camping</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie   Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Camping und Outdoor anbieten.      Dabei muss es Angaben zu Produkten und Preisen und eine Online-Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem, Webformular oder E-Mail geben. Ein ausdruckbares Bestellfax reicht nicht.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Optik</rdfs:label>
        <rdfs:comment>In dieser Kategorie sollten nur Produkte und Dienstleistungen aufgelistet sein, welche in die Bereiche Optik und Augen sowie Outdoor passen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Metalldetektoren</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Metalldetektoren anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Zelte</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Zelte und aehnliche Produkte anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer spezielle Outdoor- oder Campingzubehoerartikel anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Jagd</rdfs:label>
        <rdfs:comment>In dieser Kategorie sollten nur Produkte und Dienstleistungen aufgelistet sein, welche in den Bereich Jagd passen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Fahrzeuge</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Campingfahrzeuge und Fahrzeugzubehoer anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping"/>
        <rdfs:label>Bekleidung</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Deutschsprachige Sites, die in erster Linie Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Camping- und Outdoor-Bekleidung anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Natur_und_Wissenschaft</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Shops fuer Produkte rund um Natur und Wissenschaft.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft"/>
        <rdfs:label>Geowissenschaften</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften"/>
        <rdfs:label>Meteorologie</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft"/>
        <rdfs:label>Biologie</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft"/>
        <rdfs:label>Astronomie</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie"/>
        <rdfs:label>Sternnamen</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische_Grundstuecke">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie"/>
        <rdfs:label>Ausserirdische_Grundstuecke</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Waffen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Hier sind Anbieter mit Waffen-Online-Shops zu finden.  Online-Shops mit Angeboten fuer spezielle Zielgruppen wie Jaeger oder Sportschuetzen stehen in den Fach-Kategorien.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
        <rdfs:label>Auktionen</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
        <rdfs:label>Schusswaffen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Hier sind Anbieter mit Schusswaffen-Online-Shops zu finden.   Online-Shops mit Angeboten fuer spezielle Zielgruppen wie Jaeger oder Sportschuetzen stehen in den Fach-Kategorien.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen"/>
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen"/>
        <rdfs:label>Boeller_und_Kanonen</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen"/>
        <rdfs:label>Luft_und_Gasdruck</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Hier sind Anbieter mit Online-Shops zu finden, deren Waffen Projektile mit Luft- oder Gasdruck verschiessen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
        <rdfs:label>Hieb_und_Stichwaffen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Hier sind Anbieter mit Online-Shops zu finden, die Hieb- und Stichwaffen anbieten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
        <rdfs:label>Bogen_und_Armbrust</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Hier sind Anbieter mit Online-Shops speziell fuer das Bogen- undoder Armbrustschiessen zu finden.Online-Anbieter fuer den allgemeinen Schiesssport sind unter a href=+quot;WorldDeutschOnline-ShopsSportSchie%c3%9fsport+quot;+gt;World: Deutsch: Online-Shops: Sport: Schiesssporta+gt; zu finden.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Drogen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>In diesem Verzeichnis erscheinen Head- und Growshops aller Kategorien, einschliesslich Versandhandel. Auch Internationale Sites sind aufgefuehrt. Bitte das Land in die Beschreibung schreiben, in dem der betreffende Handel zu finden ist.    In der Unterkategorie Hanf werden nur Haendler aufgefuehrt, die sich ausschliesslich mit dem Thema Hanf beschaeftigen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen"/>
        <rdfs:label>Hanf</rdfs:label>
        <rdfs:comment>In dieser Kategorie sind nur Haendler aufgefuehrt, die sich auf ihren Webseiten ausschliesslich mich Hanf und Hanfprodukten beschaeftigen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Zaubern</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Shops mit Zauberartikeln wie z.B. Zaubertricks, -DVDs, -literatur, Pyroartikel und sonstiges Zubehoer.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Lebendige_Geschichte</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Kategorie fuer kommerzielle Anbieter von Kostuemen und anderem Bedarf fuer Darstellungen der Lebendigen Geschichte (i+gt;reenactmenti+gt;)    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte"/>
        <rdfs:label>Nordamerikanisch</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Kategorie fuer kommerzielle Anbieter von Kostuemen und anderem Bedarf fuer Darstellungen der Nordamerikanischen Geschichte    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte"/>
        <rdfs:label>Mittelalterlich</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer mittelalterliche Repliken.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte"/>
        <rdfs:label>LARP</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Fuer Liverollenspiele benoetigt ein Mitspielender meistens eine bestimmte Ausstattung, die seine von ihm dargestellte Rolle optisch unterstreicht, aehnlich wie ein Theaterschauspieler meist ein Kostuem und Gegenstaende der Requisite benoetigt. Die Haendler fuer den Liverollenspiel-Bedarf fuehren genau diese Ausstattungsgegenstaende - Kleidung und Schmuck, Ruestung und Waffen (gepolsterte, keine echten!) oder auch spezielle Dinge wie Masken, Schminke oder Effektmittel.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Familienforschung</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Modellbau</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Modellbauartikel als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Ferngesteuert</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Ferngesteuerte Modelle als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Eisenbahnen</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen"/>
        <rdfs:label>Spurweite_H0</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen"/>
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Eisenbahnzubehoer.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Schiffe</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Schiffsmodelle als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Dampfmaschinen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Dampfmaschinenmodelle als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Modellbau-Zubehoer    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Flugmodelle</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Flugmodelle als Bausatz oder bereits fertiggestellt.  </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle"/>
        <rdfs:label>Raketen</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Anbieter von Bausaetzen, Antrieben und Ersatzteilen von Modellraketen.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle"/>
        <rdfs:label>Flugzeuge</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle"/>
        <rdfs:label>Helikopter</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Auf Modellhelikopter und Zubehoer spezialisierte Shops und Onlineshops.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Puppenhaeuser_und_Miniaturen</rdfs:label>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Militaer</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Militaria als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
        <rdfs:label>Fahrzeuge</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Modellbaulaster, Baufahrzeuge oder Busse als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge"/>
        <rdfs:label>Autos</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Modellbauautos als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos"/>
        <rdfs:label>Ferngesteuert</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Ferngesteuerte Modellbauautos als Bausatz oder bereits fertiggestellt.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos"/>
        <rdfs:label>Slotcars</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Rennbahnen und Slotcars.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Partys</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Partyzubehoer    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
        <rdfs:label>Schminke</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Theater- und Kinderschminke.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
        <rdfs:label>Feuerwerk</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Feuerwerke    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
        <rdfs:label>Ballons</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Verkauf von Luftballons und Heliumballons und verwandten Produkten.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
        <rdfs:label>Artistik</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Online-Einkaufsmoeglichkeiten fuer Artistik- und Zirkusbedarf.    </rdfs:comment>
</owl:Class>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.usatrains.ch">
		<base:url>http://www.usatrains.ch</base:url>
		<rdfs:label>Lots of Diesels</rdfs:label>
		<rdfs:comment>CD-ROM mit 484 Bildern ueber amerikanische Diesellokomotiven. Wissenswerte Informationen zum Themenbereich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.diabolo-freizeitsport.de/">
		<base:url>http://www.diabolo-freizeitsport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Diabolo Freizeitsport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Jonglierartikel, Einraeder, Theaterschminke, Lenkdrachen, Sportboegen, Billard und Darts stellt sein Sortiment vor und ermoeglicht die Online-Bestellung ausgewaehlter Produkte. Dazu finden sich Hinweise zum Ladenlokal in Bielefeld, eine Liste verschiedener Kleinkuenstler und Links zu Fachzeitschriften.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.hobbymarkt.com/">
		<base:url>http://www.hobbymarkt.com/</base:url>
		<rdfs:label>Hobbymarkt Georg Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Spielzeug werden weitere Produkte wie Outdoorbedarf, Waffen und Aquaristikartikel angeboten, in separat zugaenglichen Online-Shops vorgestellt und koennen ebenso in den Ladengeschaeften in Moordorf bezogen werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.kirch-gmbh.de/">
		<base:url>http://www.kirch-gmbh.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kirch GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben technischem Zeichen-, Kuenstler- und Modellbaubedarf werden auch Schul- und Bueroartikel angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.aura-shop.de/">
		<base:url>http://www.aura-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Aura Kunst +amp; Hobby Inh. Margarethe Flessner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kuenstlerbedarf, Bastelzubehoer und weitere Freizeit-Artikel wie Jonglierbaelle werden, wie auch Lampen angeboten. Eine umfangreiche Galerie ist virtuell zu durchwandern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.waffenworld.de/">
		<base:url>http://www.waffenworld.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen-Sport-Angeln Winandy</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Alljagd-Fachgeschaeft in Bitburg praesentiert sein Angebot fuer den Jaeger, Sportschuetzen, Angler und die Freizeit. Die Reparaturwerkstatt wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.basteln-und-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.basteln-und-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastel und Modellbauversand, Juergen Michaelis</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer Schiffsmodellbau und Flugmodellbau. Bietet als Dienstleistung die Auftragsfertigung von CNC-Fraes- und Drehteilen an. In einem weiteren Shop findet sich  umfangreiches Bastelmaterial.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.elescoo.com/">
		<base:url>http://www.elescoo.com/</base:url>
		<rdfs:label>Elescoo Trading GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieben werden Electric Scooter der Firma Rollerblade und SEA DOO - Sea Scooter. Grosshandelsinformationen stehen bereit. Die Bestellung erfolgt per Fax via PDF-Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.pyroverkauf.de/">
		<base:url>http://www.pyroverkauf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der Waffen Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schreckschusswaffen, Gasrevolver, Munition und Feuerwerk stehen zur Verfuegung. Pyrotechnik fuer Events ist bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.handarbeitsshop.at/">
		<base:url>http://www.handarbeitsshop.at/</base:url>
		<rdfs:label>Handarbeitswelt Zur Linde</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tischwaesche, Gobelins, Strickwolle und Zubehoer zum Knuepfen und Sticken. Anschauliche Anleitungen und Tipps sowie Groessentabellen. Shop in Oesterreich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.evas-handarbeiten.de">
		<base:url>http://www.evas-handarbeiten.de</base:url>
		<rdfs:label>Evas Handarbeitsboutique</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handarbeitswolle, Stick- und Haekelzubehoer, Kurzwaren, Tischwaesche auch nach Mass.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.heimtex-studio.de/">
		<base:url>http://www.heimtex-studio.de/</base:url>
		<rdfs:label>Heimtex-Studio</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handarbeitsgarne zum Stricken, Haekeln, Kloeppeln und Sticken. Stoffe, Stoffmotive und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.junghanswolle.de/">
		<base:url>http://www.junghanswolle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Junghans Wolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken, Haekeln, Sticken und Knuepfen. Ein Forum, Lehrgaenge und Tipps zur Pflege von Wolle werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.karl-handarbeiten.de/">
		<base:url>http://www.karl-handarbeiten.de/</base:url>
		<rdfs:label>Karl - Handarbeiten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Garne zum Stricken und Sticken aber auch eine Auswahl an Handarbeitsbuechern und Tischdecken. Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kreative-handarbeit.de/">
		<base:url>http://www.kreative-handarbeit.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kreative-Handarbeiten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Garne und Wolle von Stahl, Schoeller, Esslinger, Regia, Schachenmayr sowie Fensterfarben und Kurzwaren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.textil-creativ.at/">
		<base:url>http://www.textil-creativ.at/</base:url>
		<rdfs:label>Textil Creativ</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gemischtes Sortiment an Zubehoer zum Naehen, Stricken, Sticken, Haekeln und Werken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelstuebchen.de/">
		<base:url>http://www.kloeppelstuebchen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ankes Kloeppelstuebchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kloeppeln von Garn und ein Zubehoerangebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.striebelwatte.de/">
		<base:url>http://www.striebelwatte.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wattefabrik Matthias Striebel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kardierte Schafwolle fuer Bastelzwecke und zum Spinnen, Filzen, Stopfen und Fuellen. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.dekototal.de">
		<base:url>http://www.dekototal.de</base:url>
		<rdfs:label>Dekototal</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dekobaender, Seidenblumen, Jute, Vlies, Kordeln, Borten und andere Dekorationsartikel. Dekoboxen mit farblich sortiertem Sortiment von Dekorationsbaendern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.handarbeiten-koester.de/">
		<base:url>http://www.handarbeiten-koester.de/</base:url>
		<rdfs:label>Handarbeiten Koester</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handarbeitsgeschaeft mit Onlineshop fuer Occhiartikel.  Es werden Buecher und Arbeitsmaterial fuer die orientalische Handarbeitskunst Occhi angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.wienerwebwaren.at">
		<base:url>http://www.wienerwebwaren.at</base:url>
		<rdfs:label>Wiener Web-Waren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Liebevoll handgewebte Einzelstuecke. Spinnkurse und Webkurse mit Spinn- und Webgeraeten von Ashford Handicrafts.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.natur-im-spiel.de">
		<base:url>http://www.natur-im-spiel.de</base:url>
		<rdfs:label>Natur im Spiel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgemacht aus natuerlichen Stoffen fuer Kinder und Erwachsene. Kurse auf Anfrage.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelecke.com">
		<base:url>http://www.kloeppelecke.com</base:url>
		<rdfs:label>Kloeppelecke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kloeppel, Garne und Zubehoer sowie Accessoires und Kloeppelbriefe. Fertige Kloeppelarbeiten werden ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.silkline.ch">
		<base:url>http://www.silkline.ch</base:url>
		<rdfs:label>Silkline.ch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachgeschaeft in der Schweiz fuer Meterware und Seidentuecher sowie Wolle und Zubehoer. Buecher und Anleitungshefte und Katalog.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.wollhaus.at">
		<base:url>http://www.wollhaus.at</base:url>
		<rdfs:label>Wollhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle zum Stricken sowie Patchworkstoffe und Bastelartikel. Newsletter-Service und Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelshop.de">
		<base:url>http://www.kloeppelshop.de</base:url>
		<rdfs:label>Kloeppelshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Garne und Ausstattung zum Kloeppeln sowie Kloeppelbriefe. Jeden Monat ein kostenloser Download einer Kloeppelvorlage. Einzelhandelsgeschaeft des Kaufhaus Koeck in Schoensee.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.stempelzoo.de">
		<base:url>http://www.stempelzoo.de</base:url>
		<rdfs:label>Stempelzoo</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Motivstempel, Stempelkissen und Embossing-Pulver angeboten. Spezialpapier und Schrumpffolien sowie Stempelkissen koennen ebenfalls bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.hirschhornwaren-haenel.de">
		<base:url>http://www.hirschhornwaren-haenel.de</base:url>
		<rdfs:label>Kurt Haenel Hirschhornwaren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hirschhornartikel wie Hirschhornknoepfe und Accessoires aus diesem Material. Fachgeschaeft welches auch Spezialanfertigungen auf Wunsch anfertigt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.rieckmann-kurzwaren.de">
		<base:url>http://www.rieckmann-kurzwaren.de</base:url>
		<rdfs:label>Rieckmann Kurzwaren GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Baender, Scheren, Knoepfe und andere Kurzwaren sowie Fachliteratur zum Thema werden angeboten. Fachgeschaeft mit Versand in 22305 Hamburg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kartenhaeuschen.de">
		<base:url>http://www.kartenhaeuschen.de</base:url>
		<rdfs:label>Kartenhaeuschen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Selbstgebastelte Grusskarten nach Themen sortiert. Einladungskarten, Beileidskarten, Wuenschen fuers Neue Jahr und andere Grusskartenthemen koennen bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.knoepfeversand.de">
		<base:url>http://www.knoepfeversand.de</base:url>
		<rdfs:label>Knoepfeversand.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Knoepfe und Schliessen verarbeitet in den Haeusern Dill, Union Knopf, Seco und Jim Knopf. Suchfunktion nach Motiven moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.lovelythings.de">
		<base:url>http://www.lovelythings.de</base:url>
		<rdfs:label>Alles Liebliche</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Papierarbeiten, handbemalte Kartenkreationen, Ideen aus Filz und Dekoratives aus Stoff. Jedes einzelne Stueck ist Hand gefertigt. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.greteswelt.de">
		<base:url>http://www.greteswelt.de</base:url>
		<rdfs:label>Gretes Welt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Puppen aus eigener Herstellung, Clowns, Schuerzen, Dinkelsaecke, ausserdem Puppenkleidung passend fuer Baby Born.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.echt-hirschhorn.de">
		<base:url>http://www.echt-hirschhorn.de</base:url>
		<rdfs:label>Echt Hirschhorn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiche Auswahl an Produkten aus echtem Hirschhorn in reiner Handarbeit gefertigt. Dazu gehoeren Hirschhornknoepfe, Lederhosenknoepfe, Trachtenschmuck und Accessoires.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.garn-galerie.de">
		<base:url>http://www.garn-galerie.de</base:url>
		<rdfs:label>Garn Galerie</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickgarne, Sticknadeln, Kanevas und Perlen. Stickbuecher und Stickrahmen sowie Stricklieseln. Spezialitaet sind handmelierte Garne und Painter's Threads aus der Tentakulum Manufaktur.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://web.utanet.at/strodlma/">
		<base:url>http://web.utanet.at/strodlma/</base:url>
		<rdfs:label>Sabine Strodl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Selbstgesponnene und gefaerbte Wolle vom Schaf und aus Baumwolle sowie Edeltierhaare. Fertigprodukte wie Pullover, Schals und Handschuhe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.stoffe-hemmers.de">
		<base:url>http://www.stoffe-hemmers.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoffe Hemmers</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidungsstoffe, Baumwollstoffe, Dekostoffe, Karnevalsstoffe sowie Meterware wie Satin, Pannesamt, Pluesch und Filz. Filialbetrieb mit Bestell-Hotline.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.porzellan-stube.de">
		<base:url>http://www.porzellan-stube.de</base:url>
		<rdfs:label>Handelshaus Herklotz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und Handarbeitszubehoer sowie Kurzwaren und Kuenstlerfarben. Kreativ- und Schminksets werden ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.funfabric.com/">
		<base:url>http://www.funfabric.com/</base:url>
		<rdfs:label>Funfabric.com - Rosa Meyer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe und Kurzwaren sowie Zubehoer zum Naehen. Umfangreiches Naeh-Lexikon mit Groessentabellen, Einsteiger-Tipps und Materialkunde. Ein Newsletter ist bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffkram.de/">
		<base:url>http://www.stoffkram.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stoffkram</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von William Morris sowie japanische Stoffe und Fertigpackungen zum Quilten. Kurse, Anleitungen und Tipps runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.twiga.de/">
		<base:url>http://www.twiga.de/</base:url>
		<rdfs:label>Twiga Design</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Batik- und Druckstoffe aus Afrika werden wie auch fertige Produkte wie Kudhinda-Kissen aus Zimbabwe oder Kapula-Kerzen aus Suedafrika und Kinderstrampler angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-kurzwarenhandel-braus.de/">
		<base:url>http://www.stoff-kurzwarenhandel-braus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Kurzwarenhandel-Braus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine grosse Auswahl an Stoffen und Kurzwaren, auch Aussergewoehnlichem wie Lack- und Latexmaterialien wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.lilli-p.de/">
		<base:url>http://www.lilli-p.de/</base:url>
		<rdfs:label>LilliP</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Exklusive Kindermode und Deko zum Selbernaehen wird mit Schnittformen bereit gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.x-sale.de/shop/1000000098/">
		<base:url>http://www.x-sale.de/shop/1000000098/</base:url>
		<rdfs:label>Nadeloehr</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kinderstoffe, Schnitte und Zeitungen  von BizzKids, Stenzo und Hilco sowie Zubehoer fuer kleine und grosse Kinder. Angebote und Neuheiten in eigenen Kategorien.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.mueller-culmitz.de/">
		<base:url>http://www.mueller-culmitz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Aenderungsschneiderei C. Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus verschiedensten Materialien wie Bizzkids, Sabrina, Ottobre, Gardinen und Zubehoer werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.bornstein-stoffe.com/">
		<base:url>http://www.bornstein-stoffe.com/</base:url>
		<rdfs:label>Alfred Bornstein GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modestoffe, Naturfaserstoffe, Stoffe im Countrylook, Lederimitate, High-Techstoffe, Cupro, Dekorations- und Bastelstoffe, koenen per Bestellformular geordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.aha-mode.ch">
		<base:url>http://www.aha-mode.ch</base:url>
		<rdfs:label>AHA-Mode</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe, Wolle und Garne aus verschiedensten Materialien. Kurzwarenartikel und Schnittmuster. Strickanleitungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.eich-kurzwaren.de/">
		<base:url>http://www.eich-kurzwaren.de/</base:url>
		<rdfs:label>Eich-Kurzwaren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hobbyschneider und Profis finden Kurzwaren, Naehzubehoer und Microfaser Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.esro.de/">
		<base:url>http://www.esro.de/</base:url>
		<rdfs:label>Esro-Jersey Stoffvertrieb</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer Modestoffe und Kurzwaren. Mit Farbmustern und Liste der Filialen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffefuerkinder.de">
		<base:url>http://www.stoffefuerkinder.de</base:url>
		<rdfs:label>Farbenfroh</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Deko-, Motiv-, Uni- und Kleiderstoffe um die Welt des Kindes zu gestalten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.daskleinestoffparadies.de">
		<base:url>http://www.daskleinestoffparadies.de</base:url>
		<rdfs:label>Das kleine STOFFparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe fuer Kinder- und Freizeitbekleidung. Daenische Schnittmuster und Naehzubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.meterweise-stoffe.de/">
		<base:url>http://www.meterweise-stoffe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Meterweise-Stoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Leinen, Seide, Wolle, Hanf und anderen Materialien. Gross- und Einzelhandel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schnittmuster.net">
		<base:url>http://www.schnittmuster.net</base:url>
		<rdfs:label>Nathalies Naehkiste</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster fuer Umstandsmode, Taufkleider, Kostueme und Accessoires. Stoffe und Kurzwarenartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.neuemode-schnitte.de">
		<base:url>http://www.neuemode-schnitte.de</base:url>
		<rdfs:label>Neue Mode-Schnitte</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modeschnitte fuer Kinder und Erwachsene zu vielen Gelegenheiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffversand4u.de/">
		<base:url>http://www.stoffversand4u.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pumuckl-Stoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe, Schnittmuster und Handarbeits-Zeitschriften. Stoffpakete mit Farbschwerpunkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.scherzkeks-stoffe.de">
		<base:url>http://www.scherzkeks-stoffe.de</base:url>
		<rdfs:label>Scherzkeks</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modische Kinderstoffe, und Stoffe fuer Farbenmutige. Schnittmuster-Zeitschriften, Kurzwaren und Garne.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.serukid.de">
		<base:url>http://www.serukid.de</base:url>
		<rdfs:label>Serukid - Kinderstoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausgefallene Kinderstoffe aus verschiedenen Materialien, Schnittmuster und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-und-wollparadies.de">
		<base:url>http://www.stoff-und-wollparadies.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoff- und Wollparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe als Meterware nach Bekleidungseinsatz sortiert. Zubehoer wie Reissverschluesse und Futterstoffe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffhaus-kepper.de">
		<base:url>http://www.stoffhaus-kepper.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoffhaus Kepper</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Meterware zum Naehen von Bekleidung. Kunstfelle und Futterstoffe sowie Bastelartikel und Kurzwaren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://stofftruhe-bruehl.de">
		<base:url>http://stofftruhe-bruehl.de</base:url>
		<rdfs:label>Stofftruhe Bruehl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Karnevals- und Fachings-Stoffen sowie Naehzubehoer zum erstellen von Bekleidung. Aufnaehkristalle in verschiedenen Formen und Farben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffzipfel.de">
		<base:url>http://www.stoffzipfel.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoffzipfel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kinder-,Winter und Sommerstoffe. Schnittmuster, Knoepfe und Applikationen. Musterkatalog und Angebot: Zipfel des Monats.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.texolit.de/">
		<base:url>http://www.texolit.de/</base:url>
		<rdfs:label>Texolit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Naehfaden aus der Streudose. Naehen, stopfen, flicken ohne Nadel und Naehfaden. Mit Beschreibung der Einsatzgebiete und der Anwendung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://unartick.de">
		<base:url>http://unartick.de</base:url>
		<rdfs:label>Unartick</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Nicky und Seide koennen per Email oder Telefon bestellt werden. Kundengalerie mit fertigen Arbeiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.roosens-shop.ch/">
		<base:url>http://www.roosens-shop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Roosens</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Knoepfen aller Art wird auch ein Buch zu dem Thema angeboten. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/s83108635.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s83108635.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stoff fuer Kids</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Versand von Schnittmuster-Zeitschriften, Kinderstoffen, witzigen Accessoires, wie Knoepfe, Label und Zipper.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-bertl.at">
		<base:url>http://www.stoff-bertl.at</base:url>
		<rdfs:label>Bertl +amp; Co KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modestoffe und Heimtextilien. Ladenlokal in Gemunden und Voecklabruck (Oesterreich). Bestellungen per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.augenladen.de/">
		<base:url>http://www.augenladen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Augenladen.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Shop mit Glasaugen fuer Teddybaeren, Positionsaugen, Katzenaugen sowie Teddynasen und Glasgranulat zum Fuellen von Plueschtieren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.baerenhaus.de/">
		<base:url>http://www.baerenhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Baerenhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelsets fuer Teddybaeren und Plueschtiere, Teddystaender, Plueschtierkleidung, Gelenke, Glasaugen und Fachbuecher.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.deine-dessous.de/">
		<base:url>http://www.deine-dessous.de/</base:url>
		<rdfs:label>Deine Dessous</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster fuer Dessous und Bademode zum Selbermachen. Workshops mit Anleitung sowie ein Naehservice fuer fertige Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.spitzen-paradies.de">
		<base:url>http://www.spitzen-paradies.de</base:url>
		<rdfs:label>Spitzen Paradies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe und verschiedene Spitze zur Fertigung von Dessous und Badebekleidung. Mit bebilderte Ideengalerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.batikwelt.de">
		<base:url>http://www.batikwelt.de</base:url>
		<rdfs:label>Batikwelt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertige Batik-Produkte wie T-Shirts, Hemden oder Kleider, aber auch Zubehoer zum Selbermachen werden angeboten. Bei einer Bestellung muss zunaechst ein Kundenkonto eroeffnet werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff4kids.de/">
		<base:url>http://www.stoff4kids.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stoff4kids, Petra Dahmen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe, Schnittmuster und Zubehoer sowie Zeitschriften fuer das Selbermachen von Kindermode werden angeboten. Fotogalerien geben Anregungen und zeigen Produkte von Kunden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.puppenschnitte.de">
		<base:url>http://www.puppenschnitte.de</base:url>
		<rdfs:label>Puppenschnitte</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmustern fuer Puppenkleidung mit Anleitung und Puppenzubehoer. Andrea Kreativ-Hefte und Naehpakete sowie Naehzutaten. Gratis-Schnitte zum Download.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffesalzgitter.de/">
		<base:url>http://www.stoffesalzgitter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Truhe Salzgitter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebot an Seiden-, Futter-, Kinder- und Saisonstoffen. Naehzubehoer und Modemagazine sind ebenfalls online zu bestellen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.shop.naehkoerbchen.org">
		<base:url>http://www.shop.naehkoerbchen.org</base:url>
		<rdfs:label>Gabi`s Naehkoerbchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schneideratelier mit Versand von Reissverschluessen, Futterstoffen, Scheren, Knoepfen und anderem Naehzubehoer.  Download von Farbkarten moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.ketteundschuss.de">
		<base:url>http://www.ketteundschuss.de</base:url>
		<rdfs:label>Ketteundschuss</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spinnraeder,Spinnfasern,Kardiergeraete,Kircher,Louet,Filen,Filznadeln,Faerbekurse,Webkurse sowie Webstuehle und Webrahmen. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.mittelalter-kopfbedeckungen.de/">
		<base:url>http://www.mittelalter-kopfbedeckungen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mittelalter Kopfbedeckungen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mittelalter Kopfbedeckungen. Nach Ihren wuenschen gefertigt oder aus dem Warenangebot.Fuer Herren Frowen und Erben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schreiber-stoffe.de">
		<base:url>http://www.schreiber-stoffe.de</base:url>
		<rdfs:label>Schreiber-Stoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von den Firmen Bizz kids, Sabrina Kids,Ottobre. Stoffe zur Erstellung von Hosen, Roecken, Jacken und Blusen. Fachzeitschriften von Bizz Kids und Knipple.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.groness.de">
		<base:url>http://www.groness.de</base:url>
		<rdfs:label>Groness</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zusammenstellung von Stoffen wie Oilily, BizzkidsBBG, Stenzokids und Westfalenstoffe. Naehpakete zu Babyborn und Kinderkleidung. Newsletter und Forum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffland.de">
		<base:url>http://www.stoffland.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoffland-Stoffhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe in verschiedenen Qualitaeten sowie Schneiderpuppen. . Naehkurse in den Filialen Berlin, Rostock, Cottbus, Zittau und Reichenbach. Newsletter-Service.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.puppenmode-moni.de">
		<base:url>http://www.puppenmode-moni.de</base:url>
		<rdfs:label>Puppenmode-Eck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuer jede Puppe die passende Kleidung. Puppenmode aus Qualitaetsstoffen in Handarbeit hergestellt. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.extremtextil.de">
		<base:url>http://www.extremtextil.de</base:url>
		<rdfs:label>extremtextil - Outdoor-Stoffe und Zubehoer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor-Materialien als Meterware. Informations- und Bezugsquelle fuer die Eigenanfertigung von Outdoor- und Sportausstattung. Mit Lexikon und Literaturhinweis.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.kentrix.de">
		<base:url>http://www.kentrix.de</base:url>
		<rdfs:label>Creative Store Trixi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer die Hobbyschneiderin. Dessous selber naehen, Stoffe, Naehzubehoer und Bekleidungsstoffe. Craetive-Forum und Newsletter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.charlottas.de">
		<base:url>http://www.charlottas.de</base:url>
		<rdfs:label>Charlotta's Zauberhafte Stoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kinderstoffe und Schnittmuster von BizzKids, Stenzo, Nina +amp; Koko, Ottobre und Abacadabra sowie Taschen von Camilla Martelius und Oilily. Einzelhandelsgeschaeft in Hamburg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.silknature.de/">
		<base:url>http://www.silknature.de/</base:url>
		<rdfs:label>silknature</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus Seide als Meterware. Reine Seide (Dupionseide, Doupionseide, Seidentaft, Chiffon) fuer Brautkleider, Abendkleider, Blusen, Dessous, Wohntextilien, Gardinen und Seidenmalerei.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.naturtuche.de/">
		<base:url>http://www.naturtuche.de/</base:url>
		<rdfs:label>Naturtuche</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Reine Naturstoffe - zum Beispiel fuer historische Gewaender. Neben reinen Naturstoffen wie Leinen, Wolle, Hanf und Seide, werden auch Garne und Pflanzenfaerbemitten angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-shop.com">
		<base:url>http://www.stoff-shop.com</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Shop - speziell fuer historische Kleidung.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Speziell Stoffe fuer festliche Roben und Hochzeitskleidung. Leinen- und Wollstoffe sowie Seidenstoffe. Zubehoer zur Herstellung einer historisch korrekten Ausstattung wird ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-art.de">
		<base:url>http://www.stoff-art.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Art</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modischen und klassischen Stoffe fuer Damen. Schnittmuster von Vogue, McCall's, Butterick und Patrones. Kurzwaren, Naehzubehoer und Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffe-und-allerlei.de">
		<base:url>http://www.stoffe-und-allerlei.de</base:url>
		<rdfs:label>Das Naehstuebchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Cord, Fleece, BouclA, Seersucker, Organza. Naeh-und Aenderungsservice im Einzelhandelsgeschaeft in Loehne.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schnittundstoff.de">
		<base:url>http://www.schnittundstoff.de</base:url>
		<rdfs:label>Schnittmuster Online</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster und Shirts sowie Accessoires zum Naehen. Deutschlandweite Adressdatenbank mit Stoff- und Kurzwarenlaeden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.exclusive-stoffe.de">
		<base:url>http://www.exclusive-stoffe.de</base:url>
		<rdfs:label>Sabine Gegenheimer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von fuehrenden Designern wie Missoni, Valentino oder Bogner. Kinderstoffe von BizzKids. Auswahl an Schnitten und Stoffen sowie Zubehoer zum Naehen von Dessous. Einzelhandelsgeschaeft in Remchingen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fine-fashion.com">
		<base:url>http://www.fine-fashion.com</base:url>
		<rdfs:label>Van Soest Fine Fashion Fabrics</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe aus Seide, Leinen, Baumwolle, Lederimitate und Cord. Geeignet fuer Bekleidung, Raumausstattung, Heimtextilien und Dekoration. Suchfunktion nach Material und Anlass moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.wollyonline.de/">
		<base:url>http://www.wollyonline.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wollyonline - Christel Dekker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster und Puppenschnitte fuer Puppen wie Baby Born oder Chou Chou. Versendet aus Holland.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fadenversand.de">
		<base:url>http://www.fadenversand.de</base:url>
		<rdfs:label>FadenVersand.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlinehandel fuer Qualitaets-Naeh- Quilt- und Stickgarne sowie Handarbeits-Zubehoer. Tageslichtlampen und verschiedene Hobbytaschen runden das Sortiment ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.kindundkegel-shop.de">
		<base:url>http://www.kindundkegel-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Kind + Kegel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kinderstoffe von Stenzo, Polytex, BBG und Hilco, Schnittmuster von Bizzkids, Roos u. Ottobre. Stoffe, Kurzwaren und Schneiderzubehoer. Fachgeschaeft mit Stoffversand.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fingerhut-und-fadenlauf.de/">
		<base:url>http://www.fingerhut-und-fadenlauf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fingerhut +amp; Fadenlauf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ladengeschaeft und Onlineshop fuer Stoffe zum selber Naehen von Kinder- und Erwachsenenmode. Auch Zubehoer und Schnittmuster sind erhaeltlich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.dlauer.de">
		<base:url>http://www.dlauer.de</base:url>
		<rdfs:label>d.lauer.design</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von Hilco, Oilily, Schoenderlein+amp;Helm, Bizzkids, Polytex zum fertigen von Bekleidung. Knoepfe und Zubehoer sowie eine Galerie mit fertigen Kleidungsstuecken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-express.de">
		<base:url>http://www.stoff-express.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Express</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe am Meter aus Cord, Crepe, Jeans, Satin und Seide.   Eine Suchfunktion mit Preisbeschraenkung und ein Anfrageformular sind online verfuegbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.knopki.de">
		<base:url>http://www.knopki.de</base:url>
		<rdfs:label>Knopki</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Knoepfen in verschiedenen Farben und Formen. Suchfunktion nach Material, Form, Motiv, Groesse und Art der Anfertigung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.3dstickerei.de/">
		<base:url>http://www.3dstickerei.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ideen Laedchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>3D-Stickerei - Starter Set oder komplette Stickpackungen in verschiedenen Groessen. Buecher und Zubehoer, sowie eine Suchfunktion nach Motiven.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/kurzwarentreff.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/kurzwarentreff.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kurzwarentreff,  Tanja Rietbrock</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kurzwaren wie Reissverschluesse, Schulterpolster, Knoepfe und Scheren. Naehmaschinenzubehoer und Markierwerkzeuge im Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/s78313013.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s78313013.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>BDT-Design</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster zum Schneidern von Badeanzuegen, Bikinis und Waesche. Bikinischnitt und Buegel- BH, Modelle zum Ausprobieren und Abwandeln.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.garnprofi.de">
		<base:url>http://www.garnprofi.de</base:url>
		<rdfs:label>Garnprofis</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haekel- und Naehgarne, Maschinenstickgarne, Effektgarne sowie Handstickgarne. Stickhilfen und anderes Zubehoer runden das Sortiment ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffe.de">
		<base:url>http://www.stoffe.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoffe.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidungs-, Mode und Dekostoffe sowie Moebel und Eventstoffe (Karneval, Ostern und Weihnachten). Pflege und Fleckentips und einen Lagerverkauf in 25474 Ellerbek.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.kreativ-stoffe.de">
		<base:url>http://www.kreativ-stoffe.de</base:url>
		<rdfs:label>Kreativ-Stoffe - Designer- und Kinderstoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Damen- und Kinderstoffen von Hilco, Hil-tex, Toptex, Stenzo, Pauen, Schoenderlein +amp; Helm und Polytex sowie Originalstoffe aus Burda-Moden, Sabrina-Woman und Ottobre Design.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-reich.de">
		<base:url>http://www.stoff-reich.de</base:url>
		<rdfs:label>Dirndlstoffe, Trachtenstoffe, Patchwork, Quilt und Naehzubehoer einfach online bestellen bei Stoff-Rei</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dirndlstoffe und Trachtenstoffe sowie Patchwork, Quilten und Naehzubehoer mit traditionellem Stammhaus in 83022 Rosenheim. Fotogalerie, Pflegetipps und Naehkurse.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.viviennes-selbstmachmode.de">
		<base:url>http://www.viviennes-selbstmachmode.de</base:url>
		<rdfs:label>Vivienne`s</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von Bizzkids, Schoenderlein und Hilco,Kindermode von Bizzkids, ToffTogs und aus den USA. Zubehoer und Accessoires von Bizzkids und Olli Olbot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.burdaschnitte.de/">
		<base:url>http://www.burdaschnitte.de/</base:url>
		<rdfs:label>Burda-Schnitte</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modeschnitte fuer Kinder und Erwachsene.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.yavas-berlin.de/">
		<base:url>http://www.yavas-berlin.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schneidereibedarf R.Yavas</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gross und Einzelhandel in Berlin fuer Schneidereibedarf. Naehmaschinen, Naehgarne und Zubehoer. Versand und Direktverkauf vor Ort.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schnittmuster-shop.ch/">
		<base:url>http://www.schnittmuster-shop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Schnittmuster Online Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schnittmuster Modelle von Herstellern wie Burda, Neue Mode, New Look, Simplicity, Vogue, Butterick, McCalls, Folkwear, Jalie, Lekala, etc. fuer Taschen, Huete, Bademode, Dessous, Eiskunstlauf, Sport, Kleidung allgemein. Anbieter aus der Schweiz.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_https://www.anentpatchwork.de/">
		<base:url>https://www.anentpatchwork.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hans-Guenter Lemke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe und Patchworkbuecher sowie eine Auswahl an Quiltzubehoer und Schnittmustern. Schablonen und komplette Materialpackungen sowie FQs und Scrappackungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.cotton-color.com/">
		<base:url>http://www.cotton-color.com/</base:url>
		<rdfs:label>Cotton +amp; Color</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe, Quilt Stoffe, Handarbeitsbuecher, Schnittmuster, Knoepfe und Zubehoer. Kurse werden in der Schweiz angeboten. Ladenoeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.creativerlebnis.de/">
		<base:url>http://www.creativerlebnis.de/</base:url>
		<rdfs:label>Creativerlebnis</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wilma Papirny stellt ihre Handarbeiten und Dekorationsartikel aus eigener Werkstatt vor, die auch per E-Mail bestellt werden koennen. Patchworkstoffe sind bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.kunstundmarkt.com/">
		<base:url>http://www.kunstundmarkt.com/</base:url>
		<rdfs:label>KunstUndMarkt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe, Materialpackungen, Buecher und Zubehoer. Kunsthandwerklich hergestellte Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchpoint.de">
		<base:url>http://www.patchpoint.de</base:url>
		<rdfs:label>PatchPoint</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe und Kissen in Patchwork-Technik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchwork-treff.de/">
		<base:url>http://www.patchwork-treff.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der Patchwork Treff</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auswahl an Stoffen und Informationen rund um das Thema Patchwork. Fachgeschaeft mit Ladenlokal und Kursen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.mr-creativ.de">
		<base:url>http://www.mr-creativ.de</base:url>
		<rdfs:label>mr-creativ</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe von Kaufman , Hoffman , Theresa Kogut. Eigene Herstellung von Tischdecken , Kissenhuellen , Plaids. Entwuerfe oder Fertigung nach Ihren Wuenschen . Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchcom.org/">
		<base:url>http://www.patchcom.org/</base:url>
		<rdfs:label>PatchCom</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nach Themen sortierte PatchWork- und Quiltstoffe. Anleitungshefte und Buecher. Das Ladengeschaeft wird bebildert und mit Anfahrtsplan vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.millersquilting.de/">
		<base:url>http://www.millersquilting.de/</base:url>
		<rdfs:label>Quilten mit Esther Miller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen zum Amish Handquilten. Bietet einen Online-Shop fuer das notwendige Zubehoer sowie Kurse. Weiterhin findet man eine Fotogalerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.quilterei.de/">
		<base:url>http://www.quilterei.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Quilterei</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe zum Quilten sowie Zubehoer und Materialpackungen.  Heide Ulbrecht informiert ueber ihr Kursprogramm und stellt Arbeiten daraus vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.homepatchwork.de/">
		<base:url>http://www.homepatchwork.de/</base:url>
		<rdfs:label>Doris Huedig +amp; Babette Schwaiger GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchwork Markenstoffe und Zubehoer. Galerie mit fertigen Decken sowie nuetzliche Tipps und Tricks zum erstellen von Decken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.planet-patchwork.de">
		<base:url>http://www.planet-patchwork.de</base:url>
		<rdfs:label>Planet-Patchwork</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe zum Patchwork und Quilten. Newsletter und Stoffe per Bestellformular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.stoffmarket.de">
		<base:url>http://www.stoffmarket.de</base:url>
		<rdfs:label>Onlineshop fuer Patcher und Quilter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe fuer Patcher und Quilter. Sortiert nach Jahreszeit und Farben sowie Zubehoer, Patch-Stets und Buecher.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.faerben.babs-kreativ-studio.de/">
		<base:url>http://www.faerben.babs-kreativ-studio.de/</base:url>
		<rdfs:label>Babs-Kreativ-Studio</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer zum Faerben von Stoffen, Quilten, Naehen und 3D-Sticken. Kurse und Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.stoff-dschungel.de">
		<base:url>http://www.stoff-dschungel.de</base:url>
		<rdfs:label>Stoff-Dschungel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidungsstoffe aus der DOB sowie Kurzwaren. Laden- und Versandgeschaeft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.textilo.de/shop/index.php">
		<base:url>http://www.textilo.de/shop/index.php</base:url>
		<rdfs:label>Textilo</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe von Bizzkids, Stenzo sowie Schnittmuster von Roos. Puppenmode und Zubehoer sowie Naehgarn, Aufnaeher und Knoepfe von Bizzkids. Nach Jahreszeit sortiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchwork-and-fun.de">
		<base:url>http://www.patchwork-and-fun.de</base:url>
		<rdfs:label>Patchwork and Fun</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe und Anleitungen. Newsletter und Seminare vor Ort. Zur Bestellung ist eine Anmeldung notwendig.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.my-seasons.de">
		<base:url>http://www.my-seasons.de</base:url>
		<rdfs:label>My Seasons</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe namhafter Hersteller, Quiltingzubehoer von Clover, Roxanne, YLI, Hobbs. Starter-Sets und Buecher zum Thema Patchwork sowie Duftkerzen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchworkzwillinge.de">
		<base:url>http://www.patchworkzwillinge.de</base:url>
		<rdfs:label>Patchworkzwillinge</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffen von Debbie Mumm, Teresa Kogut, Northcott. Fertige kunsthandwerkliche Arbeiten wie Quilts, Wandbehaenge und Patchworkarbeiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchworkundfashion.de">
		<base:url>http://www.patchworkundfashion.de</base:url>
		<rdfs:label>Patchwork und Fashion</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe nach Themen sortiert. Neu-und auch gebrachte Artikel werden angeboten. Einzelhandelsgeschaeft in Sonthofen mit Patchwork Kursen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchwork-und-arts.de">
		<base:url>http://www.patchwork-und-arts.de</base:url>
		<rdfs:label>Ursula Kaltenborn Patchwork und Arts</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe aus Kollektionen von Debbie Mumm und Teresa Kogut. Patchworkbuecher und Patchworkzubehoer sowie komplette Materialpackungen. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.eifelquilts.de">
		<base:url>http://www.eifelquilts.de</base:url>
		<rdfs:label>Eifelquilts</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchwork- und Quiltstoffe von internationaler Herstellern und Designern sowie Zubehoer. Zusammengestellte Fertigpakete sowie eine Restpostenkiste.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.patchworkversand.de">
		<base:url>http://www.patchworkversand.de</base:url>
		<rdfs:label>Patchworkversand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sie finden Patchworkstoffe und -zubehoer per Onlineformular zu bestellen sowie Informationen ueber Kursangebote. Handarbeitshaus mit Museum in 01689 Niederau.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://s77072602.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>http://s77072602.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tiermotivstoffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Patchworkstoffe und Stoffe mit Tiermotiven wie Hunde, Katzen, Pferde und andere Motivstoffe aus reiner Baumwolle. Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten_http://www.quiltdesignshop.de/">
		<base:url>http://www.quiltdesignshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Quiltdesign - Andrea Bothe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stoffe, Quiltgarne und Zubehoer sind neben einer Kundengalerie zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken_und_Quilten>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.vandewiel.de/">
		<base:url>http://www.vandewiel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Filz Art und Kunst Produkte, MargAt van de Wiel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Aus Filz und Wolle gefertigte Wandbilder, Tiere, Puppen und Marionetten. Bestellung per E-Mail moeglich. Es werden Kurse fuer Anfaenger und Fortgeschrittene angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.filzzwerg.de/">
		<base:url>http://www.filzzwerg.de/</base:url>
		<rdfs:label>Filzzwerg, J.Woehlke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Diverse Wolle, handgefilzte Objekte und weiteres Zubehoer fuer das Hobby.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.filzen.de/">
		<base:url>http://www.filzen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Filzen der Shop,  Reinhard Petersen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgefilztes aber auch Zubehoer von der Nadel bis zur Maerchenwolle. Kursangebote werden praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.filzshop24.de/">
		<base:url>http://www.filzshop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Filzshop24, Klaus F. Boehm</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Filzstoffe und fertige Dekorations- und Geschenkartikel sind einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.ideesalon.de/">
		<base:url>http://www.ideesalon.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ideesalon, Ylva-Theresa Eckhardt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgefertigte Filzprodukte wie Laptoptaschen, Filzspielzeug und weitere Accessoires.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen_http://www.wollemond.de/">
		<base:url>http://www.wollemond.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wolle, Mond + Sterne, Susanne Hecht</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Textile Unikate aus handgefertigtem Filz sowie Filzzubehoer wie Nadeln sind per E-Mail bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Filzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.btsystems.de">
		<base:url>http://www.btsystems.de</base:url>
		<rdfs:label>Erik Grosse-Kracht</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen, Stickmaschinen, Overlock und Coverlockmaschinen der Firma Pfaff.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.dittrich-naehmaschinen.de">
		<base:url>http://www.dittrich-naehmaschinen.de</base:url>
		<rdfs:label>Dittrich</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen, Buegeltechnik, Dampfreiniger, Naehmoebel, Schneiderbuesten und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaschinen-welt.de/">
		<base:url>http://www.naehmaschinen-welt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Naehmaschinen-Welt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen und Zubehoer per E-mail zu bestellen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehstore.de/">
		<base:url>http://www.naehstore.de/</base:url>
		<rdfs:label>Naehmaschinen Kanzuker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Maschinen, Bueglern und Zubehoer von diversen Markenherstellern. Ausserdem Stickzubehoer und Naehmoebel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.strickapparate.de/">
		<base:url>http://www.strickapparate.de/</base:url>
		<rdfs:label>Strickmaschinen Onken</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickmaschinen, Zubehoer und Ersatzteile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaschinen-haake.de">
		<base:url>http://www.naehmaschinen-haake.de</base:url>
		<rdfs:label>Haake</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Von der Nadel bis hin zur Luxus-Naehmaschine. Buegelsysteme, Overlock, Stickmaschinen und Schneiderpuppen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.12bewegung.de">
		<base:url>http://www.12bewegung.de</base:url>
		<rdfs:label>Melanie Haye, Strickmaschinen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naeh- Stick- und Strickmaschinen, aber auch Zubehoer wie Wolle und Garne werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaz.de/">
		<base:url>http://www.naehmaz.de/</base:url>
		<rdfs:label>naeh.m.a.z  Reissverschluss- Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Reissverschluesse; Naehmaschinen und Naehmaschinenersatzteile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://meiers-naehboutique.com">
		<base:url>http://meiers-naehboutique.com</base:url>
		<rdfs:label>Meier's Naehboutique</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen und Reparaturservice sowie Katalogbestellung von Stoffen und Zubehoer. Order per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaschinen.com/">
		<base:url>http://www.naehmaschinen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Artur Diederich GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Naehmaschinen, Buegelsysteme und Strickmaschinen praesentiert sein Angebot. Daneben befinden sich ausfuehrliche Beschreibungen der verschiedenen Maschinen und des Zubehoers.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaschinen-discounter.de/">
		<base:url>http://www.naehmaschinen-discounter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Naehmaschinen-discounter.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen von Pfaff und Singer. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.wollwolff.de">
		<base:url>http://www.wollwolff.de</base:url>
		<rdfs:label>Juergen Schoenwolffs Wollspinnseite</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Juergen Schoenwolff aus Vlotho, Ostwestfalen, fertigt Spinnraeder, Spindeln, Karden und sonstiges Zubehoer zum   Thema Wolle, Textil und Handarbeit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehpark.com">
		<base:url>http://www.naehpark.com</base:url>
		<rdfs:label>Naehpark.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen und Zubehoer sowie Stoffe und Software zum Stricken und Sticken. Suchfunktion und Newsletter-Service.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.naehmaschinen-christmann.de">
		<base:url>http://www.naehmaschinen-christmann.de</base:url>
		<rdfs:label>Naehmaschinen Christmann OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen, Overlocks und Buegelgeraete der Firmen Singer, Pfaff und AEG sowie Gewerbemaschinen. Fachgeschaeft in 81669 Muenchen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://buegelsystem.de/">
		<base:url>http://buegelsystem.de/</base:url>
		<rdfs:label>Naehzentrum Schweizer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen, Buegelsysteme und Kaffeeautomaten koennen bestellt werden. Ferner werden das Gesamtsortiment und die Serviceangebote in den Ladengeschaeften in Schwaebisch Gmuend, Goeppingen und Kirchheim aufgelistet sowie die Firmengeschichte dargestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://www.carina-naehmaschinen.de/">
		<base:url>http://www.carina-naehmaschinen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fischer GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Veritas Naehmaschinen angeboten. Meisterbetrieb mit Kundenwerkstatt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer_http://naehmaschinen-schmieder.de/">
		<base:url>http://naehmaschinen-schmieder.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schmieder</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naehmaschinen, Stickmaschinen und Zubehoer von Pfaff, Brother und Husqvarna. Kundenservice fuer Reparaturen und Sonderkonditionen fuer Schulen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen_und_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollnetz.de/">
		<base:url>http://www.wollnetz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wollnetz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strumpfwolle, Effektgarne, Schurwolle und Haekelgarne Gedifra, Online, Regia, Schachenmayr und Zitron. Ein Online-Strumpfstrick-Lehrgang steht bebildert bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.angelasmasche.de/">
		<base:url>http://www.angelasmasche.de/</base:url>
		<rdfs:label>Angela's Masche</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickgarne von Lana Grossa, Magazine von Filati sowie andere Handarbeitsbuecher koennen bestellt werden. Eingebundene Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.opitzhess.de">
		<base:url>http://www.opitzhess.de</base:url>
		<rdfs:label>Angora Stueble</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angora-Produkte und Handarbeitsartikel. Mit Produktbeschreibungen und Bildern. Kleines Clubforum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.eunomia.de">
		<base:url>http://www.eunomia.de</base:url>
		<rdfs:label>Eunomia Wolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle, Haekelgarne, Zubehoer, Strickmodelle und Muster.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.handarbeit-welt.de/">
		<base:url>http://www.handarbeit-welt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der Faden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle zum Stricken aus Baumwolle, Schurwolle und Naturwolle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.handarbeitenmueller.de">
		<base:url>http://www.handarbeitenmueller.de</base:url>
		<rdfs:label>Handarbeiten Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und eigene Modelle zum Nachstricken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.handarbeitsfee.com/">
		<base:url>http://www.handarbeitsfee.com/</base:url>
		<rdfs:label>Die Handarbeitsfee</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Wolle fuer die Strickmaschine findet man fertige Produkte wie Tischdecken. Eine Sockenstrickanleitung und eine Galerie sind vorhanden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.socken-wolle.de/">
		<base:url>http://www.socken-wolle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Marens Socken-Wolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle verschiedener Hersteller. Ausserdem koennen fertige Socken aus Wolle bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.mariannes-opalwolle.de">
		<base:url>http://www.mariannes-opalwolle.de</base:url>
		<rdfs:label>Mariannes Opalwolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Opalwolle verwendbar als Sockenwolle oder auch Pulloverwolle. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.rikes-wollmaus.de">
		<base:url>http://www.rikes-wollmaus.de</base:url>
		<rdfs:label>Rikes Wollmaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickwolle von GGH, Lana Grossa, Rowan, Zitron und Regia. Ebenfalls werden Magazine wie Rebecca, Filati und Rowan versendet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.schmacker.de/">
		<base:url>http://www.schmacker.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schmacker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle fuer Pullis, Socken und Jacken. Zubehoer zum Haekeln und Sticken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.sockenwolle-und-mehr.de">
		<base:url>http://www.sockenwolle-und-mehr.de</base:url>
		<rdfs:label>Sockenwolle-und-mehr</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle von Opal, Rellana, Max von Rico Design und auch handgefaerbte Sockenwolle. Es gibt Ueberraschungs- und Sparpakete sowie einen Schaeppchenmarkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.strumpfwolle.de">
		<base:url>http://www.strumpfwolle.de</base:url>
		<rdfs:label>Strumpfwolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Strumpfwolle, Sockenwolle, Stricknadeln, Strickzubehoer, Haekelgarn und Haekelnadeln. Aussteller auf Maerkten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollart.de">
		<base:url>http://www.wollart.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollart</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle, Handstrickgarn, Sockenwolle, Strickmuster, Anleitungen und Zubehoer. Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.woll-bachmann.de/">
		<base:url>http://www.woll-bachmann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Woll-Bachmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handarbeits-Fachgeschaeft fuer Wolle und Garne mit Geschenkartikel-Sortiment. Bestellung per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.woll-deele.de">
		<base:url>http://www.woll-deele.de</base:url>
		<rdfs:label>Woll-Deele</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Handstrickgarne von Anny Blatt und Bouton d'Or. Bestellungen per Email oder Telefon.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.woll-insel.at">
		<base:url>http://www.woll-insel.at</base:url>
		<rdfs:label>Woll-Insel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und Handstrickgarnen sowie Plastic Canvas, und Schluesselanhaenger zum Haekeln.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollshop.de">
		<base:url>http://www.wollshop.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken, Weben und Handarbeiten. Shop mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollkontor.de">
		<base:url>http://www.wollkontor.de</base:url>
		<rdfs:label>Woll-Kontor</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle der Hersteller Atelier Zitron, Schachenmayr, Schoeller und Stahl werden gefuehrt. Einzelhandelsgeschaeft in Berlin. Suchfunktion und Vorsortierung nach Fabrikanten moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollfactory.de">
		<base:url>http://www.wollfactory.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollfactory</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle und Handstrickgarne von Lana Grossa, Regia und Schachenmayr.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wolle-preiswert.de/">
		<base:url>http://www.wolle-preiswert.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wolle Versand Ruefer OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Sockenwolle und Handstrickgarnen. Einzelhaendler mit Ladenlokal. [D-72144 Dusslingen]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollverkauf.de">
		<base:url>http://www.wollverkauf.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollstube Kreutter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle von Schachenmayr, Schoeller und Stahl und anderen. Haekelgarne und Anleitungen und solaraktives Perlgarn - veraendert die Farbe in der Sonne.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://shop3.webmailer.de/home/wollelaedchen">
		<base:url>http://shop3.webmailer.de/home/wollelaedchen</base:url>
		<rdfs:label>WolleLaedchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickgarne von Lana Grossa, Anny Blatt, Bouton DOR, Gedifra, GGH, Austermann, Schachenmayr. Tipps und Tricks rund um das Thema stricken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.handarbeiten-teichmann.de">
		<base:url>http://www.handarbeiten-teichmann.de</base:url>
		<rdfs:label>Handarbeiten Teichmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachgeschaeft  fuer Stricken und Haekeln in Nordbayern. Wolle und Sockenwolle sowie Kataloge und Anleitungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.stricken-nach-mass.de">
		<base:url>http://www.stricken-nach-mass.de</base:url>
		<rdfs:label>Stricken nach Mass</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickmode fuer Hand - und Maschinenstricker, Vertrieb von Wolle und Zehensocken sowie Strickanleitungen. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollpark.de">
		<base:url>http://www.wollpark.de</base:url>
		<rdfs:label>Medows Wollpark</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle von Opal, Regia und Rellana. Fransenwolle in verschiedenen Farben und Mustern. Suchfunktion und Bestsellerliste.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wolle-online.com">
		<base:url>http://www.wolle-online.com</base:url>
		<rdfs:label>Wolle online</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle zum Stricken. Sortiert nach Zusammensetzung und Farben. Kunden-Login mit Passwort und Benutzernamen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.petra-die-socke.de/">
		<base:url>http://www.petra-die-socke.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Socke -  Petra Schaefer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachgeschaeft Wolle, Stickgarn und Zubehoer. Strickgarne von Regia, Schachenmayr nomotta, ONline, Rico Strickspass, Schoeller+Stahl, Twister, Hot Socks, WEWO. DMC-Stickgarn, Stoffe fuer Kreuzstich. Stricksocken nach Kundenwunsch auf Bestellung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.birgits-strickdesign.de">
		<base:url>http://www.birgits-strickdesign.de</base:url>
		<rdfs:label>Birgit's Strickdesign</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Pullover werden nach Wunsch entworfen und gestrickt. Vorlagen zur Vorauswahl vorhanden. Kontakt per Email.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.spinnstuuv.de">
		<base:url>http://www.spinnstuuv.de</base:url>
		<rdfs:label>Spinnstuuv</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgesponnene Schafwolle und Zubehoer. Kreierenen Sie selber aus 50 Farben oder suchen Sie sich aus ueber 30 Eigenkreationen Ihre Wolle aus. Desweiteren werden Spinnkurse angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.apoplexy.de/">
		<base:url>http://www.apoplexy.de/</base:url>
		<rdfs:label>Apoplexy.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eierwaermer aus Wolle sowie gestrickte Kuscheltiere. In Handarbeit gefertigt. Download des Katalogs moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.das-wollschaf.de">
		<base:url>http://www.das-wollschaf.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollschaf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Naturwollprodukte wie Seide, Schurwolle und Baumwolle sowie pflanzengefaerbter Wolle. Informationen zum Thema sowie zur Benutzung von Webstuehlen, Spinnraedern und Handspindeln.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollkeller.de">
		<base:url>http://www.wollkeller.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollkeller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickgarne von GGH und Lang. Informationen und Bilder von Messen zum Thema. Einzelhandelsgeschaeft in Bleckede.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.woll-troll.de">
		<base:url>http://www.woll-troll.de</base:url>
		<rdfs:label>Woll Troll</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickgarne aus Baumwolle und Wolle sowie fertige Pullover im Norwegermuster. Einzelhandelsgeschaeft in Weilerswist.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wolle-aktuell.de/">
		<base:url>http://www.wolle-aktuell.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wolle-Aktuell</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle, Strick-, Stick- und Haekelgarne sowie Strick-, Stick-, Haekelhefte, Strickpackungen, Perlen, Filzwolle und diverses Handarbeitszubehoer; mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.stricknadel-schmitz.de/">
		<base:url>http://www.stricknadel-schmitz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stricknadel Schmitz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handstrickgarne, Strickzubehoer und Strickmode.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollmond.de/">
		<base:url>http://www.wollmond.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wollmond</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken und Haekeln, sowie Anleitungen, Magazine und Buecher. Fachgeschaeft mit Onlineshop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.kindermode-wolle.de">
		<base:url>http://www.kindermode-wolle.de</base:url>
		<rdfs:label>Kindermode-Wolle Gisela Barczynski</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle aus Baby- und Kinder-Zeitschriften. Verkauf von Materialien zum Nacharbeiten wie Wolle, Sticker, Knoepfe, sowie passende Wendehosen im Zuschnitt oder fertig genaeht.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollstudio.com">
		<base:url>http://www.wollstudio.com</base:url>
		<rdfs:label>Wollstudio</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle von Lana Grossa und Schachenmayr sowie Sockenwolle. Fachgeschaeft mit Wollversand in 45731 Waltrop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.vennecolcoton.com">
		<base:url>http://www.vennecolcoton.com</base:url>
		<rdfs:label>Vennecolcoton-Unikat</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strick- und Haeckelgarne sowie Spezialgarne fuer Twister. Gross und Einzelhaendler in den Niederlanden. Bestellungen koennen auch aus Deutschland per Fax geschickt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wolle-reis.de">
		<base:url>http://www.wolle-reis.de</base:url>
		<rdfs:label>Wolle-Reis</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine grosse Auswahl an Handstick-, Haekel- und Stickgarnen sowie Zubehoer und Buchempfehlungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://garn-bachmann.de/">
		<base:url>http://garn-bachmann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Garn-Bachmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handarbeitsfachgeschaeft fuer Strickgarne und Strickpackungen sowie Geschenkartikel. Bestellung per E-Mail moeglich. Einzelhandelsgeschaeft in 64521 Gross-Gerau.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.stil-bluete.net">
		<base:url>http://www.stil-bluete.net</base:url>
		<rdfs:label>Stil-Bluete</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wolle, Handstrickgarne und Rohwolle zum Filzen sowie Zubehoer, Magazine und Buecher. Workshops fuer Filzen oder Stricken werden in 38114 Braunschweig angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.anjas-wolle.de/">
		<base:url>http://www.anjas-wolle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Anjas Wolle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle in aussergewoehnlicher Farbenkomposition - kreative Wolle. Bestellung per Bestellformular oder Fax.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.gruendl-wolle.de/">
		<base:url>http://www.gruendl-wolle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Firma Max Gruendl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt seine Marken +quot;Four Seasons+quot; und +quot;Hot Socks+quot; vor und informiert ueber weitere Artikel an Wolle, Garnen und Kurzwaren. Kunden muessen sich zunaechst per Email registrieren lassen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.wollpapst.de">
		<base:url>http://www.wollpapst.de</base:url>
		<rdfs:label>Wollpapst</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle und Handstrickgarne aus Wolle und Baumwolle sowie Strickmaschinengarne. Getwistete Fantasie und Sockengarne runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.strickideen.de">
		<base:url>http://www.strickideen.de</base:url>
		<rdfs:label>Strickideen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickpackungen, Anleitungen und Wolle von verschiedenen Herstellern. Strickservice nach Angabe des Kunden moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.woll-atelier.de">
		<base:url>http://www.woll-atelier.de</base:url>
		<rdfs:label>Das Woll-Atelier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird Strickwolle der Marken Anny Blatt und Bouton dOr angeboten, dazu die Wolle der Firmen Gedifra und Noro. Bestellungen per Email oder Telefon moeglich. Die Webseite ist in Deutsch und Englisch zu lesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://shop.strato.de/epages/Store11.sf/">
		<base:url>http://shop.strato.de/epages/Store11.sf/</base:url>
		<rdfs:label>Magicwool, Monika Kueppers</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sockenwolle von Regia und Opal.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://shop.strato.de/epages/Store9.sf/">
		<base:url>http://shop.strato.de/epages/Store9.sf/</base:url>
		<rdfs:label>WolleLaedchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Strickgarne von Lana Grossa, Anny Blatt, Bouton DOR, Gedifra, GGH, Austermann, Schachenmayr. Tipps und Tricks rund um das Thema stricken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln_http://www.fischer-wolle.de/">
		<base:url>http://www.fischer-wolle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Georg Fischer GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertige Strickartikel und komplette Strickpackungen koennen bestellt werden. Katalog Anforderung moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken_und_Haekeln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.leinen-und-garn.de/">
		<base:url>http://www.leinen-und-garn.de/</base:url>
		<rdfs:label>Leinen und Garn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickvorlagen von Haandarbejdets Fremme. Verschiedene Stickgarne und Zubehoer wie Sticknadeln, -Scheren und -Rahmen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.yayaya.de">
		<base:url>http://www.yayaya.de</base:url>
		<rdfs:label>Yayaya.de - Dirk Rellecke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickpackungen, -Garne sowie kostenlose Stickvorlagen zum Ausdrucken stehen neben passenden Passepartouts und Rahmen bereit. Ein Gaestebuch und ein Newsletter sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickparadies.de/">
		<base:url>http://www.stickparadies.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tanjas Stickparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickpackungen, -Software und Literatur aus verschiendenen Laendern wird zum Thema angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.leinenstube-kurz.de/">
		<base:url>http://www.leinenstube-kurz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Leinenstube Irmgard Kurz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickpackungen und -Stoffe sowie Buecher zum Thema Hardanger, Ajours und Schwaelmer Stickerei.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.esdesign.de">
		<base:url>http://www.esdesign.de</base:url>
		<rdfs:label>ES Design</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickmotive wie Blumen, Clowns, Teddybaeren und die Mainzelmaennchen vom ZDF.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeiten-pusteblume.de">
		<base:url>http://www.handarbeiten-pusteblume.de</base:url>
		<rdfs:label>Handarbeiten Pusteblume</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Daenische und deutsche Stickanleitungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeiten-husemann.de">
		<base:url>http://www.handarbeiten-husemann.de</base:url>
		<rdfs:label>Handarbietsstuebchen  Husemann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer Perlgarn, Twist, Sticktwist, Haekelgarn, von Mez und Anchor. Zusaetzlich werden Zaehlstoff, Stoffe von Zweigart gefuehrt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.cross-stitch-corner.de/">
		<base:url>http://www.cross-stitch-corner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Cross Stitch Corner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an nationalen und internationalen Stickheften, -packungen, -magazinen und Zubehoer. Spezialisiert  auf sticken im Kreuzstich. Gross- und Einzelhandelsgeschaeft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.meinbloemendal.de/">
		<base:url>http://www.meinbloemendal.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mein Bloemendal</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickmuster von Kathrin Pohnke und anderen deutschen Stickdesignern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.nicis-kreuzstich-stickmuster.de">
		<base:url>http://www.nicis-kreuzstich-stickmuster.de</base:url>
		<rdfs:label>Nicis-Stickmuster</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eigene Vorlagen mit Galerie und Forum. Artikel zur Geschichte des Handarbeitens.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stick-studio.com">
		<base:url>http://www.stick-studio.com</base:url>
		<rdfs:label>Punch Studio - Alexandra Hauser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Selbst entworfene Punchmuster. Wunschdesigns via Internet fuer Firmen und Privat.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.nadelspass.de/">
		<base:url>http://www.nadelspass.de/</base:url>
		<rdfs:label>Nadelspass</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Deutsche Stickdesigns, Zubehoer und Sockenwolle. Galerie mit fertigen Stickbildern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickvorlagen-shop.de/">
		<base:url>http://www.stickvorlagen-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stickvorlagen-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auswahl an Stickvorlagen von Thomas Kinkade, Barbara Mock, Marty Bell und anderen Designern. Bestellung per Bestellschein moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.kreuzstichparadies.de">
		<base:url>http://www.kreuzstichparadies.de</base:url>
		<rdfs:label>Kreuzstichparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickvorlagen verschiedener Hersteller sowie Stoffe und Garne. Suchfunktion fuer Produktsuche.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.der-kleine-laden.com">
		<base:url>http://www.der-kleine-laden.com</base:url>
		<rdfs:label>Der kleine Laden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertige Kreuzstichbilder sowie Stickpackungen und Naturholzrahmen sind per Email zu bestellen.  Kleines Ladenlokal.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickbilder.de">
		<base:url>http://www.stickbilder.de</base:url>
		<rdfs:label>Studio Anne</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kreuzstichentwuerfe und fertig gestickte Gobelinbilder.  Stickpackungen von verschiedenen deutschen Herstellern.  Motiv-Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.hyggelig.de">
		<base:url>http://www.hyggelig.de</base:url>
		<rdfs:label>Hyggelig</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickpackungen, Stickanleitungen von deutschen und daenischen Herstellern. Nuetzliches Zubehoer sowie eine Rubrik fuer Neuigkeiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://members.surfeu.de/embcenter/">
		<base:url>http://members.surfeu.de/embcenter/</base:url>
		<rdfs:label>Embroidery Software Center</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickmuster fuer Stickmaschinen. Es koennen per E-Mail CDs mit Stickmustern fuer alle gaengigen Stickmaschinen-Fabrikate bestellt werden. Mit kleinem Anzeigenmarkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickzimmer.de/">
		<base:url>http://www.stickzimmer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stickzimmer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickartikel wie Tischdecken und Frottierwaren sowie Stickvorlagen und Zubehoer. Auftragsstickerei moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeitennovak.at/">
		<base:url>http://www.handarbeitennovak.at/</base:url>
		<rdfs:label>Gottfriede Novak</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickpackungen und Vorlagen von Hummel und Kim Anderson, Stickhefte, Wolle, Haekelgarn und selbstgefertigte Handarbeiten. Mit Bildergalerie und Anfahrtsplan zum Laden in Hermagor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.fadenwelt.de/">
		<base:url>http://www.fadenwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fadenwelt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Maschinenstickgarne und Vliese der Marke Sulky, zum Sticken und Quilten sowie individuelle Bestickungen werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.kreuzstichdesign.de">
		<base:url>http://www.kreuzstichdesign.de</base:url>
		<rdfs:label>Kreuzstichdesign</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Einige Kreuzstichpackungen von Oehlenschlaeger, DMC-Stickgarne und Aufbewahrungssysteme. Kreuzstichschule mit kleiner Anleitung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickdochmal.de">
		<base:url>http://www.stickdochmal.de</base:url>
		<rdfs:label>Stick doch mal</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eigene Stickhefte und Stickvorlagen per E-Mail zu bestellen. Garnumrechnungstabellen zum Download.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.wiehler-gobelin.com/">
		<base:url>http://www.wiehler-gobelin.com/</base:url>
		<rdfs:label>Wiehler Gobelin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgestickte Wiehler Gobelins. Fertig gestickte Bilder zu Themen wie Blumen, Ostern oder auch religioesen Motiven.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickmotive.ch">
		<base:url>http://www.stickmotive.ch</base:url>
		<rdfs:label>stickmotive.ch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickmotive fuer Maschinenstickerei. Bestellung per Katalog aus der Schweiz.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.exclusives-sticken.de">
		<base:url>http://www.exclusives-sticken.de</base:url>
		<rdfs:label>Kinderkissen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertige maschinenbestickte Kinderkissen. Ausfuehrung meist auf Vichy-Stoffen. Kontakt per Email.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.feiner-handarbeitsshop.de/">
		<base:url>http://www.feiner-handarbeitsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Freie Handelsagentur - Gabriele Leufgen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Garnen werden auch Stickpackungen, Gobelin und Zubehoer gefuehrt. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.sticken-albin.de/">
		<base:url>http://www.sticken-albin.de/</base:url>
		<rdfs:label>Simones Stickshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anfertigung von Maschinenstickarbeiten nach Kundenwuenschen, Umwandlung von Foto- und Bildvorlagen in Stickmuster, besticken von Bekleidung und Textilien mit Stickmustern und individuellen Beschriftungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.fun-embroidery.com">
		<base:url>http://www.fun-embroidery.com</base:url>
		<rdfs:label>Fun Embroidery</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Maschinenstickmuster und Stickdesigns fuer Stickmaschinen wie Bernina oder Brother. Stickmotive fuer Handwerk, Haushalt, Natur oder Buero.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.monika-arnold.com">
		<base:url>http://www.monika-arnold.com</base:url>
		<rdfs:label>Monika Arnold</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stickgarne und Zubehoer wie Perlen, Knoepfe und Stoffe. Eine Suchfunktion und ein Gaestebuch sind vorhanden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.1int.net/de/stickcenter/">
		<base:url>http://www.1int.net/de/stickcenter/</base:url>
		<rdfs:label>K-Design Stickstudio</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gefertigt werden Stickereien nach Kundenvorlagen. Daneben findet sich ein Sortiment an Material zum Quilten, Patchworken und Sticken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.daenenstube.de">
		<base:url>http://www.daenenstube.de</base:url>
		<rdfs:label>Daenenstube</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Handarbeitszubehoer, Stickvorlagen und Stickbilder sowie Stickzubehoer. Fachgeschaeft in 39104 Magdeburg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickenundgestalten.de">
		<base:url>http://www.stickenundgestalten.de</base:url>
		<rdfs:label>Sticken +amp; Gestalten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kreuzsticharbeiten von Acufactum, Fingerhut,Christiane Dahlbeck und UB-Stickdesign sowie von Leinenstube Hodam und Flasdick. Dekorationen und Wohnaccessiores im Landhausstil werden ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.gobelinstickerei.de">
		<base:url>http://www.gobelinstickerei.de</base:url>
		<rdfs:label>Gobelin-Onlineshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Goblin- und Hardangerstickpackungen, Stramine und Stickgarn fuer Goblinstickerei. Komplette Packungen zum Knuepfen von Teppichen und Zubehoer runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.cyber-stickshop.de">
		<base:url>http://www.cyber-stickshop.de</base:url>
		<rdfs:label>Cyberneedles Stickshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auswahl an Motiven fuer die Maschinenstickerei nach Kundenwuenschen. Stickgarn von Guetermann und Sulky sind ebenfalls im Shop zu bestellen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickarbeiten-baerbel-oschmann.de">
		<base:url>http://www.stickarbeiten-baerbel-oschmann.de</base:url>
		<rdfs:label>Stickarbeiten Baerbel Oschmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die begeisterte Stickerin zeigt Beispiele Ihrer Arbeiten und bietet Stickservice nach Kundenvorlagen und -wuenschen an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.kreuzstich-kreativ.de/">
		<base:url>http://www.kreuzstich-kreativ.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kreuzstich-kreativ</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Tischdecken, Hefte und Laeufer sowie Frottierware und Stoffe der Firma Rico angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickversand.de/">
		<base:url>http://www.stickversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stickversand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Stickgarn, Aidaband und Zubehoer werden auch Kordeln und Baender angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.country-creativ.de/">
		<base:url>http://www.country-creativ.de/</base:url>
		<rdfs:label>Country-Creativ</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Stickpackungen, vorrangig im Kreuzstich sowie DMC-Garne und Zubehoer angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickzauber.ch/stickshop">
		<base:url>http://www.stickzauber.ch/stickshop</base:url>
		<rdfs:label>Berthold's Stickzauber</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden T-shirts,Caps, Gilet, Sweather, Nuscheli, Esslaetze, Bademaentel und andere Dinge nach Ihren Wuenschen bestickt. Exklusive Stickmuster erhaeltlich! Information per Email (Schweiz).</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.geschenk-hobby.de/">
		<base:url>http://www.geschenk-hobby.de/</base:url>
		<rdfs:label>Geschenk-Hobby</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Bastler, Modellbauer, Maler, grosse und kleine Kuenstler. Daneben sind fertige Geschenke und Praesentkoerbe im Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farbenwerkstatt.de">
		<base:url>http://www.farbenwerkstatt.de</base:url>
		<rdfs:label>Farbenwerkstatt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von Naturfarben, Putzen und Bastelmaterialien auf Basis natuerlicher Rohstoffe wie Erd- und Mineralpigmenten oder Kaseinfarben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.puzzle-art.de/">
		<base:url>http://www.puzzle-art.de/</base:url>
		<rdfs:label>Puzzle-Art</rdfs:label>
		<rdfs:comment>3D-Objekte und -Puzzle mit Dinosaurier- oder Insekten-Motiven werden als Bausaetze angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyversand-schlachter.de">
		<base:url>http://www.hobbyversand-schlachter.de</base:url>
		<rdfs:label>Hobby-Versand, Monika Schlachter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel von Bastelmaterial zur Herstellung von Teddybaeren, Stoffpuppen, Porzellanpuppen und Formenbau, Modellieren sowie Reliefgiessen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelshop.com/">
		<base:url>http://www.bastelshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Brittas Laden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment umfasst Artikel fuer Serviettentechnik, Window Color, Papierbasteln und Stoffmalerei sowie fuer Giesstechnik und Schmuckherstellung. Eine Palette an Zubehoer und Farben rundet das Angebot ab.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.basteln-co.de/">
		<base:url>http://www.basteln-co.de/</base:url>
		<rdfs:label>Basteln +amp; Co.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot umfasst eine breite Palette von Artikeln fuer den Bastler, wie Servietten, 3D-Bilder, Farben, Kerzengel, Trockenblumen, Modelliermassen und -zubehoer sowie Dekorationselemente.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.neidnicht.de/">
		<base:url>http://www.neidnicht.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelbedarf Tanja Neidnicht</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird ein kleines Sortiment an Artikeln vorrangig fuer Window Color und Serviettentechnik angeboten. Ausserdem steht eine Bildergalerie und ein Gaestebuch zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastel-zubehoer.de/">
		<base:url>http://www.bastel-zubehoer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastel-Zubehoer.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Kreativ-Sets, 3D- und Acryllacke sowie Plusterfarben und Deko-Artikel angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.fun-bastel.de/">
		<base:url>http://www.fun-bastel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fun Bastelbedarf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben allerlei Bastelbedarf werden auch Geschenkartikel und Schulranzen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.lms.de/">
		<base:url>http://www.lms.de/</base:url>
		<rdfs:label>Lehrmittel Service H.Spaeth GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sehr umfangreiches Angebot an Bastelmaterial fuer Schulen und Privat. Eine Firmenchronik ist nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pittchen.de/">
		<base:url>http://www.pittchen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pittchen`s Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Window Color und Serviettentechnik der Fa.Kinsy und Company sowie Deko Steif kann im Warenkorb bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastellaedchen-shop.de">
		<base:url>http://www.bastellaedchen-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Bastellaedchen-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Artikel fuer Serviettentechnik, Window Color sowie weiterer Bastelbedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.moritzversand.de/">
		<base:url>http://www.moritzversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Moritz Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es findet sich Bastelmaterial fuer Seiden- und  Aquarellmalerei, Window Color, Encaustic, Serviettentechnik und Buerobedarf. Ein Gaestebuch und ein Forum stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.megahobby.de/">
		<base:url>http://www.megahobby.de/</base:url>
		<rdfs:label>Megahobby.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird Bastelbedarf aus vielen Bereichen sowie Ravensburger Spiele.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi">
		<base:url>http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi</base:url>
		<rdfs:label>Fun +amp; Free</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Bastelbedarf werden Lizenzprodukte wie die der Sesamstrasse oder Biene Maja angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.creativelaedle.de/">
		<base:url>http://www.creativelaedle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modex Creativelaedle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Basteltipps zur mehreren Techniken wie Serviettentechnik, Metalldruecken oder Grusskartengestaltung.  Das dazugehoerige Bastelmaterial ist zu kaufen. Ein Gaestebuch steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelpark.de/">
		<base:url>http://www.bastelpark.de/</base:url>
		<rdfs:label>Medows Bastelshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelartikel und Bastelzubehoer in grosser Auswahl werden dargeboten. Der Produktkatalog steht zum Download oder Ausdrucken zur Verfuegung. Ein Gaestebuch laedt zum Schmoekern ein.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.geschenkideen-doris.ch/">
		<base:url>http://www.geschenkideen-doris.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Geschenk- und Bastelparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelmaterial und Geschenkartikel koennen eingekauft werden. Ein Gaestebuch und Links zum Thema sind zu finden. Bastelkurse werden fuer Kinder und Erwachsene angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://217.13.199.232/eSHOP/HUGshop.php4">
		<base:url>http://217.13.199.232/eSHOP/HUGshop.php4</base:url>
		<rdfs:label>Filop - Agnieszka Imhof</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Bastel-Produkten findet man ausgefallene Kleinigkeiten fuer Schule, Buero und Kueche.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelmeister.de/">
		<base:url>http://www.bastelmeister.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelmeister</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben allerlei Bastelbedarf sind eine Galerie und bebilderte Bastelanleitungen zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.decospass.de/">
		<base:url>http://www.decospass.de/</base:url>
		<rdfs:label>Decospass</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Amfangreiches Sortiment zu verschiedenen Themen wie Window Color, Kerzengestalten oder Serviettentechnik. Malvorlagen und Basteltipps stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelonlineshop.de/">
		<base:url>http://www.bastelonlineshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelonlineshop Conti Art und  Design</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Geboten wird ein breites Sortiment an Bastel- und Kuenstlerbedarf wie Keilrahmen oder Staffeleien. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.creativ-keller.de/">
		<base:url>http://www.creativ-keller.de/</base:url>
		<rdfs:label>Creativ-Keller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelsachen der Firmen Efco, Rico und fun creativ.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farbklex.de/">
		<base:url>http://www.farbklex.de/</base:url>
		<rdfs:label>Farbklex Bastelartikel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Geboten wird Window Color- und Serviettentechnik-Zubehoer sowie anderes Bastelzubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelinsel.com/">
		<base:url>http://www.bastelinsel.com/</base:url>
		<rdfs:label>Die Bastelinsel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Schwerpunkte sind 3D-Boegen, Servietten, Sticker, Farben und Kleber. Bastelarbeiten werden in einer Galerie umfangreich vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.opitec.de/">
		<base:url>http://www.opitec.de/</base:url>
		<rdfs:label>Opitec Handel GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sehr umfangreiches Sortiment an Bastelbedarf fuer kreatives Werken in Schule, Hobby und Freizeit. Daneben werden Werkbaenke, Brennoefen und Ideenbuecher angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.friesenbaumparadies.de/">
		<base:url>http://www.friesenbaumparadies.de/</base:url>
		<rdfs:label>Friesenbaumparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop rund um das Friesenbaum basteln, maritimes Zubehoer, Fischernetze, Leuchtuerme und Keramikfiguren werden praesentiert. Ausserdem stehen Streuartikel und Geschenkartikel zur Verfuegung. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastel-kreativshop.de/">
		<base:url>http://www.bastel-kreativshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hueppner's Bastel- +amp; Kreativhshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Bastel- und Handarbeitsmaterialien, Farben und Bastelbuecher neben Schreibgeraeten praesentiert. Basteltipps und das Ladengeschaeft werden vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelfarm.de/">
		<base:url>http://www.bastelfarm.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelfarm</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelbedarf aus unterschiedlichen Bereichen wie Textildesign, Lampenschirme oder Window Color. Ein Gaestebuch und eine Kundengalerie wird neben Tipps zum Thema angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.kav-shop.de/">
		<base:url>http://www.kav-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kav-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Puppenmode und Bastelartikel fuer diverse Techniken wie Window Color oder Kerzen werden praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://baukeramik-jordi.ch/">
		<base:url>http://baukeramik-jordi.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Baukeramik A. und R. Jordi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Feinsteinzeug- und Badezimmerpraesentationen werden Bastelmosaike und Zubehoer auch online angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_https://ssl-account.com/mv-store.de/">
		<base:url>https://ssl-account.com/mv-store.de/</base:url>
		<rdfs:label>MV Manufaktur-Vertrieb GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Malzubehoer, Modellier- und Papierwaren stehen auch Buecher und Wohnaccessoires sowie Eurythmiezubehoer zum Verkauf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.keramik-design-bs.de/">
		<base:url>http://www.keramik-design-bs.de/</base:url>
		<rdfs:label>Luley-Sondhof +amp; Salten GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Artikel rund um's Toepfern, Speckstein bearbeiten oder Maskenbau. Ausserdem Literatur zum Thema und Brennhilfsmittel sowie Werkstatteinrichtungsbedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.ks-versand.de/">
		<base:url>http://www.ks-versand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Starke-kindersachen, Katja Sang</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ausgewaehlte Kinderartikel, vornehmlich im Kreativ-Bereich zum Basteln und Malen, dazu koennen Bastelanleitungen sowie Lern- und Musik-CDs bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.sambra.de/">
		<base:url>http://www.sambra.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sambra Produkte</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fotos, Grafiken und andere Effekte wie Metall, die mit dem Buegeleisen auf Stoff gedruckt werden koennen, sind zu erweben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.laubsaegen.de/">
		<base:url>http://www.laubsaegen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Laubsaegen.de, S. Mende und R. Oldenburg GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorlagen und Zubehoer fuer Laubsaegearbeiten, Pyramiden und Schibboegen. Die erzgebirgsche Geschichte wird erlaeutert. Bestellungen sind per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.wollwerkstatt.de/">
		<base:url>http://www.wollwerkstatt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wollwerkstatt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschieden Bastelartikel, Naturwaren, Kissen, Wollpuppen, und Bastelwolle im Onlineshop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyfactory24.de/">
		<base:url>http://www.hobbyfactory24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobbyfactory24</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Produkte und Bastelsets rund um das kreative Gestalten angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_https://ssl.kundenserver.de/s82769566.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s82769566.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelbuechlein.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelbuecher von Vielseidig, TOPP, Christophorus und Buecherzauber.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.ministeck.com/">
		<base:url>http://www.ministeck.com/</base:url>
		<rdfs:label>ministeck GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mosaik-Vorlagen fuer Erwachsene und Kinder. Software zum Vorlagen stecken kann ebenfalls eingekauft werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bioplay.de/">
		<base:url>http://www.bioplay.de/</base:url>
		<rdfs:label>BioPlay, Inh. Tim Hamann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umweltgerechte Malfarben, Stifte und Playmais werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farmfill.at/">
		<base:url>http://www.farmfill.at/</base:url>
		<rdfs:label>Farm-Fill</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Playmais, ein aus Mais und Lebensmittelfarben hergestelltes Bastelprodukt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.h-haider.de/">
		<base:url>http://www.h-haider.de/</base:url>
		<rdfs:label>Airbrush-Studio Muenchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Airbrush-Artikel und Zubehoer sowie umfassende Tipps zum Thema ab Ladengeschaeft in Ottobrunn.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.afterbuy.de/Afterbuy/shop/storefront/start.asp">
		<base:url>http://www.afterbuy.de/Afterbuy/shop/storefront/start.asp</base:url>
		<rdfs:label>Dream-World</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein umfangreiches Sortiment an Scoubidous und Zubehoer wie Buechern wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.reveloper.de/">
		<base:url>http://www.reveloper.de/</base:url>
		<rdfs:label>ReVeloper</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer Relief- und Seifengiessen, Keilrahmen, CreaPop, Acrylfarben, Reliefgiesspulver Bastelbedarf fuer Kinder wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.perlen-paradies.de/">
		<base:url>http://www.perlen-paradies.de/</base:url>
		<rdfs:label>Farbklecks Bastelshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu aktuellen Basteltechniken findet sich ein umfangreiches Angebot. Neben einem Gaestebuch ist auch eine Kundengalerie zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pumiko.de/">
		<base:url>http://www.pumiko.de/</base:url>
		<rdfs:label>pumiko Spieleversand, J. Dengscherz, T. Zimmermann u. M. Hartig GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem kompletten Ministeck-Sortiment werden auch eigene Vorlagen und Spezialartikel angeboten. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.lavendelschaf.de/">
		<base:url>http://www.lavendelschaf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Das Lavendelschaf, Erdmute Marciniak</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Zeitschrift fuer Kraeuter, Textil und Natur ist ebenso online bestellbar wie zahlreicher Bastelbedarf und Geschenkartikel. Die Inhalte der Zeitschrift werden vorgestellt, ein Gaestebuch laedt zum Eintragen ein.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.workshop-cafe.de/">
		<base:url>http://www.workshop-cafe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Workshopcafe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt eine grosse Auswahl an Serviettenmotiven, Bastelbedarf aller Art, Maerchenwolle und Theaterschminke bereit. Das Sortiment ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pfeil-krause.de">
		<base:url>http://www.pfeil-krause.de</base:url>
		<rdfs:label>Pfeil - Krause</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer kreative Hobbys, Kunst und Kunsthandwerk. Das Ladengeschaeft in Koeln wird mit Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.medusas-shop.de/">
		<base:url>http://www.medusas-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Medusas Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Mal- und Modelliermaterialien sowie -zubehoer der Firmen Marabu, Faber, Viva Decor und Nerchau angeboten. Ein Sortiment an Poolpflegemitteln und Gartendekorationen ergaenzt die Produktpalette.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.udig.de/">
		<base:url>http://www.udig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Udig.de, Inh. Andrea Derdak</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden neben vielerlei Bastelwerkzeugen noch ein umfangreiches Sortiment zum Thema Siegel und Siegelgravuren sowie Gartengeraete und Eierbecher angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.minimannsbastelkiste.de/">
		<base:url>http://www.minimannsbastelkiste.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelkiste</rdfs:label>
		<rdfs:comment>3D-Boegen werden neben vielerlei Bastelbedarf wie zu Serviettentechnik oder Kartenbasteln bereit gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.abc-bastelshop.com/">
		<base:url>http://www.abc-bastelshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>ABC-Bastelshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Bastelbedarf aller Art. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobby-kreativ.com/">
		<base:url>http://www.hobby-kreativ.com/</base:url>
		<rdfs:label>Meine Bastel Idee, Hans Dienst</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein umfangreiches Sortiment an Bastelbedarf aus vielen Bereichen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyundbasteln.de/">
		<base:url>http://www.hobbyundbasteln.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobby und Basteln, Steffi Nitzpon</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird, neben den Einkaufsmoeglichkeiten, ein Forum mit Anleitungen und Galerie geboten, welches nach verschiedenen Basteltechniken sortiert ist.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.prell-versand.de/">
		<base:url>http://www.prell-versand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Prell GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird ein breites Sortiment rund um das Thema. Ein Katalog kann ebenfalls angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.mode-and-more.de/">
		<base:url>http://www.mode-and-more.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mode-and-More, Cornelia Kiecke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialisiert auf Vielseidig Artikel und Jolee's 3D Sticker.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.gipsbinden-shop.de/">
		<base:url>http://www.gipsbinden-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>DoubleM Neue Medien GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop fuer Gipsbinden zum Basteln sowie Benzinkanister.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.floristik-geschenke-bastel-shop.de">
		<base:url>http://www.floristik-geschenke-bastel-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Miroflor Floristik- und Geschenkewerkstatt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dekorationen und Geschenkartikel sowie ein umfangreiches Bastelsortiment.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bbr-shop.de/">
		<base:url>http://www.bbr-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>BBR-Shop Regina Waschinski</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet umfangreiches Zubehoer zu diversen Hobbys wie Glas-Fusing, Perlendrehen, PMC Silber und Email. [Liefergebiet Europa]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelmaxi.de">
		<base:url>http://www.bastelmaxi.de</base:url>
		<rdfs:label>Bastelmaxi - Silke Heidmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Shop fuer Bastelmaterial mit Schwerpunkt Mosaiksteine. [Liefergebiet Europa]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.billiger-basteln.de/">
		<base:url>http://www.billiger-basteln.de/</base:url>
		<rdfs:label>Creativ-Point, Anja Jaroschinski</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein umfangreiches Bastelsortiment steht neben Seide als Meterware bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.glasperlendesign.de/">
		<base:url>http://www.glasperlendesign.de/</base:url>
		<rdfs:label>Glasperlendesign Castro Sancho</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zur Schmuckherstellung werden Perlen aus den unterschiedlichsten Materialien sowie Rocailles, Swarowski-Krisgtalle und Verschluesse angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlen-shop.ch/">
		<base:url>http://www.perlen-shop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Perlen-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Grosse Auswahl an Perlen und Zubehoer. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.beadreaming.de/">
		<base:url>http://www.beadreaming.de/</base:url>
		<rdfs:label>Beadreaming</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Glasperlen und Zubehoer kann per E-Mail oder Feedback-Formular bestellt werden. Verschiedene Muster wie Indianer- oder Keltische Muster werden neben Kundenprojekten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.bali-beads.de/">
		<base:url>http://www.bali-beads.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bali Beads - Tom Driesch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Silberperlen, Zuchtperlen und Zubehoer fuer die Hobby-Schmuckherstellung. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.brigadoon.de/">
		<base:url>http://www.brigadoon.de/</base:url>
		<rdfs:label>Brigadoon.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Glasperlen, Brigadoon-Perlen und Perlenschmuck-Bastelzubehoer an. Ausserdem Buecher zum Thema, Zubehoer und Werkzeuge zur Schmuckherstellung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.glasperlen.de/">
		<base:url>http://www.glasperlen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Glasperlen.de, Fatemeh Panahi-Zielonka</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Buechertipps, Messetermine und Informationen rund um die Glasperle. Zu kaufen gibt es ein umfangreiches Sortiment an Glas- und Metallperlen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlen-store.com/">
		<base:url>http://www.perlen-store.com/</base:url>
		<rdfs:label>Perlen-Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird ein Sortiment an Swarovski Kristallperlen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlentruhe.de/">
		<base:url>http://www.perlentruhe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Perlentruhe, Maic Wenzel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentiert wird ein umfangreiches Sortiment an Glas-, Metall- und Knochenperlen sowie Literatur zum Thema und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.beadreaming.com/">
		<base:url>http://www.beadreaming.com/</base:url>
		<rdfs:label>Beadreaming</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen zu Saatperlen, Schmuckperlen und Stiftperlen sowie Delica und dem 2-Cut. Online-Bestellung ist per Warenkorbsystem moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.schmuckperlen.com/">
		<base:url>http://www.schmuckperlen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Schmuckperlen.com, Astrid Hall</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gross- und Einzelhandel fuer Perlen aller Art, Werkzeuge und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlen-contor-stricker.de/">
		<base:url>http://www.perlen-contor-stricker.de/</base:url>
		<rdfs:label>Perlen-Contor</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedenartige Perlen wie Glas-, Indianer- oder Bastelperlen werden, wie auch Bastelsets und Zubehoer anbeboten. Farbmusterkarten und Buecher zum Thema sind ebenfalls zu erwerben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.exagon.ch/">
		<base:url>http://www.exagon.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Exagon</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Alles fuer die manuelle Kerzenherstellung. Eine Farbkarte fuer Wachsfolien und Knetwachs steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.kerzenkiste.de/">
		<base:url>http://www.kerzenkiste.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kerzenkiste</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Alles, was man zum Kerzenmachen braucht. Wachse, Farben, Dochte und Formen zu Fabrikpreisen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.mixed-store.de/">
		<base:url>http://www.mixed-store.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mixed-Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialversand fuer Kerzenbasteln, Knetkerzen, Knetmasse und Kerzensand sowie Giessformen, auch zum Seifengiessen. Buecher zum Thema werden praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.kerzen-idee.de/">
		<base:url>http://www.kerzen-idee.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kerzen-Idee, Maria Theresia Kokott</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird eine grosse Auswahl an Kerzen aus echtem Bienenwachs und auch Zubehoer zum Kerzengiessen. Der Katalog steht als Word-Dokument oder PDF-Datei zum Download bereit. Die Bestellung erfolgt per Fax oder postalisch.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_https://ssl.kundenserver.de/www.s86870043.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.s86870043.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Heinrich Hammann oHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Alles zum Basteln mit Bienenwachs, Bienenwachsplatten, Dochte, Kerzenverzierungen, Giessformen und Teelichtglaeser werden angeboten. Ausserdem stehen Basteltipps als pdf zum Download bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.bastelfieber.de/">
		<base:url>http://www.bastelfieber.de/</base:url>
		<rdfs:label>Minuth Bastel - Schulbedarf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment mit Schwerpunkt Servietten- und 3D-Technik wird vorgestellt. Desweiteren werden Farben, Schablonen und Schulbedarf angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stembello.de/">
		<base:url>http://www.stembello.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stembello Stempelart</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialversand fuer Motivstempel, Stempelkissen und Kreativzubehoer. Eine Kuenstlergalerie ist anzuschauen, ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stempelparadies.de/">
		<base:url>http://www.stempelparadies.de/</base:url>
		<rdfs:label>MM Siniaro Versandhandel - Metz +amp; Laepple GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anbieter der amerikanischen Stempelfirmen PSX, Hero Arts und Inkadinkado. Ausserdem koennen Motivlocher bezogen werden. Messetermine sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stempeltempel.com/">
		<base:url>http://www.stempeltempel.com/</base:url>
		<rdfs:label>Stempeltempel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben einer Vielzahl an Kreativ- und Kunststempeln koennen auch allerlei Buerostempel bestellt und online gestaltet werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.bastelwuetig.de/">
		<base:url>http://www.bastelwuetig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelwuetig, Bianca Groene</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialisiert auf das Stempelhobby wird daneben auch Encaustic-Zubehoer angeboten. Eine Galerie, zum Ideen finden, und eine Wunschliste werden vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.creaver.de/">
		<base:url>http://www.creaver.de/</base:url>
		<rdfs:label>Deko +amp; Geschenke Riedel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Servietten mit einer breiten Auswahl an Motiven sowie Bastelzubehoer fuer die Serviettentechnik werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.motivservietten.de/">
		<base:url>http://www.motivservietten.de/</base:url>
		<rdfs:label>Motivservietten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine grosse Auswahl bedruckter Motivservietten zum Dekorieren bei Tisch, zum Sammeln und zum Gestalten wird, nach Motiven sortiert, angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.bastelfuzzy.de/">
		<base:url>http://www.bastelfuzzy.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelfuzzy - Boettcher Showtechnic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fliesen und andere Waren, mit Serviettentechnik gestaltet, und Kaestchen zum Gestalten werden dargestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.serviettengalerie.de/">
		<base:url>http://www.serviettengalerie.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rund um die Serviette - Susanne Gruendken</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Servietten, Farben und Lacke koennen per E-Mail bestellt werden. Eine Galerie zum Thema ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.serviettenparadies.at/">
		<base:url>http://www.serviettenparadies.at/</base:url>
		<rdfs:label>ServiettenParadies, Maria Tuttner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein umfangreiches Sortiment an Motiven wird praesentiert, daui Bastelhefte und Mischpackungen. [Liefergebiet: Oesterreich]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.kunstundhobby.de/">
		<base:url>http://www.kunstundhobby.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kunst +amp; Seide</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Solo Goya-Kuenstlerbedarf sowie ueberwiegend Malzubehoer, auch fuer Window Color wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.wicoboard.de/">
		<base:url>http://www.wicoboard.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wicoboard - Hans-Juergen Friedmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Aufbewahrungsbrett aus Holz fuer die Kopfueberlagerung von 35 oder 45 Window Color Farbflaschen, die dadurch weniger austrocknen und nebenbei nach Farben sortiert lagern koennen. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.carolas-shop24.de/">
		<base:url>http://www.carolas-shop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Carola's Online-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Selbst erstellte Vorlagen fuer Window-Color-Fensterbilder und -Mobiles.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.deko-schneider-online.de/">
		<base:url>http://www.deko-schneider-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Deko Schneider GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Window Color Farben von Marabu wird ein breites Sortiment an Dekoartikeln fuer Schaufenster, nach Saisons sortiert, praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.windowcolor.ch/">
		<base:url>http://www.windowcolor.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Fillistorf Farben AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel von Farben und Zubehoer fuer Window Color. Tipps fuer Einsteiger stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.bastelstore.de/">
		<base:url>http://www.bastelstore.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelstore</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem unfangreichen Window Color Sortiment werden Farben und Lacke fuer die Serviettentechnik angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color_http://www.saartanisch.de/Windowcolors/">
		<base:url>http://www.saartanisch.de/Windowcolors/</base:url>
		<rdfs:label>Saartanisch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelanleitungen und Vorlagen zum Ausdrucken. Weiterhin werden fertiggestellte Window Color Bilder und -Mobiles zum Kauf angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window_Color>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://www.buntstifte-und-so.de/">
		<base:url>http://www.buntstifte-und-so.de/</base:url>
		<rdfs:label>Buntstifte und so</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es gibt Buntstifte der Marke Karismacolor und Zubehoer wie Zeichen- und Dokumentenmappen aus Filz oder Anspitzer sowie Kunst-Postkarten. Eine Bildergalerie wird geboten. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://www.farben.com/">
		<base:url>http://www.farben.com/</base:url>
		<rdfs:label>Farben Jenisch GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Welt der Farben praesentiert sich fuer Hobby und Kuenstler aber auch Maler und Lackierer und Innenarchitekten. Eine Online-Beratung steht ebenso wie ein -Spiel, eine Jobboerse und die Firmenhistorie bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
		<base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
		<rdfs:label>Kreativ-Basteln, Petra Freitag</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Acryl- und Aquarellmalzubehoer sowie Lernfix-Karten sind einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.achimer-bastelshop.de/">
		<base:url>http://www.achimer-bastelshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Achimer Bastelshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hier koennen an Neuheiten interessierte Bastelfreunde verschiedene Basteltechniken wie 3D, Pergamano, Lace oder Ornare kennenlernen. Tipps und auch die notwendigen Materialien um alles selber ausprobieren zu koennen sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.wich-kern.de/">
		<base:url>http://www.wich-kern.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wich +amp; Kern GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>3D Technik mit Anleitungen, die downgeloadet werden koennen. Grosse Auswahl an Etappenboegen und 3D Bildern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.onlineshop.ag/">
		<base:url>http://www.onlineshop.ag/</base:url>
		<rdfs:label>Onlineshop.ag</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelshop rund um das Thema Papier, auch als Pakete, und Froebelsterne.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.download-cards.de/">
		<base:url>http://www.download-cards.de/</base:url>
		<rdfs:label>D:Cards</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Glueckwunschkarten und Einladungen zur Taufe, Firmung und Konfirmation oder Kommunion zum Selbstausdrucken nach Bezahlung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.basteljulchen.de/">
		<base:url>http://www.basteljulchen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Basteljulchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vielseitiges Bastelmaterial zur Grusskartenerstellung wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.bastelwelt-smb.de/">
		<base:url>http://www.bastelwelt-smb.de/</base:url>
		<rdfs:label>SMB Promotion</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer zum Zaubermalen und Pusten fuer Kinder sowie fuer die Grusskartentechnik, wie Fiskars. Markt- und Messetermine sind bebildert nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.nordseebrise.de/">
		<base:url>http://www.nordseebrise.de/</base:url>
		<rdfs:label>SeeYou Internet GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Papiermodellbaubogen vom Leuchtturm Roter Sand gibt es auch weitere Modelle aus Papier wie Hafenanlagen, Signalflaggen, oder Segel- und Motorschiffe. Als pdf-Datei ist ein Bastelbogen zum Testbau runterladbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.bastelschneckchen.de/">
		<base:url>http://www.bastelschneckchen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bastelschneckchen, Ursula Picton</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bastelbedarf rund um's Kartenbasteln und allerlei andere nuetzliche Helferlein. Bietet zudem eine Suchfunktion und einen Newsletter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.hobbycompany.de/">
		<base:url>http://www.hobbycompany.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobbycompany</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hobbyisten, die ihre Grusskarten selbst herstellen, finden das noetige Zubehoer sowie Buecher zum Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.paper-paradise.de/">
		<base:url>http://www.paper-paradise.de/</base:url>
		<rdfs:label>Paper-paradise</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorgestellt werden verschiedene Techniken und Papiere des Scrapbooking. Im Shop werden Papiere und Zubehoer verschiedener Designer verkauft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.bergzeit.de/">
		<base:url>http://www.bergzeit.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bergzeit.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop, Bergschule und Alpinmagazin zu Bergsport, Mountainbike, Outdoor und Wandern. Ausruestung, Bekleidung, und Tourenmagazin.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoorshop.de">
		<base:url>http://www.outdoorshop.de</base:url>
		<rdfs:label>Adventure Company</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Produkte fuer Bergsport und Trekking von namhaften Herstellern. Mit Wetterlinks und Surftipps.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.sackundpack.de">
		<base:url>http://www.sackundpack.de</base:url>
		<rdfs:label>Sack und Pack Reiseausruestungen GmbH (Krefeld)</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zelte, Textilien und Zubehoer von Klepper, Hilleberg, Wolfskin, und anderen Herstellern. Grosse Auswahl und Produktinfos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.sackpack.de/">
		<base:url>http://www.sackpack.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sack +amp; Pack Reiseausruestungen GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Outdoor- und Campingprodukten gibts auch Fahrradzubehoer. Zusaetzlich Links zu den gefuehrten Marken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.globetrotter.de/">
		<base:url>http://www.globetrotter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Globetrotter Ausruestung-Denart +amp; Lechhart GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor-Versand mit Online-Anzeige der Verfuegbarkeit, Kundenforum und Ratgeber zu verschiedenen Produktgruppen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.kraxel.com/">
		<base:url>http://www.kraxel.com/</base:url>
		<rdfs:label>Kraxel.com-Handelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Outdoor, Trekking und Camping-Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.mctrek.de/">
		<base:url>http://www.mctrek.de/</base:url>
		<rdfs:label>McTrek - ein Unternehmen der Yeah! AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor-Zubehoer wie Rucksaecke, Schlafsaecke, Kocher und Zelte. Die Filialen werden vorgestellt, ein Newsletter steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.sine.de/">
		<base:url>http://www.sine.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sine</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Produkte aus den Bereichen Outdoor, Reisen, Bergsport und Fahrrad. Weiterhin gibt es ein Forum, einen Gebrauchtmarkt und einen Kletterhallenfuehrer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.watzmann-laden.de/">
		<base:url>http://www.watzmann-laden.de/</base:url>
		<rdfs:label>Watzmann-Laden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bergsport-, Outdoor- und Trekkingausruestung in grosser Auswahl.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.ranger-shop.de/">
		<base:url>http://www.ranger-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ranger-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Grosse Auswahl an Outdoor-, Freizeit- und Bundeswehrartikeln wie Bekleidung, Schuhe und Zubehoer. Bundewehrlinks und Mpegs.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.scout-berlin.de/">
		<base:url>http://www.scout-berlin.de/</base:url>
		<rdfs:label>Scout-Berlin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausruestungshaus fuer den Pfadfinder- und Fahrtenbedarf. Informationen zur Herstellung der hauseigenen Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.ruesthaus.de/">
		<base:url>http://www.ruesthaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ruesthaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop der Deutschen Pfadfinderschaft St. Georg. Ausruestung fuer Jugendgruppen. Outdoorartikel verschiedener Art, Pfadfinderartikel, Jurten und Geruestzelte. Produkttipps im Bong-online-Magazin.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.fahrtenbedarf.de/">
		<base:url>http://www.fahrtenbedarf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Freizeit- und Fahrtenbedarf GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor- und Campingartikel. Gruppenausruestung und spezielle Produkte fuer Verbaende. Mit Kleinanzeigen und Aufbauanleitungen. Zusaetzlich kann kostenlos ein Gesamtkatalog bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.camping-heinz.de/">
		<base:url>http://www.camping-heinz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Camping Heinz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping-, Trekking- und Freizeitartikel sowie Caravanzubehoer werden offeriert. Mit Links zum Reisewetter und Campingfuehrer. Ausdruckbare Checklisten fuer Urlaub und Camping.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.spreen-online.de/">
		<base:url>http://www.spreen-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Spreen-Online</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Campingartikel fuer unterschiedliche Beduerfnisse. Bus- und Wohnmobil-Vorzelte sowie Steilwand- und Bungalowzelte mit Beschreibungen und Preisen zu den Produkten werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.relags.de/">
		<base:url>http://www.relags.de/</base:url>
		<rdfs:label>Relags GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Grosshandel und Dienstleister fuer Outdoor, Camping und Freizeit. Ausruestung und Zubehoer fuer Draussen. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.berlin-breslau.de/">
		<base:url>http://www.berlin-breslau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Shop-Here</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor-Versand mit grosser Auswahl. Auch Bundeswehr-Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.troph-e-shop.de/">
		<base:url>http://www.troph-e-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Troph-E-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bieten eine grosse Auswahl an Outdoor-, Freizeit- und Bundeswehrartikeln, wie Bekleidung, Schuhe und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.becker-alles-fuer-draussen.de/">
		<base:url>http://www.becker-alles-fuer-draussen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jagd- und Freizeitbekleidung Becker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidung und Zubehoer fuer Jagd, Trekking, Angeln, Wandern und Camping.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.wildwasser-laden.de/">
		<base:url>http://www.wildwasser-laden.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wildwasser-Laden - LLP Vertriebsgesellschaft</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Ausruestung und Zubehoer fuer Kanu, Kajak, Trekking und Outdoor an. Dazu gibt es laufend Sonderangebote, Tourenvorschlaege und einen Pegeldienst.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.peak-berlin.com/">
		<base:url>http://www.peak-berlin.com/</base:url>
		<rdfs:label>Danilo Jahn +amp; Jens Wagner GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein umfassendes Outdoor-Sortiment wird neben der Moeglichkeit des Verleihs zum Kauf angeboten. Ladenoeffnungszeiten und Anfahrtsplan stehen ebenso wie ein Ratgeber rund um das Thema bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.super-tramp.de/">
		<base:url>http://www.super-tramp.de/</base:url>
		<rdfs:label>Supertramp</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Outdoor-Ausruester bietet vom Anzuender bis zum Zwei-Flammen-Kocher eine grosse Auswahl an Trekking- und Outdoor-Zubehoer an. Des Weiteren Bekleidung, Boote und Campingartikel verschiedener Marken. Eine Wegbeschreibung zum Laden ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.basislager.de/">
		<base:url>http://www.basislager.de/</base:url>
		<rdfs:label>Basislager Sport Handels GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Outdoorladen in Karlsruhe, bietet ein umfangreiches Sortiment sowie viele Tipps zum Thema. Kurse werden wie auch eine Suchfunktion angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.freizeit-gase-steller.de/">
		<base:url>http://www.freizeit-gase-steller.de/</base:url>
		<rdfs:label>Guenter Steller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein breites Angebot an Outdoor-Waren und -Bekleidung, auch fuer Angler und Jaeger, wird ab Lager, Selbstabholer willkommen, angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoor-discount.com/">
		<base:url>http://www.outdoor-discount.com/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoor-Rad Schwickert</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft Waren und Bekleidung aus den Bereichen Trekking, Biken und Kite-Surfen. Ein Newsletter und eine Suchfunktion werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.schlafsackladen.de/">
		<base:url>http://www.schlafsackladen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schlafsackladen GmbH +amp; Co KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schlafsaecke, Rucksaecke und Zelte aus eigener Herstellung sowie Zubehoer wie Sigg-Flaschen oder Isomatten werden angeboten. Es findet sich weiterhin ein Gaestebuch und Infos zum Ladengeschaeft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.sport-haus.de/">
		<base:url>http://www.sport-haus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sporthaus Heidenau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentation der Waren fuer den Outdoorbereich. Die Suche ist auch nach Herstellern moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.quickcamping.de/">
		<base:url>http://www.quickcamping.de/</base:url>
		<rdfs:label>Quickcamping</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine umfangreiche Auswahl an Artikeln rund um Camping, Outdoor und Garten wird angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.deroutdoorladen.com/">
		<base:url>http://www.deroutdoorladen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Der Outdoorladen - Wander- und Trekkingfreund</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hochwertige Reiseausruestungen fuer die Bereiche Wandern, Trekking und Bergsport koennen neben Bekleidung und Zubehoer erworben werden. Das Angebot ist nach Herstellern sortierbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.out-trade.de/">
		<base:url>http://www.out-trade.de/</base:url>
		<rdfs:label>Out-Trade GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Faltkajaks, Faltkanadier und Faltkatamarane koennen ebenso wie Zubehoer, auch fuer den Outdoorbereich, eingekauft werden. Ausgewaehlte Reisen werden angeboten. Ein Newsletter ist bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.indy-outdoor.de/">
		<base:url>http://www.indy-outdoor.de/</base:url>
		<rdfs:label>Indy Outdoor Equipment</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping- und Freizeitzubehoer wird angeboten. Eine Suchfunktion wird zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.packnpaddle.de/">
		<base:url>http://www.packnpaddle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pack'n Paddle Factory</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rafting- und Canyoning-Touren werden, ebenso wie Erlebnisreisen angeboten. Zu Kaufen gibt es Rucksaecke, Bike-Accessories und Zelte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.dressler-outdoor.de/">
		<base:url>http://www.dressler-outdoor.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gummi Dressler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidung und Zubehoer fuer Outdoor, Reise und Freizeit. Daneben werden Strandutensilien wir Luftmatratzen, -Tiere und Gummiboote angeboten. Die Herstellersuche ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoorshop.co.at/">
		<base:url>http://www.outdoorshop.co.at/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoorshop HandelsGmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das umfangreiche Sortiment an Outdoor-Equipment wird ergaenzt durch Fahrradzubehoer. Links zu den Herstellern und ein Gaestebuch sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.cago.de/">
		<base:url>http://www.cago.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stellfeld +amp; Ernst GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Breite Produktpalette an Caravan- und Outdoorzubehoer. Ausserdem findet man einen Haendlerlogin, Links zu den Herstellern und das Unternehmen wird mit seinen Serviceangeboten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.car-a-fun.de/">
		<base:url>http://www.car-a-fun.de/</base:url>
		<rdfs:label>Carafun</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Outdoor-, Camping- und Fahrradzubehoersortiment, darunter auch Vorzelte und Markisen. Auch Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.obelink.nl/">
		<base:url>http://www.obelink.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Obelink Camping bv</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein breites Angebot an Zelten, Markisen und Campingzuhoer wird angeboten. Ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in den Niederlanden wird ebenso wie Campingtipps bereit gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.montagne.de/">
		<base:url>http://www.montagne.de/</base:url>
		<rdfs:label>Montagne-Sport GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Kletterausruestung, Zelte, Schlafsaecke, Rucksaecke, Bekleidung und Literatur. Mit Informationen zur Montagne Bergsportschule und der Kletterhalle Rosenheim.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.army-store.com/">
		<base:url>http://www.army-store.com/</base:url>
		<rdfs:label>Army Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>In verschiedenen Shops wird Armee-, THW-, Security- und Outdoorzubehoer sowie Jagd- und Sportwaffen angeboten. Ein Newsletter und ein Gaestebuch stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.pritz-shop.de/">
		<base:url>http://www.pritz-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pritz Globetrotter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping-, Outdoor- und Expeditionsausruestung fuer den Abenteuerurlaub. Mit Outdoor-Links, Explorers Web, Newsletter und Infos rund um die Welt der Globetrotter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.transa.ch/">
		<base:url>http://www.transa.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Transa Reiseausruestung</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rund um's Reisen, Trekken, Wandern und Biken. Die Filialen in der Schweiz werden vorgestellt. Ein Kleinanzeigenmarkt, ein Gaestebuch, eine Jobboerse und ein Forum stehen zur Verfuegung. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.hajk.ch/">
		<base:url>http://www.hajk.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Hajk Scout +amp; Sport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop der Pfadibewegung Schweiz. Ein umfangreiches Trekking-Sortiment wird angeboten. Daneben findet sich ein Gaestebuch und eine Suchmoeglichkeit. Die Ladenoeffnunszeiten in Zuerich werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.bergwerkkochel.de/">
		<base:url>http://www.bergwerkkochel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bergwerk</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bergsportzubehoer kann im Warenkorbsystem eingekauft werden. Eine Suchfunktion und die Ladenoeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.runaway.de/">
		<base:url>http://www.runaway.de/</base:url>
		<rdfs:label>Runaway - Trekking +amp; Outdoors</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Versand von Trekkingbedarf werden auch Outdoorartikel angeboten. Der DAV, Sektion Guben, ist ebenfalls wie Reiseberichte zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.erlebnisberg.ch/">
		<base:url>http://www.erlebnisberg.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Erlebnis Berg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Seidenschlafsaecke aus reiner Naturseide in den Farben blau, gruen, rot und natur [Preise in Schweizer Franken]. Daneben finden sich zahlreiche Angebote zur Eventgestaltung fuer Gruppen oder privat sowie eine Bildergalerie bereits organisierter Events rund um den Berg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoor-tuscher.de/">
		<base:url>http://www.outdoor-tuscher.de/</base:url>
		<rdfs:label>Herbert Tuscher - Outdoor Equipment</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Campingartikel wie Zelte werden neben Outdoorzubehoer angeboten. Eine Suchfunktion ist nutzbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.adfunture.de/">
		<base:url>http://www.adfunture.de/</base:url>
		<rdfs:label>Adfunture GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Sortiment an Outdoorequipment werden Veranstaltungen im Bereich Erlebnispaedagogik, auch fuer Firmen, angeboten. Jobboerse und Newsletter sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.ukshop.de/">
		<base:url>http://www.ukshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>UK Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet, durchsuchbar, Outdoor- und Campingzubehoer sowie Sport- und Fitnessgeraete, auch fuer Taucher und Surfer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.rocup.com/">
		<base:url>http://www.rocup.com/</base:url>
		<rdfs:label>RocUp Mountain Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wanderbekleidung und andere Ausruestung fuer den Bergsport und das Canyoning. Zusatzleistungen sind Pinboards, eine Fotogalerie mehrerer Klettertouren und Grundinformationen zum Klettersport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.activsport.at/">
		<base:url>http://www.activsport.at/</base:url>
		<rdfs:label>Activ-Sport-Design Handels Ges.m.b.H.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausgewaehltes Angebot an Outdoor-Zubehoer. Reiseberichte von Kunden sind verfuegbar. [Liefergebiet: Oesterreich]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoor-billiger.de/">
		<base:url>http://www.outdoor-billiger.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der Weltreise-Ausruester GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorprodukte wie Schlafsaecke, Rucksaecke, Zelte oder Isomatten. Ein Forum zum Thema ist verfuegbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.webcamping.at/">
		<base:url>http://www.webcamping.at/</base:url>
		<rdfs:label>Webcamping</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping- und Freizeitartikel werden, wie auch Boote,  Schwimmbaeder und Schwimmbadzubehoer oder Solartechnik angeboten. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.partyware.ch/">
		<base:url>http://www.partyware.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Schoeni Partyware</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vermietung und Verkauf von Partyzelten, Barelementen, Bartheken, Geschirrkoerben, Sonnensegeln und aussergewoehnlichen Sets wie Mongolentopf oder Tatarenhut. Unter Tipps und Tricks finden sich interessante Rezepte, Produktinfos und Pflegehinweise.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoorundco.de/">
		<base:url>http://www.outdoorundco.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoor und Co. - Axel Tetzlaff</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Trekking- und Bergsportbedarf sowie -Bekleidung wird praesentiert. Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.freizeitwelt.de/">
		<base:url>http://www.freizeitwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>LG Freizeitwelt GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um Camping, Outdoor, Gartenmoebel und Caravan. Messetermine werden bereit gestellt. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.zeltlagerausruestung.de/">
		<base:url>http://www.zeltlagerausruestung.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hannig +amp; Walk GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorausruestung, -Bekleidung und Zelte werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.kotte-zeller.de/">
		<base:url>http://www.kotte-zeller.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kotte +amp; Zeller GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schuss- und Stichwaffen werden neben einem breiten Sortiment an Outdoorprodukten und -Bekleidung angeboten. Infoseiten und ein Newsletter stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.steppenwolf.at/">
		<base:url>http://www.steppenwolf.at/</base:url>
		<rdfs:label>Steppenwolf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfassendes Outdoor-, Bergsport- und Fahrradzubehoersortiment. Ein Forum zu den Themen steht zur Verfuegung. Das Ladengeschaeft in Wien wird vorgestellt. [Liefergebiet: Oesterreich, Schweiz, Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.moreover.de/">
		<base:url>http://www.moreover.de/</base:url>
		<rdfs:label>Moreover.de - von Winterfeld und Verspohl GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein breites Sortiment an Camping-, Outdoor- und Tauchausruestung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoor-hauschke.de/">
		<base:url>http://www.outdoor-hauschke.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoor Hauschke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Outdoor-Sortiment werden auch Aktivitaeten zu verschiedenen Sportarten wie Bergsport,  Wasser- oder Radsport angeboten. Ein Reiseservice ist ebenfalls zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.basislager.com/">
		<base:url>http://www.basislager.com/</base:url>
		<rdfs:label>Basislager- Der Laden fuer Aktive</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fahrraeder, neu und gebraucht, und Zubehoer wie auch Outdoorprodukte. Die Oeffnungszeiten des Ladengeschaeftes in Ahrweiler stehen mit Anfahrtsplan bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.tofi-web.de/">
		<base:url>http://www.tofi-web.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tofi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haengematten und Outdoorwaren sind neben Skateboards, Inlinern und Lenkdrachen im Angebot. Das Ladengeschaeft wird mit seiner Ware vorgestellt und eine Anfahrtsskizze praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.kletterportal.de/">
		<base:url>http://www.kletterportal.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kletterportal GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kletterausruestung und -Zubehoer ist im Angebot. Bestellungen sind nur nach vorheriger Anmeldung und Login moeglich. Ein Newsletter und ein Forum werden zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.unterwegs.biz/">
		<base:url>http://www.unterwegs.biz/</base:url>
		<rdfs:label>Unterwegs AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorshop fuer Trekking, Camping, Berg- und Kanusport. Mit internationalem Versand, Outdoor-Auktionen,  Reiseberichten und Wanderpartner-Forum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.rucksack.de/">
		<base:url>http://www.rucksack.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gudenkauf GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorzubehoer, auch fuer Kinder. Ein Newsletter steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.movera.com/">
		<base:url>http://www.movera.com/</base:url>
		<rdfs:label>Movera GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird Freizeitzubehoer rund um Camping, Caravaning und Outdoor angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.trash-clothing.de/">
		<base:url>http://www.trash-clothing.de/</base:url>
		<rdfs:label>Trash Clothing Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben einer Auswahl an Outdoor- und Freizeitbekleidung werden auch Camping- und Armeeartikel vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.wanderfritzen.de/">
		<base:url>http://www.wanderfritzen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Eric Dott und Rene Haendel GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot fuer Bergsport und Outdoor. Eine Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.picknickbank.de/">
		<base:url>http://www.picknickbank.de/</base:url>
		<rdfs:label>Picknickbank.de - C.Hugo Schnohr</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird ein Angebot an Sitzgelegenheiten und Funsport-Artikeln fuer Garten und Wasser sowie Holzspielzeug praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.camppartner24.com/">
		<base:url>http://www.camppartner24.com/</base:url>
		<rdfs:label>Camppartner24 OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentiert wird ein umfangreiches Camping-, Freizeit- und Outdoor-Artikel Sortiment. Die Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoortrends.de">
		<base:url>http://www.outdoortrends.de</base:url>
		<rdfs:label>OutdoorTrends</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird, neben Taschen und Rucksaecken, auch fuer den Fahrrad- und Bergsport ein umfangreiches Sortiment an Zubehoer und Bekleidung angeboten. Die Suche ist nach Herstellern moeglich, eine Paketverfolgung wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.camping-total.de/">
		<base:url>http://www.camping-total.de/</base:url>
		<rdfs:label>Freizeitecke Weber</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialisiert auf Campingartikel mit Schwerpunkt bei Zubehoer zu Wohnwagen und Wohnmobil. Viele Links und Tipps zum selbigen Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.fritz-berger.de/">
		<base:url>http://www.fritz-berger.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fritz Berger GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet eine Vielzahl von Artikeln fuer den Camping- und Outdoor-Bereich, darunter Wohnwagenvorzelte, Trekkingzelte, Grills und einiges weitere Trekkingzubehoer wie Taschenmesser, GPS, Rucksaecke etc. Die Online-Bestellung per Warenkorbsystem. Ein ausfuehrlicher Katalog kann kostenlos angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.haengematten-store.ch">
		<base:url>http://www.haengematten-store.ch</base:url>
		<rdfs:label>Scout-Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zum Kauf angeboten werden per Warenkorbsystem Haengematten (Hersteller Amazonas GmbH) und Zubehoer fuer selbige. Es sind auch spezielle Haengematten fuer Babys erhaeltlich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.caravan-gode.de/">
		<base:url>http://www.caravan-gode.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gode GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt das Angebot an neuen und gebrauchten Campingfahrzeugen vor, informiert ueber Vermietungsangebote und erlaeutert die Serviceleistungen der Werkstatt. Camping- und Freizeitartikel koennen im Online-Shop bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.payola-online.de">
		<base:url>http://www.payola-online.de</base:url>
		<rdfs:label>Payola-Online</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedene Artikel fuer Camping, Wandern, Klettern und Reisen. Links zu Marken und Vertriebsfirmen sowie ein Kundenforum. Hinweis auf die Ladengeschaefte in Dessau und Halle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.all-time-sports-shops.de/1002/">
		<base:url>http://www.all-time-sports-shops.de/1002/</base:url>
		<rdfs:label>Alpinshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Camping- und Outdoorprodukten. Insbesondere Produkte zum Klettern und Bergsteigen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.pathfinder-equipment.de">
		<base:url>http://www.pathfinder-equipment.de</base:url>
		<rdfs:label>Pathfinder Outdoor-Equipment</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Zelte, Schlaf- und Rucksaecke sowie weiterer Kletterbedarf. Diese Artikel koennen per Warenkorbsystem erworben werden. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.armeebekleidung.de">
		<base:url>http://www.armeebekleidung.de</base:url>
		<rdfs:label>US-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot besteht aus Armeewaren, Outdoorbekleidung,  Campingbedarf und Zubehoer. Produktsuche und Kategorie Sonderangebote vorhanden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.magnum-versand.de">
		<base:url>http://www.magnum-versand.de</base:url>
		<rdfs:label>Magnum-Versand.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Stiefeln, Schuhen und weiterer Bekleidung werden noch Messer angeboten. Ausserdem steht eine Suchfunktion zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.travel-outdoor-shop.de/">
		<base:url>http://www.travel-outdoor-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sport-Karwacki</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausruestung wie Bekleidung, Rucksaecke und umfangreiches Zubehoer wird praesentiert. Es finden sich Tipps sowie ein Forum zum Thema. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.turecek.at/">
		<base:url>http://www.turecek.at/</base:url>
		<rdfs:label>Hof und Terecek GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die angebotene Camping-Ausruestung kann online per Email oder Forular bestellt werden. Ein kostenloser Produktkatalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.alpinsportladen.de/">
		<base:url>http://www.alpinsportladen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Alpinsportladen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anbieter fuer Artikel rund um den Berg- und Klettersport. Fuehrt auch einige Outdoor-Artikel. Zusaetzlich Informationen zum Ladengeschaeft in Ruesselsheim.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.strandmuscheln.de/">
		<base:url>http://www.strandmuscheln.de/</base:url>
		<rdfs:label>Camping-Laden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping- und Outdoor-Artikel von verschiedenen Herstellern werden zum Kauf angeboten, wobei der Produktschwerpunkt bei Zelten, Jacken und Rucksaecken liegt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.kletter-shop.de/">
		<base:url>http://www.kletter-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoor-Consulting GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bergsteigerausruestungen, Karabiner, Express-Schlingen und Klettersteigsets werden, wie auch Outdoorartikel, angeboten. Die Paketverfolgung ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.only4outdoor.de">
		<base:url>http://www.only4outdoor.de</base:url>
		<rdfs:label>Only4Outdoor.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Outdoor- und Freizeitbedarf wie Fernglaeser, Kompasse, Messer, Armbueste oder Trinkflaschen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoorplanet.de/">
		<base:url>http://www.outdoorplanet.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoorplanet.de, Marco Hardiman +amp; Klaus Polley GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hier finden Sie Produkte zu den Themen Outdoor, Biking und Klettern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.armyshop-krems.at/">
		<base:url>http://www.armyshop-krems.at/</base:url>
		<rdfs:label>Armyshop Krems</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortminent reicht von Outdoor- und Campingprodukten wie Bekleidung, Rucksaecke und Essgeschirr bis zu Armeeprodukten wie Messer und Fernglaeser.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.blackape.com/">
		<base:url>http://www.blackape.com/</base:url>
		<rdfs:label>Blackape.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Online-Shop bietet Ausruestung fuer Sportkletterer und Bergsport. Die Produkte werden sortiert nach Kategorie oder Hersteller aufgelistet. Ausserdem einige Kletter-Tipps und Hinweise zur sicheren Anwendung der Geraete.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.wildnis-ausruestungen.de/">
		<base:url>http://www.wildnis-ausruestungen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wildnis-Ausruestungen - Joerg Pospiech</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebote fuer Wildniswanderer. Wollbekleidung und eine umfangreiche Messerauswahl sowie innovative Hundetaschen. Ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
		<base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
		<rdfs:label>New Product Service GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Herstleller bietet von Campingzubehoer ueber Skates und bis zu Bobs und Spielgeraeten ein Sortiment, welches auch individuell bedruckbar ist.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.outdoorplace.de/">
		<base:url>http://www.outdoorplace.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoorplace - Anette Dierkes</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfassendes Outdoor- und Sportsortiment, von Bekleidung ueber Taschen zu Tools. Die Waren werden nach Herstellern sortiert angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.wieseoutdoor.de/">
		<base:url>http://www.wieseoutdoor.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wiese Outdoor</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor- und Campingversand. Auch Produkte fuer groessere Gruppen. Jurten, Kohten und Geruestzelte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.doorout.com/">
		<base:url>http://www.doorout.com/</base:url>
		<rdfs:label>Doorout.com e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor- und Sportswearmarkenware wie Trekking-Bekleidung, Schlafsaecke, Rucksaecke, Zelte, Isomatten, Wintersportbekleidung und Schuhe sowie Camping-Artikel. Mit News und Groessentabelle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.zugvoegel-shop.de/">
		<base:url>http://www.zugvoegel-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zugvoegel Trekking Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Artikel aus dem Outddor und Campingbereich angeboten und koennen per Warenkorbsystem geordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_https://ssl.kundenserver.de/s78385900.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s78385900.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Camper.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Uebersichtliche Produktordnung nach Kategorien, zum Beispiel Outdoor und Trecking, AussenInnen am Camper, Garten und Freizeit. Gesamtkatalog fuer Versandkostenpreis bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.wehncke.de/">
		<base:url>http://www.wehncke.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wehncke Freizeit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Aufblasbare Freizeitartikel, auch -Moebel und Outdoorartikel werden angeboten. Das Unternehmen praesentiert sich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.camping-star.com/">
		<base:url>http://www.camping-star.com/</base:url>
		<rdfs:label>Camping STAR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping-Artikel und Zubehoer im breiten Sortiment.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_http://www.bergfreunde.de/">
		<base:url>http://www.bergfreunde.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bergfreunde GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Bekleidung und Ausruestung fuer Klettern, Outdoor, Alpin- und Bergsport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.lupenshop.de/">
		<base:url>http://www.lupenshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Buran GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Lupen, Linsen und Vergroesserungsglaeser werden im Warenkorbsystem angeboten. Die Seitendurchsuchung ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://joki-foto.de/">
		<base:url>http://joki-foto.de/</base:url>
		<rdfs:label>Joki-Foto Web Portal</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Teleskopen, Fernglaesern und Geraeten zur Navigation und Ueberwachungstechnik. Ausserdem Testberichte und ein Diskussions-Forum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.sutter-gmbh.de">
		<base:url>http://www.sutter-gmbh.de</base:url>
		<rdfs:label>Sutter GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Uebersicht zu optischen Erzeugnissen wie Nachtsichtgeraete, Mikroskope und Zielfernrohre. Des weiteren Neuigkeiten, Sonderposten und Produktinformationen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.krystal-optic.com">
		<base:url>http://www.krystal-optic.com</base:url>
		<rdfs:label>Krystal-Optic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nachtsichtgeraete, Zielfernrohre, Jagdoptik, Monokulare, Binokolare. Produkte in 3D-Ansicht. Sonderangebote.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.germandetectors.com/">
		<base:url>http://www.germandetectors.com/</base:url>
		<rdfs:label>Uzman-Import-Export</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Fernglaesern und Nachtsichtgeraeten werden auch Metalldetektoren und Digitalwaagen angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.akermann.de/">
		<base:url>http://www.akermann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Akermann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Optik- und Akustikprofi praesentiert Sonnenbrillen, Schuhe, Shirts und Accessoires von Oakley.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://www.optikerteam.de/">
		<base:url>http://www.optikerteam.de/</base:url>
		<rdfs:label>Andress Augenoptik GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Optische Handelswaren wie Schrittzaehler, Hoehenmesser, Kompasse und Wettergeraete. Ausserdem Informationen zum Service.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik_http://optik-knigge.de/">
		<base:url>http://optik-knigge.de/</base:url>
		<rdfs:label>Augenoptik Knigge GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet neben Wettergeraeten, Fernglaesern, Orientierungsgeraeten, Lupen und Lesegeraeten auch Kontaktlinsen und Brillen an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Optik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.abenteuer-schatzsuche.de/">
		<base:url>http://www.abenteuer-schatzsuche.de/</base:url>
		<rdfs:label>Abenteuer Schatzsuche, Jochen Reifenrath</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Metalldetektoren koennen bestellt werden. Ausserdem steht ein Forum, Informationen zum Thema sowie eine Haendlerliste fuer Tesoro-Produkte bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.ammann-direkt.de/">
		<base:url>http://www.ammann-direkt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ammanns</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bounty Hunter Schatzsuchgeraete und BH Discovery Detektoren werden angeboten. Ein Support-Forum ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.metalldetektoren-online.de/">
		<base:url>http://www.metalldetektoren-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Metalldetektoren-Online, Frank Burau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Metalldetektoren und bietet Infos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.minelab.de/">
		<base:url>http://www.minelab.de/</base:url>
		<rdfs:label>Minelab, Ulrich Esters</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Metallsuchgeraete und Zubehoer. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.eurodetectors.com/">
		<base:url>http://www.eurodetectors.com/</base:url>
		<rdfs:label>Eurodetectors, Joachim Schwarz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt ein breites Sortiment an Detektoren und Zubehoer, auch fuer Gewerbe oder im Verleih, vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.metalldetektor.de/">
		<base:url>http://www.metalldetektor.de/</base:url>
		<rdfs:label>KTS Electronic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller bietet Verkauf und Verleih seines Sortimentes und stellt die Firma vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.detector-trade.de/">
		<base:url>http://www.detector-trade.de/</base:url>
		<rdfs:label>DTI GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Metalldetektoren fuer Sicherheit und Schatzsuche sowie weitere Detektoren wie fuer Radioaktivitaet oder Kabel praesentiert der Hersteller. Die Bestellung erfolgt per Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.eifelsucher.de/">
		<base:url>http://www.eifelsucher.de/</base:url>
		<rdfs:label>Abenteuer und Spurensuche</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Metalldetektoren fuer Sondengaenger sowie technische Outdoorausruestung. Die Bestellung kann per Feedbackformular erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren_http://www.detectorcenter.de/">
		<base:url>http://www.detectorcenter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Detector Center Germany,  M.Meier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Metalldetektoren von verschiedenen Herstellern. Mit Produktbeschreibung und Bildern. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Metalldetektoren>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://www.zeltwelt.ch/">
		<base:url>http://www.zeltwelt.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Fam Zeltwelt GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Indianer-, Ritter-, Western- und Zirkuszelte koennen per E-Mail-Formular bestellt werden. Ein geschichtlicher Abriss ueber das Mittelalter wird, ebenso wie Bilder von Festen, auf denen die Zelte genutzt wurden, praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://www.freizeit-knoth.de/">
		<base:url>http://www.freizeit-knoth.de/</base:url>
		<rdfs:label>Freizeit-Knoth</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Zelten und Markisen werden orthopaedische Schuhe angeboten. Ausserdem gibt es einen Anfahrtsplan zum Geschaeft in Bayreuth, ein Gaestebuch, ein Forum und einen Kleinanzeigenmarkt. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://www.hannozelte.de/">
		<base:url>http://www.hannozelte.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hanno - Zeltfabrik GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hersteller von Zelten, Wohnwagen-Schutzdaechern, Pavillons und Sonnenschirmen. Die Waren koennen per E-Mail bestellt werden. Pflegehinweise sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://www.zelt-shop24.de/">
		<base:url>http://www.zelt-shop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zelt-shop24.de - Matthias Kullmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gruppenzelte sowie Kohten und Jurten fuer Jugendgruppen aber auch Familienzelte oder Vorzelte fuer Wohnwagen und Wohnmobil sind im Angebot. Ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
		<base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
		<rdfs:label>New Product Service GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Spiel- und Campingzelten werden noch selbst importierte Waren wie Inliner oder Schnee-Wasserbobs angeboten. Individuelle Werbeaufdrucke fuer Firmen sind moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte_http://www.scholl-zelte.de/">
		<base:url>http://www.scholl-zelte.de/</base:url>
		<rdfs:label>Scholl-Zelte</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Zelten fuer den Outdoor-Bereich und fuer Familiencamping werden auch Grosszelte, Kohten und Jurten sowie Gruppenzelte und Wohnwagenvorzelte angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zelte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.gas-und-camping.de/">
		<base:url>http://www.gas-und-camping.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gas und Camping Onlineshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gasgeraete aller Art wie Gaskocher und -heizer oder Terrassenstrahler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.klappmesser.de/">
		<base:url>http://www.klappmesser.de/</base:url>
		<rdfs:label>Klappmesser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Taschenmesser und Klappmesser im Outdoorshop. Leatherman Tools, Mammut Multitools und Victorinox sowie Lederbekleidung, Lederhosen und Lederjeans.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.monkeysport.de/">
		<base:url>http://www.monkeysport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Monkeybox Bauer +amp; Siehl GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Messer, Multifunktionswerkzeuge, Taschenlampen und Zubehoer werden angeboten. Die Produkte sind nach Herstellern durchsuchbar. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.outdoorspezi.de">
		<base:url>http://www.outdoorspezi.de</base:url>
		<rdfs:label>Outdoorspezi.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Taschenlampen und Fernglaesern werden Messer, Schaerfsets und Sigg-Flaschen angeboten. E-Mail-Bestellung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.mesidoor.de/">
		<base:url>http://www.mesidoor.de/</base:url>
		<rdfs:label>Shop Mesidoor - Juergen Dietz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Messer fuer den Sicherheits- und Outdoorbereich sowie LED-Lampen. Das Waffengesetz ist nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.sportundoutdoorshop.de/">
		<base:url>http://www.sportundoutdoorshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sport und Outdoorshop.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf und Verleih von Radtaschen, auch zum sicheren Transport des Fahrrads.  Ausserdem werden auch Kurier-, Pferde- und Reisetaschen angeboten. [Liefergebiet: Deutschland, Oesterreich]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.taschenlampen24.de/">
		<base:url>http://www.taschenlampen24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Taschenlampen24.de - Christian Gieger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Maglite Taschenlampen und Zubehoer. Ausserdem sind Leatherman Tools im Angebot und Gravuren koennen angefertigt werden. Ein Newsletter ist abonnierbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.vaude.de/">
		<base:url>http://www.vaude.de/</base:url>
		<rdfs:label>Vaude Sport GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Gasgeraeten, Kochzubehoer und Werkzeugen werden auch Flaschen und Trinksysteme der Marke Markill angeboten. Ein Anfahrtspan wird ebenso wie Tipps und Tricks rund um den Outdoorbereich und Kochrezepte angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.haenge-matte.de/">
		<base:url>http://www.haenge-matte.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mika Haengematten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haengematten fuer Erwachsene und Kinder sowie Zubehoer. Die Fertigung wird erlaeutert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.pelam.de/">
		<base:url>http://www.pelam.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pelam International LTD.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft Lampen und Zubehoer der Marke +quot;Petromax+quot;. Informationen, Forum und Gaestebuch sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.anchorlampen.de/">
		<base:url>http://www.anchorlampen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Anchor Starklichtlampen - Olaf Reinike</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Sea Anchor Petroleum Starklichtlampen und deren Ersatzteile angeboten. Die Funktionsweise wird erlaeutert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.schuettel-lampe.de/">
		<base:url>http://www.schuettel-lampe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schuettel-Lampe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Everlight Notlampe zum Schuetteln, ohne Batterie, wird mit Beschreibung und technischen Daten vorgestellt und kann mit Feedback-Formular bestellt werden. Haendlerinformationen stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.toolshop.de/">
		<base:url>http://www.toolshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Toolshop Punkt De GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gross- und Einzelhandel fuer Messer, aber auch Taschenlampen und Tools, nach Preisen oder Herstellern sortiert. Hinweise fuer Wiederverkaeufer stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.das-multitool.de/">
		<base:url>http://www.das-multitool.de/</base:url>
		<rdfs:label>MH Shopping</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedene Leatherman Multi-Tools sowie Zubehoer koennen per Warenkorbsystem gekauft werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.ph-import.com/">
		<base:url>http://www.ph-import.com/</base:url>
		<rdfs:label>Hoffmann-Import</rdfs:label>
		<rdfs:comment>LampenScheinwerfer, Messer und Uhren von verschiedenen Herstellern koennen per Bestellformular geordert werden. Zusaetzlich telefonische Bestellannahme.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.nbsystems.de/">
		<base:url>http://www.nbsystems.de/</base:url>
		<rdfs:label>NB Systems Boisen GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kuehlboxen, Kuechen, Dachklimaanlagen und Zubehoer fuer den mobilen Betrieb fuer Camping und Freizeit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer_http://www.lohenstein.de/">
		<base:url>http://www.lohenstein.de/</base:url>
		<rdfs:label>Lohenstein OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet LED-Taschenlampen und -Stirnlampen an. Auf Wunsch koennen Gravuren angeferigt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.jagdbuch.de/">
		<base:url>http://www.jagdbuch.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jagdbuch.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Buecher rund um die Thematik angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden. Desweiteren gibt es Buchbesprechungen und die Moeglichkeit zur Registrierung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.busse-jagdshop.de/">
		<base:url>http://www.busse-jagdshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Busse Jagdshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Fernglaesern, Lampen und GPS-Handgeraeten vorgestellt. Die Artikel werden beschrieben und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.profi-jagd.com">
		<base:url>http://www.profi-jagd.com</base:url>
		<rdfs:label>Profi-Jagd GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Angebot an neuen und gebrauchten Jagdwaffen sowie Jagdzubehoer praesentiert. Desweiteren werden die Serviceleistungen der Buechsenmacherwerkstatt vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.wodittmann.de/">
		<base:url>http://www.wodittmann.de/</base:url>
		<rdfs:label>W. und O. Dittmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sich und seine Buechsenmacherei vor und praesentiert sein Angebot an Artikeln fuer Jagd und Schiesssport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.waffen-bartels.de/">
		<base:url>http://www.waffen-bartels.de/</base:url>
		<rdfs:label>Uwe Bartels</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Angebote fuer Jaeger und Sportschuetzen vorgestellt. Das Ladenlokal wird mit Bild praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.henke-outdoor.de/">
		<base:url>http://www.henke-outdoor.de/</base:url>
		<rdfs:label>Beschaffungsagentur Henke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Jagdbedarf und -Bekleidung wird auch Outdoorbekleidung angeboten. Informationen fuer Jagdscheinanwaerter und Jungjaeger stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.blackhawkindustries.de/">
		<base:url>http://www.blackhawkindustries.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der Outfitter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Buechsenmachermeister Dirk Klopsch bietet verschiedene Services rund um Neu- und Gebrachtwaffen an, auch Einzelanfertigung, Reparatur und Restauration. Lehrgaenge wie Jungjaegerausbildung und gefuehrte Touren durch das Yukon Territory koennen gebucht werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.jagdartikelshop.de/">
		<base:url>http://www.jagdartikelshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Trophaeen +amp; Jagdsouvenirs Bandemer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um das Thema Jagd. Neben einer Suchfunktion stehen auch Links zu Verbaenden bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.waffen-schrum.de/">
		<base:url>http://www.waffen-schrum.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen Schrum GmbH +amp; Co</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um das Thema Jagd von Ansitzstuehlen bis Zielfernrohren. Daneben werden Jagdreisen in alle Welt veranstaltet, diese werden vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.akah.de/">
		<base:url>http://www.akah.de/</base:url>
		<rdfs:label>AKAH - Albrecht Kind GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Waffenhaendler bietet, neben Waffen, Zubehoer fuer Jaeger, Hunde und Schuetzen sowie weitere Outdoor- und Sicherheitsartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.wildacker.de/">
		<base:url>http://www.wildacker.de/</base:url>
		<rdfs:label>Revierberatungsstelle Wolmersdorf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebot von Saatgut fuer Wildaecker.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.rauschig.de/">
		<base:url>http://www.rauschig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rauschig.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachversand von Jagdausruestung, Hundeartikeln, Waffenzubehoer und Messern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.profitechrevier.de/">
		<base:url>http://www.profitechrevier.de/</base:url>
		<rdfs:label>Berger +amp; Schroeter GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Produktangebot, bestehend aus optischen Geraeten, Waffenzubehoer sowie Jagd- und Hundeartikeln wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.hagopur-shop.de">
		<base:url>http://www.hagopur-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Hagopur AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller und Fachversender fuer Produkte gegen Wildverbiss und zur Reduzierung von Wildunfaellen bietet Duftzaeune, Wildschwein-Stopp, Schwarzwild-Additiv, Certosan und Anti-Marder-Spray an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.cml-jagd.de/">
		<base:url>http://www.cml-jagd.de/</base:url>
		<rdfs:label>CML-Jagd</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jagdzubehoer, Jagdoptik, Wilduhren und Fotofallen werden angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.db-jagd.de">
		<base:url>http://www.db-jagd.de</base:url>
		<rdfs:label>Dieter Baenz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Jagdausstatter aus Parchim bietet Fernglaeser, Jagdzubehoer, Messer, Freizeitartikel, historische Sammlerwaffen und Geschenkartikel an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.ks-messer.de/">
		<base:url>http://www.ks-messer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Klaus Seinschedt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die angebotenen Jagdmesser werden individuell gefertigt. Bestellungen sind per Formular moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.jagd-pirsch.de">
		<base:url>http://www.jagd-pirsch.de</base:url>
		<rdfs:label>Kontor Juergen Keller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zum Versand stehen Jagdzubehoer und -ausstattung, Jagdbekleidung sowie Artikel zur Koerperpflege und Uhren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.scherenschnittkunst.ch/">
		<base:url>http://www.scherenschnittkunst.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Scherenschnittkunst Elisabeth Imhof</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Kuenstlerin stellt sich vor und bietet ihre Original-Scherenschnitte, Natur- und Jagdmotive sowie Glaswaren mit diesen Motiven an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.beesoutdoors.nl/">
		<base:url>http://www.beesoutdoors.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Bees Holding BV</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der niederlaendische Anbieter stellt sein Sortiment vor. Bestellungen koennen per E-Mail aufgegeben werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.vegaoptics.de/">
		<base:url>http://www.vegaoptics.de/</base:url>
		<rdfs:label>Vegaoptics, Inh. Mike Fortino</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Fernglaeser, Zielfernrohre, Spektive, Nachtsichtgeraete und Entferungsmesser die Jagd- und den Schuetzensport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://shop.sehnder-jagdshop.de/">
		<base:url>http://shop.sehnder-jagdshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der grosse Sehnder Jagdshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot an Jagdbedarf und -bekleidung sowie Artikeln fuer Hundefuehrer wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.frankonia.de/">
		<base:url>http://www.frankonia.de/</base:url>
		<rdfs:label>Frankonia Jagd</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Fachhandel fuer Jagd- und Schiesssportartikel stellt seine Filialen und Sortimente vor. Kataloge und Artikel aus diesen koennen bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.greiner-uhren.de/">
		<base:url>http://www.greiner-uhren.de/</base:url>
		<rdfs:label>Greiner Uhren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auswahl an Uhren fuer den Jaeger und Naturfreund.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd_http://www.kettner.de/">
		<base:url>http://www.kettner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kettner International GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Gesamtprogramm fuer Outdoor und Jaeger, man findet eine grosse Auswahl an Ausruestung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Jagd>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.freizeitbedarf.com/">
		<base:url>http://www.freizeitbedarf.com/</base:url>
		<rdfs:label>Auto Center Noichl GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Caravanzubehoer und -Innenausstattung werden auch Outdoorartikel wie Zelte angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.campers-online.de/">
		<base:url>http://www.campers-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Campers-Online - Peter Baumann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Reisemobil- und Caravanzubehoer wie Pumpen, Wasserfilter oder Solartechnik. Die Bestellung ist per pdf-Formular und Fax oder E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.schlanser.ch/">
		<base:url>http://www.schlanser.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Camping Schlanser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Campingzubehoer und Fahrzeugbedarf und -Mobiliar wird praesentiert. Ein Ueberblick ueber die Wohnwagenanhaenger, die in der Schweiz verkauft werden, ist zu finden. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.campingcomfort.de/">
		<base:url>http://www.campingcomfort.de/</base:url>
		<rdfs:label>Camping.-u. Freizeittechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hersteller und Haendler fuer Camping- und Wohnmobilzubehoer fuer alle Bereiche.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.camping-onlineshop.de/">
		<base:url>http://www.camping-onlineshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Friedrichs Reisemobile</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Reisemobilzubehoer und Hautpflegeprodukte. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.cchutterer.de/">
		<base:url>http://www.cchutterer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Caravan und Camping Hutterer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Caravanzubehoer werden auch Zelte und Zeltbedarf angeboten. Eine Liste der selbstbetreuten Campingplaetze steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.stabiltechnik.de/">
		<base:url>http://www.stabiltechnik.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fa. Stabiltechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Drehstuetzenstabilisator fuer Wohnwagen und Wohnmobile zur Verbesserung der Standfestigkeit. Die eigenen Camp-Erfahrungen werden bereit gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.gmt-kuehlbox.de/">
		<base:url>http://www.gmt-kuehlbox.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gernert Mobiltechnik Vertriebs GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Technisches Zubehoer fuer Boot, Auto, Camping oder Hotel wie Kuehlboxen, Aggregate, Waschmaschinen oder Geschirrspueler. Es werden Hinweise auf Messetermine geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.solarverkauf.de/">
		<base:url>http://www.solarverkauf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Internetservice Marion Nordquist</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Solaranlagen fuer Camping, Wohnmobile, Wohnwagen und Boote. Erlaeuterung der wichtigsten Komponenten einer Solaranlage und Buchtipps.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.world-of-camping.de/">
		<base:url>http://www.world-of-camping.de/</base:url>
		<rdfs:label>World of Camping</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft ein umfangreiches Sortiment an Waren aus den Bereichen Camping, Wohnmobile, Freizeit und Reisemobilzubehoer. Eine Suchfunktion wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.mycamping.ch/">
		<base:url>http://www.mycamping.ch/</base:url>
		<rdfs:label>MyCamping - KK Kunz und Hages</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping-Zubehoer wie Zelte, Kocher, Gasgeraete und Moebel sind per Formular bestellbar. Wohnmobile werden zudem verkauft und verliehen. [Liefergebiet: Schweiz, Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.microbil.de/">
		<base:url>http://www.microbil.de/</base:url>
		<rdfs:label>Microbil</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hardtop mit Bodenwanne fuer Pick Ups, auch als Camperaufsatz nutzbar, ueberwiegend fuer japanische Fahrzeuge. Bestellungen sind per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.campingshop-plus.de/">
		<base:url>http://www.campingshop-plus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wohnwagenzentrale Vilsmeier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer Wohnwagen, Reisemobil, Freizeit und Outdoor ist im Angebot. Die Ladenoeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_https://ssl.kundenserver.de/s91693630.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s91693630.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Caravaning-Markt - Heinrich Hierl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Camping-Zubehoer fuer die Bereiche Zelte, Gasgeraete und Wasser. Ein Katalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.wohnwagen-brendes.de/">
		<base:url>http://www.wohnwagen-brendes.de/</base:url>
		<rdfs:label>Campingmarkt GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ersatzteile fuer Camper und Caravans werden von diversen Marken angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge_http://www.luxurimat.de/">
		<base:url>http://www.luxurimat.de/</base:url>
		<rdfs:label>Luxurimat, Claude Tintinger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Thermomatten fuer Wohnmobile aus Polyester. Die verwendeten Materialien werden erlaeutert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.parkasite.de/">
		<base:url>http://www.parkasite.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rolf und Bianka Wotke GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jacken, Outdoorbekleidung und Schlafsaecke. Bestellung per Fax- oder Mailformular. Zusaetzlich zum normalen Katalog gibt es spezielle Sonderangebote.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.outdoor-military.com/">
		<base:url>http://www.outdoor-military.com/</base:url>
		<rdfs:label>Deubler und Sohn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot des Shops betrifft Armee-Bekleidung und Ausruestung. Ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.boehmstreetwear.de/">
		<base:url>http://www.boehmstreetwear.de/</base:url>
		<rdfs:label>Boehm Streetwear</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Army- und Sportbekleidung fuer Erwachsene und Kinder. Es werden auch Fahnen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.usarmy-shop.de/">
		<base:url>http://www.usarmy-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>U.S.Army-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Military-, Trekking- und Outdoorbekleidung sowie Ausruestung steht zum Kauf bereit. Die Oeffnungszeiten des Ladengeschaeftes sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.bekleidungswerk.com/">
		<base:url>http://www.bekleidungswerk.com/</base:url>
		<rdfs:label>Bekleidungswerk - Der Outdoor Profi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorbekleidung und Zubehoer der Marken Berghaus, Maglite, Leatherman und Amazonas. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.jagdversand.com/">
		<base:url>http://www.jagdversand.com/</base:url>
		<rdfs:label>Jagdversand Werner Becker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoorbekleidung sowie Zubehoer fuer Angler und Jaeger wird per Webformular angeboten. Grosshandelsinformationen sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.armyshop.at/">
		<base:url>http://www.armyshop.at/</base:url>
		<rdfs:label>Armyshop Austria - Scheier GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Armeebekleidung und Outdoorzubehoer neu und gebraucht fuer Freizeit und Beruf, Outdoor, Trekking, Abenteuer und Camping. Informationen zum Lagerverkauf und ein Gaestebuch werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.armyshop-dresden.de/">
		<base:url>http://www.armyshop-dresden.de/</base:url>
		<rdfs:label>Armyshop Dresden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Von Bekleidung ueber Rucksaecke bis zu Wasserpfeifen reicht das Sortiment. Eine Farb- und eine Groessentabelle stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.sportberger.de/">
		<base:url>http://www.sportberger.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sportberger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine kleine Auswahl an Outdoorbekleidung ist zu finden. Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.phdesigns.co.uk/">
		<base:url>http://www.phdesigns.co.uk/</base:url>
		<rdfs:label>Peter Hutchinson Designs</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Design und Herstellung von Expeditionsbekleidung, Schlafsaecken und Bergsportbekleidung. Auch Massanfertigungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.outtex-shop.de/">
		<base:url>http://www.outtex-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outtex</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jacken fuer Wind und Wetter der Marke Wellensteyn sowie Hosen fuer Damen und Herren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.outdoor-collection.de/">
		<base:url>http://www.outdoor-collection.de/</base:url>
		<rdfs:label>Outdoor-Collection</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Outdoorbekleidung werden auch Accessoires zum Thema sowie ein Sortiment sportiver Damen- und Herrenmode angeboten. Ein Katalog und ein Newsletter sind bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.trendshop.intrebbus.de/">
		<base:url>http://www.trendshop.intrebbus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Agentur - Schmidt +amp; Co</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Armee- und Freizeitbekleidung fuer Kinder und Erwachsene sowie Stiefel, Ruecksaecke und Messer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.lemb.com/">
		<base:url>http://www.lemb.com/</base:url>
		<rdfs:label>L.E.M.B.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausgesuchte Militaer- und Trekkingbekleidung, -Schuhe und -Artikel in Armee-Qualitaet wird angeboten. Ein Bestick- und Bedruckservice steht neben einer Suchfunktion bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.army-style.de/">
		<base:url>http://www.army-style.de/</base:url>
		<rdfs:label>Buescher-Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor-Kleidung im Army-, Security- und Bundeswehrstil koennen online per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.only4outdoor.de">
		<base:url>http://www.only4outdoor.de</base:url>
		<rdfs:label>Only4Outdoor.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Bekleidung wie z.B. Jacken, Westen und Hosen werden noch Schlafsaecke angeboten. Der Shop fuehrt hauptsaechlich die Marke Yeti-Design. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.army-nato-shop.de">
		<base:url>http://www.army-nato-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Army Nato Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Shop finden sich zum Beispiel Bekleidung, Zelte und Zubehoer fuer den Outdoorer und Camper.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung_http://www.armee-outdoorshop-flensburg.de/shop1/index.html">
		<base:url>http://www.armee-outdoorshop-flensburg.de/shop1/index.html</base:url>
		<rdfs:label>Armee-Outdoorshop-Flensburg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Outdoor- und Armee-Bekleidung, auch fuer Kinder sowie Zubehoer wie Rucksaecke oder Kopfbedeckungen werden angeboten. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor_und_Camping_Bekleidung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_http://www.deutsches-museum-shop.com">
		<base:url>http://www.deutsches-museum-shop.com</base:url>
		<rdfs:label>Deutsches Museum Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop des Deutschen Museums mit vielen Modellen, Buechern, Geschenken, Postern, Spielzeug, Technischen Artikeln und Spezialliteratur.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_https://ssl.kundenserver.de/knufis-optik-shop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/knufis-optik-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Funk Optik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieben werden optische Instrumente wie Lupen, Mikroskope oder Brillen und Hoerakustikbedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_http://62.75.177.102/shop/index.php/user/antiquitaeten">
		<base:url>http://62.75.177.102/shop/index.php/user/antiquitaeten</base:url>
		<rdfs:label>Archaeologie-Shop Ernst Probst</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Antiquitaeten wie Tonfiguren und -gefaesse, Keilschriften, antiker Schmuck und Fossilien vor allem aus Solnhofen und Saurier aus aller Welt sind einkaufbar. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_http://www.optikshop24.de/">
		<base:url>http://www.optikshop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Optikshop24, Mike Behnke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von optischen Instrumenten wie Teleskopen, Fernglaesern, Foto- und Videotechnik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.crystal-rockshop.ch/">
		<base:url>http://www.crystal-rockshop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Crystal-Rockshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bergkristalle aus der Schweiz und den USA.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralien-aerolithe.de/">
		<base:url>http://www.mineralien-aerolithe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mineralien +amp; Aerolithe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mineralien, Fossilien, Meteorite und Tektite aus Deutschland und aller Welt. Ausstellungstermine werden angezeigt, im Gaestebuch kann gelesen werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.manzoniminerals.ch/">
		<base:url>http://www.manzoniminerals.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Manzoni Minerals</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt das Angebot an Mineralien und Steinschmuck vor, es besteht eine Kontaktmoeglichkeit per Telefon oder E-Mail. [Preise in CHF]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralienshop.at/">
		<base:url>http://www.mineralienshop.at/</base:url>
		<rdfs:label>Mineralienwelt Glueck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Familienbetrieb bietet verschiedenste Produkte, gefertigt aus Mineralien und Edelsteinen an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralienzauber.de/">
		<base:url>http://www.mineralienzauber.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mineralienzauber, Stefan Keim</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Mineralien und Fossilien aus der ganzen Welt angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralium.com/">
		<base:url>http://www.mineralium.com/</base:url>
		<rdfs:label>Mineralium</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Reichhaltiges Angebot an Mineralien aus der ganzen Welt mit interessanten Hintergrundinformationen fuer den Mineraliensammler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossilien.de/">
		<base:url>http://www.fossilien.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fossilien.de - Peter Ruedel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreicher Online-Shop fuer Fossilien, Bernsteine, Repliken in Museumsqualitaet und Fachliteratur. Jeder Artikel ist ausfuehrlich beschrieben und mit Fotos dargestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralien-hermanns.de/">
		<base:url>http://www.mineralien-hermanns.de/</base:url>
		<rdfs:label>Global Mineralien, Margret Hermans</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sammlerstufen und Raritaeten von Mineralien, wie Pyritsonnen, und Fossilien werden bebildert dargestellt. Die Waren werden direkt importiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossilien-markt.de/">
		<base:url>http://www.fossilien-markt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fossilien und Mineralien Rudolf Rath</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Markt fuer Fossilien und Mineralien.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.berger-fossilien.de/">
		<base:url>http://www.berger-fossilien.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jurafossilien</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kleiner Shop eines Sammler-Ehepaares welches Fossilien von privat anbietet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossnet.de">
		<base:url>http://www.fossnet.de</base:url>
		<rdfs:label>FossNet Fossilien</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Shop fuer Fossilien aus Solnhofen, Ammoniten, Trilobiten und weiteren Versteinerungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.trifoss.de/">
		<base:url>http://www.trifoss.de/</base:url>
		<rdfs:label>Trifoss</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein auf Trilobiten aus aller Welt spezialisierter Online-Shop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.geocollection.de/">
		<base:url>http://www.geocollection.de/</base:url>
		<rdfs:label>Geocollection</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Shop mit einer Auswahl an Fossilien, Mineralien und Begleitmaterial zum Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossilien-journal.de/">
		<base:url>http://www.fossilien-journal.de/</base:url>
		<rdfs:label>Quelle +amp; Meyer Verlag GmbH +amp; Co.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dieser Verlag veroeffentlicht eine Zeitschrift sowie Fachbuecher zu palaeontologischen Themen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.arizonaskiesmeteorites.com/German/">
		<base:url>http://www.arizonaskiesmeteorites.com/German/</base:url>
		<rdfs:label>Arizonaskiesmeteorites.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft werden allerlei Meteoriten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mikon-online.com/">
		<base:url>http://www.mikon-online.com/</base:url>
		<rdfs:label>Mikon Mineralienkontor GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben den angebotenen Mineralien und Fossilien findet sich Sammlerbedarf und Laborzubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.krantz-online.de/">
		<base:url>http://www.krantz-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dr. F. Krantz, Rheinisches Mineralien-Kontor</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Geologisches Warenhaus verkauft seit 1833 weltweit Ausruestung und Instrumente vom Geologenhammer bis zum modernen GPS-Geraet, Mineralien, Gesteine und Fossilien, Lehrmittel und Buecher.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossiliensammlerbedarf.de/">
		<base:url>http://www.fossiliensammlerbedarf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fossiliensammlerbedarf, Olaf Schwitalla</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt das umfangreich angebotene Werkzeug vor und informiert ueber aktuelle Boersentermine.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_http://website.webcenter.lycos.de/www.dinoraeum.de/shop.html">
		<base:url>http://website.webcenter.lycos.de/www.dinoraeum.de/shop.html</base:url>
		<rdfs:label>Dinoraeum- Geowissenschaftliches Praeparations-Atelier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein geowissenschaftliches Praeparationatelier in Regensburg mit einer kleinen palaeontologischen Ausstellung und einem Fossilien- und Mineralien Einzelhandel. Fuehrungstermine fuer Schulklassen sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.dwd-shop.de">
		<base:url>http://www.dwd-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>DWD-Wetter-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Uebersicht zu Artikeln vom Deutschem Wetterdienst.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.mypage.bluewin.ch/mbt/">
		<base:url>http://www.mypage.bluewin.ch/mbt/</base:url>
		<rdfs:label>MB-Trading</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Anemometer zum Messen von Windgeschwindigkeit, Temperatur und Luftfeuchtigkeit. Mit Bestellmoeglichkeit per E-Mail oder Fax.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.wettershop.de/">
		<base:url>http://www.wettershop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wettershop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet viele Artikel zum Messen von Temperatur, Feuchte und Druck. Thermometer, Barometer, Hygrometer und Regenmesser sowie Funk- und Design-Wetterstationen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.wml-weathershop.de/">
		<base:url>http://www.wml-weathershop.de/</base:url>
		<rdfs:label>WML-Weathershop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rund um's Wetter finden sich Artikel wie elektronische und analoge Wetterstationen, Innen- und Aussenthermometer, Hygro- und Barometer oder Regenmessgeraete. Zum Thema sind auch Links zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.geocities.com/baumscheibe/">
		<base:url>http://www.geocities.com/baumscheibe/</base:url>
		<rdfs:label>Baumscheibe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Baumscheiben mit den passenden Jahresringen fuer alle Jahrestage.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.insect-sale.com/">
		<base:url>http://www.insect-sale.com/</base:url>
		<rdfs:label>Insect-Sale.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot befinden sich Insekten, Kaefer und Schmetterlinge sowie Muscheln, die mit Bildern, Angabe des Ursprungsland und lateinischem Namen aufgefuehrt werden und per Webformular bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.oceanzone.de/">
		<base:url>http://www.oceanzone.de/</base:url>
		<rdfs:label>Oceanzone,  Bianca Wittkowski</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Seesterne, Muscheln und Schneckengehaeuse der Weltmeere als maritime Dekoration fuer's Bad, Aquarium oder Terrarium.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.ehlert-partner.de/">
		<base:url>http://www.ehlert-partner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ehlert +amp; Partner Handelsgesellschaft und Fachbuero fuer Biologie</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Geraete und Zubehoer fuer den Biologen aus den Bereichen Freiland, Praeparation, Messtechnik, Mikroskopie und  Fernoptik. Mit Kurzbeschreibung und Bildern der Produkte und Bestellmoeglichkeit per E-Mail.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.bioform.de/">
		<base:url>http://www.bioform.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bioform</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer rund um die Entomologie; Mikroscopie und Optik sowie Fachliteratur und Antiquariat.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.entowinkler.at/">
		<base:url>http://www.entowinkler.at/</base:url>
		<rdfs:label>Dr. Hildegard Winkler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Insekten, Geraete, Utensilien und Buecher werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie_http://www.entomologie-meier-muenchen.de/">
		<base:url>http://www.entomologie-meier-muenchen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Entomologie Meier Muenchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Produkte zum Sammeln, Zuechten, Praeparieren, Aufbewahren, Optik und Literatur mit Detailinformation und Fotos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Biologie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.astromedia-verlag.de/">
		<base:url>http://www.astromedia-verlag.de/</base:url>
		<rdfs:label>AstroMedia-Verlag</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Entwickelt Modelle und Materialien, die das Interesse fuer Astronomie und andere Naturwissenschaften foerdern und einen praktischen Einstieg vermitteln. Infos zu den Produkten und Neuheiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.mond.de">
		<base:url>http://www.mond.de</base:url>
		<rdfs:label>Mond.de GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Mondgrundstuecken werden diverse Produkte rund um den Erdtrabanten angeboten. Das Sortiment reicht von Buechern ueber Horoskope und Accessoires bis zu Teleskopen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.sonnen-pate.de/">
		<base:url>http://www.sonnen-pate.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sonnen-Pate</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sonnenstrahlen koennen als Geschenk gekauft werden, fuer mehrere Stunden oder den ganzen Tag. Der physikalische Hintergrund wird erlaeutert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.german-space-shop.de/">
		<base:url>http://www.german-space-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>German-Space-Shop, Thomas Kraus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Warenhaus der Raumfahrt bietet Astronauten-Ausruestung, Space-Events, Raumanzuege, Astronauten-Training und -Nahrung sowie Metoriten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.der-mondkalender.at/">
		<base:url>http://www.der-mondkalender.at/</base:url>
		<rdfs:label>Der Mondkalender, Marcus Freihammer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreicher Mondkalender in einem farbenfrohen Design, der auch als Kinderkalender erhaeltlich ist.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.stadtsonnenuhr.de/">
		<base:url>http://www.stadtsonnenuhr.de/</base:url>
		<rdfs:label>Indoor-Praezisionssonnenuhr - Dieter Vogt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird eine Vertikalsonnenuhr vorgestellt, die eine minutengenaue Ablesung der gesetzlichen Zeit ermoeglicht. Darueber hinaus werden auch Informationen ueber die astronomischen Zusammenhaenge der Zeitdefinition geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_http://www.burkhards-shop.com/">
		<base:url>http://www.burkhards-shop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Burkhards-Shop, Pielarski GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Navigation und Optik der Firmen Meade und Garmin. Produktvorstellungen und Beschreibungen sowie Preisangaben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.mystar.de/">
		<base:url>http://www.mystar.de/</base:url>
		<rdfs:label>MyStar</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Man kann einen bisher namenlosen Stern nach Wahl mit einem persoenlichen Namen benennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sterntaufe.de/">
		<base:url>http://www.sterntaufe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sterntaufe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen, wie man einen Stern taufen kann und Einkaufsmoeglichkeiten dazu.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternklar.de/sterne_kaufen.htm">
		<base:url>http://www.sternklar.de/sterne_kaufen.htm</base:url>
		<rdfs:label>Einkaufsfuehrer fuer Sternnamen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen rund ums Thema Sterne kaufen (Sterntaufe).</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.e-star.de/">
		<base:url>http://www.e-star.de/</base:url>
		<rdfs:label>E-Star</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sterntaufe als Geschenk.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternpatenschaft.de/">
		<base:url>http://www.sternpatenschaft.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kieler Planetarium</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen und Bestellmoeglichkeit fuer Sternpatenschaften (mit Urkunde).</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternwarte-remscheid.de/">
		<base:url>http://www.sternwarte-remscheid.de/</base:url>
		<rdfs:label>Astronomischer Verein Remscheid e.V.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet neben Sternpatenschaften eine FAQ-Abteilung, den aktuellen Sternenhimmel, weitere Bilder und Informationen zum Verein.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.agentur-sternentraum.de/">
		<base:url>http://www.agentur-sternentraum.de/</base:url>
		<rdfs:label>Agentur Sternentraum</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Symbolisch Sterne kaufen, auch als Sterntaufe. Es kann der Stern errechnet werden, der waehrend eines einmaligen Ereignisses ueber einem stand.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.stars-emotions.de/">
		<base:url>http://www.stars-emotions.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stars +amp; Emotions - Sterntaufen, Julia A. Messerer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein namenloser Stern auf den Namen eigener Wahl taufen lassen. Die dazugehoerigen Dokumente werden dann zugesendet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.space-registry.de/">
		<base:url>http://www.space-registry.de/</base:url>
		<rdfs:label>Space Registry, Sebastian Weber</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sterntaufen und Mondgrundstuecke koennen von der Global Space Community, Inc. aus den USA erworben werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternpate.de/">
		<base:url>http://www.sternpate.de/</base:url>
		<rdfs:label>B.A.S.-Astroservice</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Man kann eine Sterntaufe durchfuehren und eine Sternpatenschaft uebernehmen. Weiterhin finden sich Bilder und Erlaeuterungen zu Sternbildern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternland.de/">
		<base:url>http://www.sternland.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stellar Embassy International</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebot einer symbolischen Benennung eines Sterns nach Wunsch des Kundens mit Urkunde. Mit Antworten zu haeufigen Fragen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternregister.de/">
		<base:url>http://www.sternregister.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sternregister.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot zur Taufe eines bisher namenlosen Sterns wird mit Erklaerung zum Ablauf sowie zu den Preisen vorgestellt. Desweiteren werden Tipps und Informationen rund um die Thematik geboten.  Die Bestellung kann per Online-Formular erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.starsembassy.de/">
		<base:url>http://www.starsembassy.de/</base:url>
		<rdfs:label>Starsembassy</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot fuer eine Sterntaufe mit Eintrag in das BRES-Register wird vorgestellt. Es kann per Shopsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.star24.com/">
		<base:url>http://www.star24.com/</base:url>
		<rdfs:label>Star24</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorstellung der Geschenkidee einer Sternentaufe mit Informationen zur Thematik und den Preisen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische_Grundstuecke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische_Grundstuecke_http://www.mondmakler.de/">
		<base:url>http://www.mondmakler.de/</base:url>
		<rdfs:label>Astrox GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Moeglichkeit, 1.000m Mond-, Mars- oder Venusland zu erwerben. Gesetzeshintergruende werden wie ein Newsletter zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur_und_Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische_Grundstuecke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.general-store.de/">
		<base:url>http://www.general-store.de/</base:url>
		<rdfs:label>General Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben einer Vielzahl an Waffen wird auch Armeebekleidung sowie Camping- und Outdoorzubehoer angeboten. Die Ladenoeffnungszeiten stehen neben einem Gaestebuch bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffenostheimer.de/">
		<base:url>http://www.waffenostheimer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen Ostheimer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Waffen von der Armbrust bis zum Vorderlader werden nebst Zubehoer praesentiert. Die Ladenoeffnungszeiten werden, wie auch die Seitendurchsuche, auch nach Hersteller, angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.freie-waffen.com/">
		<base:url>http://www.freie-waffen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Stahlwaren Schmid</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt freie Schuss- und Stichwaffen ab Ladengeschaeft in Offenburg. Oeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.chesi.de/">
		<base:url>http://www.chesi.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gebr. Chesi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Messern, Pistolen und Gewehren werden auch Schwerter angeboten. Ein Newsletter kann abonniert werden, das Ladengeschaeft wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffenspezialversand.de/">
		<base:url>http://www.waffenspezialversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen Schmuecker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an freien Waffen, Gebrauchtwaffen, Sammlerwaffen sowie passendem Zubehoer und Munition. Ausserdem werden Messer, mittelalterliche Waffen und Selbstschutzartikel angeboten. Eine Herstellersuche ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.planet-of-gun.de/">
		<base:url>http://www.planet-of-gun.de/</base:url>
		<rdfs:label>Planet of Gun - Matthias Frey</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Freie und scharfe Waffen werden neben optischen Geraeten und Messern angeboten. Wettbewerbsteilnahmen stehen zum Nachlesen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.arsenal.de/">
		<base:url>http://www.arsenal.de/</base:url>
		<rdfs:label>Arsenal</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Antike und historische Waffen, Ruestungen und Zubehoer aus aller Welt. Daneben werden Gutachten und auch Ankauf angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.gunsandsports.de/">
		<base:url>http://www.gunsandsports.de/</base:url>
		<rdfs:label>C.W. Engels</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Schusswaffen und Stahlwaren sowie Zubehoer wie schusssichere Westen oder Holster angeboten. Das Waffenrecht ist nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.teutenberg-werl.de/">
		<base:url>http://www.teutenberg-werl.de/</base:url>
		<rdfs:label>Teutenberg +amp; Sohn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Luftgewehre und -pistolen als auch Jagdwaffen sowie Zubehoer, wie optische Geraete, und Verteidigungs-Waffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.sport-studio.de/shopleidolf/">
		<base:url>http://www.sport-studio.de/shopleidolf/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen Leidolf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Softair Waffen, Armbrueste, Messer, Selbstschutzartikel und Zubehoer werden offeriert. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.replix.de/">
		<base:url>http://www.replix.de/</base:url>
		<rdfs:label>Replix - Fa. Osygus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer Repliken von Schwertern, Dolchen und Schusswaffen sowie Zubehoer. Ein Forum ist verfuegbar, der Katalog als CD bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.sportwaffen-schneider.de/">
		<base:url>http://www.sportwaffen-schneider.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ralf Schneider</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Erwerbsscheinfreie Waffen und Zubehoer sowie Angel- und Jagdartikel werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffen-schlottmann.de">
		<base:url>http://www.waffen-schlottmann.de</base:url>
		<rdfs:label>J. Schlottmann-Net e. Kfm.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Waffengeschaeft aus Schwerin stellt sein Lieferprogramm vor, informiert ueber aktuelle Sonderangebote und angebotene Schulungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.wss-berlin.de/">
		<base:url>http://www.wss-berlin.de/</base:url>
		<rdfs:label>WSS - Waffen, Sport, Sicherheit - Willy Jennen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Berliner Betrieb bietet Luftdruck-, Gas- und Signalwaffen sowie Messer und Armbrueste an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.messer-wagner.de/">
		<base:url>http://www.messer-wagner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Messer-Wagner GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stahlwaren wie Messer, Bestecke und Schwerter sowie erwerbsscheinfreie Waffen werden im Shop des Neumuensteraner Traditionsunternehmens angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.alljagd.de/">
		<base:url>http://www.alljagd.de/</base:url>
		<rdfs:label>Alljagd Versand GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorgestellt werden die Angebote fuer Jagd und Sport. Zu finden sind auch Informationen ueber Vertriebspartner und die Moeglichkeit zur Katalogbestellung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffen-pluemacher.de/">
		<base:url>http://www.waffen-pluemacher.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ulrich Pluemacher GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden freie Waffen wie Pistolen, Messer und Armbrueste, aber auch Polizeiausruestung und Zubehoer wie Feuerwerk oder Defensivmittel ab Ladengeschaeft in Gladbeck angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffengebraucht.at/">
		<base:url>http://www.waffengebraucht.at/</base:url>
		<rdfs:label>Gebrauchtwaffen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der oesterreichische Markt bietet verschiedenen Kategorien wie Waffen, Munition, Zubehoer, Optik, Bogensport, Praeperate, Medien, Antikes, Jagdhunde, Jagdreisen und Jagdreviere.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.pfefferspray-versand.de/">
		<base:url>http://www.pfefferspray-versand.de/</base:url>
		<rdfs:label>D-FENS-Pfefferspray-Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Sicherheitsartikel zur Hundeabwehr, Handalarmgeraete, Dog-Chaser, Schlagstoecke und Softair-Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.langschwert.de/">
		<base:url>http://www.langschwert.de/</base:url>
		<rdfs:label>Klaus Kessler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Langschwert.de bietet verschiedenste Waffen und Messer sowie Militaria und Sicherheitsartikel an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://waffen-schaulade.de/">
		<base:url>http://waffen-schaulade.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Schaulade GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Originalnachbildungen historischer Waffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.fmmart.de">
		<base:url>http://www.fmmart.de</base:url>
		<rdfs:label>F+amp;M Mart Moers</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Elektroschocker und andere Geraete der Sicherheits- und Abwehrtechnik sind im Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.pfeffer-jet.de">
		<base:url>http://www.pfeffer-jet.de</base:url>
		<rdfs:label>Pfeffer-Jet, David Ruda</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein Pfefferspray wird angeboten, die Handhabung wird beschrieben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.messer-kratz.de/">
		<base:url>http://www.messer-kratz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Messer-Kratz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft aus Karlsruhe bietet Stahlwaren und Samuraischwerter, freie CO2-Waffen und Gaspistolen, Schreckschusswaffen und Softair-Artikel an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.armiusate.it/">
		<base:url>http://www.armiusate.it/</base:url>
		<rdfs:label>Josef Stifter KGS.a.s.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Laender- und sprachspezifisch koennen kostenlose Kleinanzeigen von und fuer Jaeger und Sportschuetzen aufgegeben werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffen-schmuecker.de/">
		<base:url>http://www.waffen-schmuecker.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen-Schmuecker, Inh. Friedhelm Schmuecker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gas- und Signal-, Luftdruck- und CO2- sowie Dekorationswaffen und Munition werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.fukiya.de/9905c406-b3a3-461f-83fc-509717e8fbd3.html">
		<base:url>http://www.fukiya.de/9905c406-b3a3-461f-83fc-509717e8fbd3.html</base:url>
		<rdfs:label>Tornado Blasrohrsysteme, Rajko Hebestreit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedene Systeme fuer Dart, Pfeil oder Paintball werden neben Zubehoer angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_https://ssl.kundenserver.de/www.bogen-klinge.de/sess/utn;jsessionid=154511762ee173b/shopdata/index.shopscript">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.bogen-klinge.de/sess/utn;jsessionid=154511762ee173b/shopdata/index.shopscript</base:url>
		<rdfs:label>Bogen +amp; Klinge, Klaus Hofmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu finden sind Bogensportartikel und Blankwaffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_https://ssl.kundenserver.de/www.riflescope.de/sess/utn;jsessionid=15451176850d640/shopdata/index.shopscript">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.riflescope.de/sess/utn;jsessionid=15451176850d640/shopdata/index.shopscript</base:url>
		<rdfs:label>Riflescope Markus Fandel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Versand fuer Jagdoptik informiert ueber die angebotenen Zielfernrohre, Leuchtpunktvisiere und Entfernungsmesser.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.security-discount.com">
		<base:url>http://www.security-discount.com</base:url>
		<rdfs:label>Security-Discount Germany</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Abwehrsortiment wie Elektroschocker und Pfeffersprays. Weiterhin zu finden sind Haussicherungssysteme und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.schwertshop.de/">
		<base:url>http://www.schwertshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schwert-Shop - Silvio Overlach GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Schwertern und Blankwaffen stehen auch Boegen, Armbrueste und Softair-Produkte im Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://tmpguns.ch/">
		<base:url>http://tmpguns.ch/</base:url>
		<rdfs:label>TMP Waffen GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das schweizerische Unternehmen liefert Waffen, Munition und Zubehoer an Polizei, Sicherheitsdienste und Privatpersonen im In- und Ausland.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.gebrauchtwaffen.at/">
		<base:url>http://www.gebrauchtwaffen.at/</base:url>
		<rdfs:label>Gebrauchtwaffen.at</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gebrauchte Flinten, Kugelrepetierer, Kipplaufgewehre, Militaria, Kleinkalibergewehre, Pistolen, Revolver, Luftdruckwaffen, Munition, Optik, Zubehoer, Praeparate und Medien werden im oesterreichischen Auktionshaus gehandelt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.gunpoint24.de/">
		<base:url>http://www.gunpoint24.de/</base:url>
		<rdfs:label>GunPoint24, Uwe Ohlenforst</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu finden sind Auktionen fuer Jaeger, Schuetzen, Angler und Outdoor-Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.egun.de/">
		<base:url>http://www.egun.de/</base:url>
		<rdfs:label>eGun</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Marktplatz fuer Jaeger, Schuetzen und Angler koennen Waffen und Zubehoer angeboten und gekauft werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.shooters24.de/">
		<base:url>http://www.shooters24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Shooters24 .de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Plattform bietet Jaegern, Anglern und Sportschuetzen die Moeglichkeit zum Kauf und Verkauf von Artikeln aus diesem Fachgebiet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.munitionsauktion.de/">
		<base:url>http://www.munitionsauktion.de/</base:url>
		<rdfs:label>Historic Arms +amp; Ammunition</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Auktionshaus versteigert historische Munition fuer Sammler in definierten Zeitraeumen. Ein Katalog-Download steht registrierten Usern zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.guns-and-more.de/">
		<base:url>http://www.guns-and-more.de/</base:url>
		<rdfs:label>Guns +amp; More, Richard Freiherr von Bruch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Waffen, Schiesssportzubehoer und Militaria koennen mit Sofortkaufoption und per Versteigerung angeboten und erworben werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.waffenlupe.de/">
		<base:url>http://www.waffenlupe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffenlupe, Lange +amp; Nehring GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auktionen fuer Waffen und Zubehoer werden aufgefuehrt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.schrotundkugel.de/">
		<base:url>http://www.schrotundkugel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schrot +amp; Kugel Ltd. +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Auktionshaus fuer Jaeger und Schuetzen koennen Jagd- und Sportwaffen sowie Jagdbedarf und Ausruestung angeboten und ersteigert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.ebullet.de/">
		<base:url>http://www.ebullet.de/</base:url>
		<rdfs:label>eBullet Systems Ltd.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Fachmarkt fuer Jagd, Schiesssport und Outdoor koennen Waffen und Zubehoer ver- und gekauft werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.collector-arms.de">
		<base:url>http://www.collector-arms.de</base:url>
		<rdfs:label>Collector Arms</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sammlerwaffen und dazugehoerige Holster werden angeboten. Messetermine stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.vorderlader-shop.de/">
		<base:url>http://www.vorderlader-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Juergen's Schuetzenlaedchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jagd- und Sportwaffen verschiedener Marken fuer Vorderladerschuetzen sind, ab Ladengeschaeft in Eschenburg, im Angebot. Ein Anfahrtsplan steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenundmehr.de/">
		<base:url>http://www.waffenundmehr.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sport- und Jagdwaffen Kessel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuer Sportschuetzen, Personenschuetzer und Jaeger werden Waffen, Munition und Zubehoer angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-bellmann.de/">
		<base:url>http://www.waffen-bellmann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen Bellmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Waffen, auch fuer Sammler, Munition und Zubehoer sind ab Laden in Saarwellingen bestellbar. Die Schiessanlage und der Schulungsraum werden bebildert vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenhandlung-zeissig.de/">
		<base:url>http://www.waffenhandlung-zeissig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffenhandlung Zeissig</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handel mit freien und scharfen Waffen sowie Pyrotechnik, Zubehoer und Pferdesportartikeln. Ein Gaestebuch ist verfuegbar, der Schiessplatz, Freizeitangebote und News stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.triebel.de/">
		<base:url>http://www.triebel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jagd Trachten Loden GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schusswaffen und Munition werden angeboten. Hintergrundinformationen rund um Waffen und Zubehoer, sowie ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in Berlin stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.schaufelberger-waffen.ch/">
		<base:url>http://www.schaufelberger-waffen.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Schaufelberger Waffen AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot sind Jagd-, Sport- und Sammlerwaffen sowie Munition und Abwehrsprays. Das Ladengeschaeft in Zuerich wird mit Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.skadi-waffen.de">
		<base:url>http://www.skadi-waffen.de</base:url>
		<rdfs:label>SkaDi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentiert werden Feuer- und Luftdruckwaffen wie auch Spezialmunition aus eigener Herstellung und optische Geraete. Die Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.svi-flass.de/">
		<base:url>http://www.svi-flass.de/</base:url>
		<rdfs:label>Juergen Flass</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Faustfeuerwaffen der Marken SVI und Infinity sind im Angebot. Eine Galerie kann angeschaut werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.ohlig-sport.de/">
		<base:url>http://www.ohlig-sport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ohlig-Sport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Lang- und Kurzwaffen, sowie Munition ab Ladengeschaeft in Stuttgart an. Lehrgaenge werden vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.gunsafe.de/">
		<base:url>http://www.gunsafe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Albrecht Waffen und Jagdausruestung GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Waffenschraenke und -tresore.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.brixwaffen.ch/">
		<base:url>http://www.brixwaffen.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Brix Waffen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Neuwaffen, diversen Occassions- und edlen Luxuswaffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.vorderlader.com/">
		<base:url>http://www.vorderlader.com/</base:url>
		<rdfs:label>Paul Jacobi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandfirma fuer Vorderladerwaffen und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.acp-waffen.de/">
		<base:url>http://www.acp-waffen.de/</base:url>
		<rdfs:label>ACP Schuetzen- +amp; Sicherheitsbedarf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot an Neu- und Gebrauchtwaffen und Munition wird vorgestellt. Ausserdem sind Informationen zum Ladengeschaeft in Dormagen zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenpool.de/">
		<base:url>http://www.waffenpool.de/</base:url>
		<rdfs:label>InnoMar, Jens Arnold</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neu- und Gebrauchtwaffen sowie Zubehoer zu wird angeboten. Bietet zudem Informationen fuer Haendler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.arsenal-online.de">
		<base:url>http://www.arsenal-online.de</base:url>
		<rdfs:label>Arsenal-Online, Quo Vadis GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Waffen und Zubehoer fuer Jaeger und Sportschuetzen sowie Reparaturen und Tuningmassnahmen aller Art. Fach- und Onlinehandel mit Vollsortiment fuer Waffen, Ersatzteile, Munition, Bekleidung, Optik sowie Buechsenmacherwerkstatt mit angeschlossenem Schiessstand.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.cds-ehrenreich.de/">
		<base:url>http://www.cds-ehrenreich.de/</base:url>
		<rdfs:label>D. Ehrenreich GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Carbine Discount-Shop werden Sammlerwaffen und Zubehoer angeboten. Bestellungen koennen per Email, Telefon, Fax oder Brief aufgegeben werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.cema-waffen.de/">
		<base:url>http://www.cema-waffen.de/</base:url>
		<rdfs:label>CEMA-Trading</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Waffen, neu und gebraucht sowie Zubehoer und Wiederladerbedarf werden fuer fuer Jaeger und Schuetzen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-schroeder.de">
		<base:url>http://www.waffen-schroeder.de</base:url>
		<rdfs:label>Waffen-Schroeder</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zum Angebot gehoeren Luftdruck-, Soft-Air-, Schreckschuss- und Gebrauchtwaffen sowie Munition und Bekleidungsgegenstaende.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.contiarms.de/">
		<base:url>http://www.contiarms.de/</base:url>
		<rdfs:label>CONTIARMS, Schiesssport- und Freizeitartikel  Vertriebs-GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu finden sind die Produktangebote des Unternehmens und die Schulungs- und Schiessstandnutzungsangebote am Standort in Gruenheide-Kagel in Brandenburg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-schweigert.de/">
		<base:url>http://www.waffen-schweigert.de/</base:url>
		<rdfs:label>E. Schweigert</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Buechsenmachermeister stellt seine Gewehrschaefte und die Angebote an erlaubnisfreien Waffen vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.holme.de/">
		<base:url>http://www.holme.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rainer Holme</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird Jagd-, Schuetzen- und Vereinsbedarf. Informiert wird auch ueber die Ladengeschaefte in Erding, , Rennweg 27, 85435 Erding, Schweinfurt und Tittmoning.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.gunrack.de">
		<base:url>http://www.gunrack.de</base:url>
		<rdfs:label>Gunrack, Juergen Schrott</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft werden Lang- und Kurzwaffen, Tuning- und Ersatzteile, Waffenhalter und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-ferkinghoff.de/">
		<base:url>http://www.waffen-ferkinghoff.de/</base:url>
		<rdfs:label>Waffen- und Munitionshandel Achim Ferkinghoff</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialist fuer Grosskaliberschuetzen informiert ueber seine Produktpalette und das aktuelle Waffenangebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.theduke.de">
		<base:url>http://www.theduke.de</base:url>
		<rdfs:label>The Duke, Original American Gun Shop GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Anbieter ist spezialisiert auf US-Waffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.kesselring.ch/">
		<base:url>http://www.kesselring.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Kesselring</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Fischereiartikeln, Jagdbekleidung und optischen Geraeten werden Waffen fuer Jagd, Sport und Freizeit angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.dekopatronen.de/">
		<base:url>http://www.dekopatronen.de/</base:url>
		<rdfs:label>E. Fassbender</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Deko-Patronen fuer Lang- und Kurzwaffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.impalabullets.at/">
		<base:url>http://www.impalabullets.at/</base:url>
		<rdfs:label>Impala Europa</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein leichtes Universal-Massivgeschoss fuer den jagdlichen Einsatz wird praesentiert. Presse- und Abschussberichte sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.sportshooter.de/">
		<base:url>http://www.sportshooter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sportshooter.de - Hans-Christian Rudolph</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ausruestung fuer dynamischen Grosskaliberschiesssport, Guertel, Holster und viel Zubehoer, wie auch Messer, kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.druffel.com/wiederladen/">
		<base:url>http://www.druffel.com/wiederladen/</base:url>
		<rdfs:label>Wiedenlader Pro 2000, D. Schnittger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Programm zur Verwaltung selbst erstellter Laborierungsdaten am PC steht in einer Testversion zum Download bereit und kann per E-Mail bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.der-feuerstein.us/">
		<base:url>http://www.der-feuerstein.us/</base:url>
		<rdfs:label>Der Feuerstein, Angela Wenkel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot ist Zubehoer fuer Vorderladerwaffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.schuwiduu.com/">
		<base:url>http://www.schuwiduu.com/</base:url>
		<rdfs:label>Ing. M. Kronsteiner GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot ist Waffenzubehoer aus eigener Produktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.wiederladewaagen.de/">
		<base:url>http://www.wiederladewaagen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Juergen Hofsaess</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot sind verschiedene Waagen fuer Wiederlader und Schwarzpulver-Schuetzen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.computerstore.eshop4free.de/">
		<base:url>http://www.computerstore.eshop4free.de/</base:url>
		<rdfs:label>ComputerStore-EN, Inh. Thum</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Zielfernrohre, Montagen, Red Dots und weiteres Zubehoer fuer Sportschuetzen und Jaeger an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.stifters-gunflints.de/">
		<base:url>http://www.stifters-gunflints.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stifters Gunflints, Guenter Stifter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Belieferung von Endverbrauchern und Fachhandel mit Zubehoer fuer Vorderlader und Wiederlader.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.m16-ar15.de/">
		<base:url>http://www.m16-ar15.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tactical Arms, Maik Schumacher</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment beinhaltet Ersatzteile und Zubehoer fuer M16, AR15 und baugleiche Gewehre.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.hkwebshop.com/">
		<base:url>http://www.hkwebshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Heckler +amp; Koch GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Bekleidung, Accessoires, Fanartikeln und Ausruestungsgegenstaenden rund um den Waffenhersteller.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen_http://www.boeller-schillinger.de/">
		<base:url>http://www.boeller-schillinger.de/</base:url>
		<rdfs:label>Boeller Schillinger,  Hermann Schillinger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorgestellt werden die Boeller der Firma, sowie das Pulverangebot. Zubehoer und Ersatzteile koennen online bestellt werden. Berichtet wird auch ueber Veranstaltungstermine, insbesondere Boellerschuetzentreffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen_http://www.boeller-pfnuer.de/">
		<base:url>http://www.boeller-pfnuer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Franz Pfnuer +amp; Sohn, Boeller- und Kanonenbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Meisterbetrieb informiert ueber seine Fertigung, stellt seine Produkte von Handboeller bis zur Kanone vor, nennt Preise und gibt Kontaktinformationen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen_http://www.boellerkaiser.de/">
		<base:url>http://www.boellerkaiser.de/</base:url>
		<rdfs:label>Karl Heinz Kaiser, Inh. B. Kaiser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der staatlich anerkannte Lehrgangstraeger, Ausstatter fuer Boellerschuetzen und Pulverhandel stellt seine Produkte vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen_http://www.kanonen-zimmermann.com/">
		<base:url>http://www.kanonen-zimmermann.com/</base:url>
		<rdfs:label>Kanonen-Zimmermann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot sind Boellerkanonen, Moerser, Kugeln und sonstiges Zubehoer zum Boellern, Scharfschiessen oder fuer museale Zwecke.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Boeller_und_Kanonen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.softair-shopping.de/">
		<base:url>http://www.softair-shopping.de/</base:url>
		<rdfs:label>Softair-Shopping</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anbieter mit einem reichhaltigem Angebot an Pistolen und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.softairwelt.de/">
		<base:url>http://www.softairwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mathias Dreher</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Softairwelt bietet Waffen, Munition und Zubehoer fuer diesen Sport an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.stormtec.de/">
		<base:url>http://www.stormtec.de/</base:url>
		<rdfs:label>StormTec, Herzog und Thurner GdbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Softairzubehoer und taktische Ausruestung wie Bekleidung oder Taschen findet sich in breiter Auswahl im Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.begadi.com/">
		<base:url>http://www.begadi.com/</base:url>
		<rdfs:label>Begadi GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Softair Kugeln, Gas und Zubehoer werden offeriert. Newsletter und Gaestebuch stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.kaliber177.de">
		<base:url>http://www.kaliber177.de</base:url>
		<rdfs:label>Denz Vertriebs GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer verschiedene Waffen, insbesondere Luftgewehre und Luftpistolen sowie Armbrueste, Softairwaffen, Messer und Taschenlampen sind im Angebot zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.fungun.de/">
		<base:url>http://www.fungun.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fungun</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Artikel rund um den Schiesssport mit Infos zum Umgang mit freien Waffen sowie Groessentabellen und Farbmuster fuer Bekleidung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.actionshooting.ch/">
		<base:url>http://www.actionshooting.ch/</base:url>
		<rdfs:label>NATURaktiv AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informiert wird ueber Buechsenmacher-Dienstleistungen, das Sortiment an Luftdruck- und CO2-Waffen sowie Tuning-Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.x-guns.com/">
		<base:url>http://www.x-guns.com/</base:url>
		<rdfs:label>X Guns GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Onlineshop mit Ladengeschaeft in Friedberg (Hessen) bietet freie AEGs, BBs, Masken, Schutzbekleidung und Zubehoer an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.softairwaffen24.de/">
		<base:url>http://www.softairwaffen24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Softair Tankk Waffenhandel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Softairwaffen, Zubehoer, Munition und Ausruestung werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://mega-waffen-softair.shop.t-online.de/">
		<base:url>http://mega-waffen-softair.shop.t-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mega-Waffen-Softair-Shop, Inhaber : Dora Hofer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Auswahl an Outdoor- und Softairprodukten wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.softair-sport.de/">
		<base:url>http://www.softair-sport.de/</base:url>
		<rdfs:label>German Trade House</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Softairwaffen und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.softgun.ch/">
		<base:url>http://www.softgun.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Staedler Trade</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im schweizer Classic Army Shop werden Waffen und Zubehoer fuer Softair und Paintball angeboten. Informiert wird auch ueber das Ladengeschaeft in St. Gallen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.4komma5.com/">
		<base:url>http://www.4komma5.com/</base:url>
		<rdfs:label>4komma5.com - Torsten Stark</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Artikel rund um den Schiesssport im Kaliber 4,5mm wie auch Co2- sowie Luftdruckwaffen und Zubehoer fuer Hobby und Sport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://pw-tobacco.de/">
		<base:url>http://pw-tobacco.de/</base:url>
		<rdfs:label>PW Tobacco GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Angebot des bundesweit auch in Geschaeften angebotenen Kernsortiments von Sport- und Spielwaffen, Stahlwaren, Selbstschutzprodukten, Tabakwaren und Raucherbedarfsartikeln.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck_http://www.waffenanalle.ch/">
		<base:url>http://www.waffenanalle.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Gueterhandel Grod+amp;Partner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Luftdruck- und CO2-Waffen sowie Zubehoer werden fuer das Versandgebiet Schweiz angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft_und_Gasdruck>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.wkc-solingen.de/">
		<base:url>http://www.wkc-solingen.de/</base:url>
		<rdfs:label>WKC Stahl- und Metallwarenfabrik - Hans Kolping GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Saebel und Degen, auch fuer Fechter oder Theaterbedarf, Hirschfaenger und Uniformzubehoer werden direkt vom Hersteller angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.samuraischwerter.de/">
		<base:url>http://www.samuraischwerter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Samurai-Shop - Firma Hauck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Samurai-, Kampfsport- und Tai Chi Schwerter werden ebenso wie Kampfanzuege, Zubehoer und Pflegesets angeboten. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.ninjashop.de/">
		<base:url>http://www.ninjashop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ninjashop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Traditionelle japanische Waffen sind neben Uebungswaffen und verschiedensten Messern, wie Wurf- oder Springmesser erhaeltlich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.japanschwerter.de/">
		<base:url>http://www.japanschwerter.de/</base:url>
		<rdfs:label>JapanSchwerter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf und Restauration japanischer Schwerter sowie Zubehoer und Fachbuecher. Lehrgaenge im Bereich Schwertkampf werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://swords-and-more.com/">
		<base:url>http://swords-and-more.com/</base:url>
		<rdfs:label>Swords +amp; more GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden dekorative Rollenspiel-, Film- und Fantasyschwerter sowie handgeschmiedete Schwerter, Samurai Katanas, Martial Arts, Budo und Ninja Ausruestung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.schwertkammer.de">
		<base:url>http://www.schwertkammer.de</base:url>
		<rdfs:label>Schwertkammer.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Benjamin Jepsen bietet Fantasie- und Filmschwerter sowie Schwertmodelle als Briefoeffner an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.messershopping.de/">
		<base:url>http://www.messershopping.de/</base:url>
		<rdfs:label>Messershopping Ulrich Fink</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Messer, Schwerter und Waffen aus den Bereichen Jagd, Outdoor und Trekking sowie asiatische Kampfkuenste.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.wolfster.de/">
		<base:url>http://www.wolfster.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wolfsters  Knife Shop, Wolfgang Schloegel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es sind Messer, Schwerter, Accessoires und Buecher zum Thema zu finden. Eine FAQ informiert ueber verschiedene Stahlarten und Messergriffe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.schanz-messer.de/">
		<base:url>http://www.schanz-messer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Juergen Schanz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Schneidwerkzeugmechanikermeister stellt sich vor und bietet handgefertigte Messer und Schwerter an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.scarafeo.de/">
		<base:url>http://www.scarafeo.de/</base:url>
		<rdfs:label>Scarafeo</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot sind Schneidwaren und Blankwaffen sowie Dekoartikel und Zubehoere.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.artemis-messer-shop.com/">
		<base:url>http://www.artemis-messer-shop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Artemis Messer Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Taschen- und Jagdmesser werden Messer und andere Waffen fuer asiatische Kriegskuenste und zur Selbstverteidigung sowie Sammlerstuecke angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen_http://www.tsukamaki.de/">
		<base:url>http://www.tsukamaki.de/</base:url>
		<rdfs:label>Harry Hoffmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tsukamaki die zeigt die Arbeitsgaenge der traditionellen Griffwicklung an japanischen Schwertern und bietet seine Dienste an. Auch die Materialien koennen bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb_und_Stichwaffen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.arrowinapple.de/">
		<base:url>http://www.arrowinapple.de/</base:url>
		<rdfs:label>Arrow in apple</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Armbrueste und Zubehoer werden aus Direktimport angeboten. Die Seiten enthalten auch Informationen ueber verschiedene Veranstaltungen und Turnierankuendigungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://bowandarrow.de">
		<base:url>http://bowandarrow.de</base:url>
		<rdfs:label>Bow and Arrow, Toni Biebel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Herstellung von Recurve- und Langboegen sowie Vertrieb von Boegen, Pfeilen und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.iacbogensport.de/">
		<base:url>http://www.iacbogensport.de/</base:url>
		<rdfs:label>IAC Bogensport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialist fuer Bogensportartikel stellt sein umfangreiches Angebot fuer Halle, Feld, 3-D, Jagd und den traditionellen Bereich sowie Armbrueste und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.adventure-sports-net.de">
		<base:url>http://www.adventure-sports-net.de</base:url>
		<rdfs:label>Adventure Sports,  Harald Voigt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Dresdner stellen ihr Fachgeschaeft fuer Bogensport und ihre Online-Angebote vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.winzeler.ch/">
		<base:url>http://www.winzeler.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Bruno Winzeler Armbrustbau, Zuerich</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Armbrueste und Zubehoer werden vorgestellt und angeboten. Ueber Servicestationen wird informiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.scherrer-mechanik.ch/">
		<base:url>http://www.scherrer-mechanik.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Scherrer Mechanik AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Matcharmbrueste werden in verschiedenen Ausfertigungen vorgestellt und angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.bogensport-gaertner.de/">
		<base:url>http://www.bogensport-gaertner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bogensport Gaertner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Angebot an Boegen und Zubehoerartikeln wird auch ueber das Ladengeschaeft in HerzbergHarz und das Bogenschiessen im Allgemeinen berichtet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.archerystore.de">
		<base:url>http://www.archerystore.de</base:url>
		<rdfs:label>Archery Store, John Zielinski</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Lang- und Recurveboegen sowie Zubehoerteile zum traditionellen Bogenschiessen und Bogenbau.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.kentaur-bogensport.de/">
		<base:url>http://www.kentaur-bogensport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kentaur Erika Pali +amp; Matthias Kismihok Gdbr.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben traditionellen Boegen und Pfeilspitzen werden Tierfiguren und Bogensportzubehoer angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.bogenshop24.de/">
		<base:url>http://www.bogenshop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>GFT GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu finden sind Bogensportartikel mit Schwerpunkt traditionelles Bogenschiessen sowie Kurse zum Bogenschiessen und Bogenbauen sowie Firmentrainings und Events fuer Gruppen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.bogensport-zentrum.de/">
		<base:url>http://www.bogensport-zentrum.de/</base:url>
		<rdfs:label>Perfect Archery</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Angebot an Artikeln fuer den Bogensport wird auch das Bogensport-Zentrum-Kassel vorgestellt und ueber Aktuelles und Veranstaltungen berichtet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_http://www.bogensportwelt.de/">
		<base:url>http://www.bogensportwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>BSW Handels GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorstellung der Artikel und Angebote rund um den Bogensport.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust_https://ssl.kundenserver.de/www.ot-bogenshop.com/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.ot-bogenshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Onkel Toms Bogenshop, Sabine Zieringer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot stehen Recurvebogen, Langbogen, Naturfedern und weiterer Zubehoer zum traditionellen Bogenschiessen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen_und_Armbrust>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.flashback.de/">
		<base:url>http://www.flashback.de/</base:url>
		<rdfs:label>Flashback</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Grosser Onlinestore. Ausser dem normalen Programm wie Pfeifen und Growzubehoer findet man auch Fantasyfiguren, Postkarten, Poster und ausgefallene Teesorten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.head-shop.de/">
		<base:url>http://www.head-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Head +amp; Nature - Hofmann +amp; Schreiner GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>In mehrere Kategorien wie Esoterik oder Ethnobotanik aufgeteilt. Hinzu kommt eine Auswahl an Anbauzubehoer und Raucherutensilien. Ein Newsletter ist abonnierbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.udopea.de/">
		<base:url>http://www.udopea.de/</base:url>
		<rdfs:label>Udopea</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt seine Laeden vor und bietet einen grossen Onlinestore. Auf der Startseite findet man neuste Angebote der Firma.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.chillhouse.de/">
		<base:url>http://www.chillhouse.de/</base:url>
		<rdfs:label>Chillhouse</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Head-, Grow- und Space-Shop in Roehrsdorf stellt das  Sortiment seines Online-Shops vor und weist auf neue Artikel hin. Mit Downloads und einer Bildergalerie von Parties.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.t-ehle.de/">
		<base:url>http://www.t-ehle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Thomas Ehle Glasblaeserei</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Produzent von Glaswasserpfeifen stellt sein Sortiment mit Bezugsquellen vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.head-light.de/">
		<base:url>http://www.head-light.de/</base:url>
		<rdfs:label>Head-Light</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Headshopbereich mit einem uebersichtlichem Growangebot. Ausserdem Wissenswertes zum Thema und ein ein Forum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.de-sjamaan.nl/">
		<base:url>http://www.de-sjamaan.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Sjamaan</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Smartshop aus den Niederlanden stellt sein Angebot vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.goldener-zweig.de/">
		<base:url>http://www.goldener-zweig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Goldener Zweig Ethnobotanik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment umfasst neben Guarana, Henna, Kolanuss und anderen Spezialitaeten auch Tees und Gewuerzmischungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.sensatonics.de/">
		<base:url>http://www.sensatonics.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sensatonics</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Uebersichtliches Angebot an Pflanzenlikoeren, Buechern, Badeoelen und sogenannten Kicks. Eine Reihe von Rezepten zur Verarbeitung der Produkte wird auch angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.the-green-queen.de/">
		<base:url>http://www.the-green-queen.de/</base:url>
		<rdfs:label>The Green Queen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet eine grosse Auswahl an Rauchgeraeten, Klamotten und sogar taeuschend echten Kunsthanfpflanzen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.alraun.com/">
		<base:url>http://www.alraun.com/</base:url>
		<rdfs:label>Alraun Kraeuterversand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auf ethnobotanische Produkte spezialisierter Versandhandel, der auch aus Kraeutern hergestellte Aphrodisiaka, Raeucherwerk und Gewuerze, Nahrungsergaenzungsmittel und Kosmetikprodukte anbietet. Vorstellung des Sortiments, teilweise mit Informationen zur Verwendung. Bestellung per Fax oder E-Mail ist moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.pflanzenpfade.de/">
		<base:url>http://www.pflanzenpfade.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pflanzenpfade Onlineshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hier findet man viele Spezialitaeten aus der Welt der Pflanzen. Z.B. Absinthe, Elixiere und reichlich andere Produkte aus dem ethnobotanischen Bereich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.ufosrauchhaus.de/">
		<base:url>http://www.ufosrauchhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rauchhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet einen Einblick in seinen Online-Shop, wo Bongs, Pfeifen und andere Headshopartikel angeboten werden. Kein Warenkorbsystem, dafuer aber ein Bestellformular. Weiterhin findet man politische und sozialkritische Texte und Links.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongsehrguenstig.de/">
		<base:url>http://www.bongsehrguenstig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Chill Friends Berlin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot findet man Bongs, Raeuchermischungen, Duftoele und eine Auswahl an Geschenkartikel. Hinzu kommt eine gut sortierte Literaturecke.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.herbalpower.de/">
		<base:url>http://www.herbalpower.de/</base:url>
		<rdfs:label>Herbalpower Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Haendler bietet eine Reihe von Praeparaten wie Energiekapseln, spezielle Vitamine, Mineralien und anderen interessanten Produkten an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.headshop-nr1.de/">
		<base:url>http://www.headshop-nr1.de/</base:url>
		<rdfs:label>Headshop Nr.1</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informiert ueber sein Angebot und die Erreichbarkeit in Stuttgart. Ein telefonischer Beratungsservice wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.highlight-online.de/">
		<base:url>http://www.highlight-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Highlight Homegrowingsystems</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt seine Laeden vor, hat einen Beratungsservice fuer Anbaufragen und bietet einen Online-Katalog mit dem Schwerpunkt Growbedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.wasserpfeifenversand.de/">
		<base:url>http://www.wasserpfeifenversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gatao Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Wasserpfeifen aus verschiedenen Materialien sowie Zubehoer, daneben werden auch Buecher zum Thema und Motivkerzen angeboten. Das Sortiment wird vorgestellt und ueber den Service wird informiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.headshop-bremen.de/">
		<base:url>http://www.headshop-bremen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Headshop-Bremen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sehr umfangreiches Sortiment mit aussergewoehnlichen Produkten wie den Chi-Master oder die Kondomeria. Natuerlich findet man auch reichlich Wasserpfeifen und Growartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.billigheadshop.de/">
		<base:url>http://www.billigheadshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gaia Trading</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von Bongs, Waagen, Drehmaschinen, Zigarettenpapier und aehnlichem. Aussergewoehnlich ist die Haengematte mit Bonghalter. Ein Newsletter, sowie ein Gaestebuch und eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.feelgood24.de/">
		<base:url>http://www.feelgood24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Feelgood</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Zubehoer rund ums Thema Hanf wie Bongs, Vaporizers, Papers, Waagen, Literatur, Deko-Artikel, DVDs, aber auch Veranstaltungshinweise.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.green-heaven.de/">
		<base:url>http://www.green-heaven.de/</base:url>
		<rdfs:label>Green Heaven Headshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dieser Head-, und Growshop bietet nicht nur Bongs, Papers und Pfeifen, sondern auch Blacklightartikel, Tuecher, Poster und Funshirts. Informationen, ein Forum und Aktionen zum Hanfthema findet man auf der Funseite.+quot;</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.happybong.de">
		<base:url>http://www.happybong.de</base:url>
		<rdfs:label>Happybong</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop mit einem umfangreichem Angebot, von Bongs ueber Chillums bis zu Bumerangs und Postern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.heilkraeuter-gorges.de/">
		<base:url>http://www.heilkraeuter-gorges.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hego Heilkraeuter-Gorges</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anbau und Versand von Frischpflanzen, Drogen (getrocknete Kraeuter) und Pflanzenfaerberei-Bedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.cleanbong.de/">
		<base:url>http://www.cleanbong.de/</base:url>
		<rdfs:label>Cleanbong der Wasserpfeifenreiniger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentation eines 100% oekologischen Bongreinigers, der laut Hersteller jede Pfeife perfekt saeubert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.traumkraeuter.de/">
		<base:url>http://www.traumkraeuter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Traumkraeuter - Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer ethnobotanische Produkte wie Salvia Divinorum.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.kayagrow.de/">
		<base:url>http://www.kayagrow.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kaya Foundation</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Growladen aus Berlin, der nach eigenen Angaben bereits seit 1993 sein Onlineangebot zur Verfuegung stellt. Alles fuer den Hobbygaertner. Anbau, Pflege, Erntehilfen und fachmaennische Beratung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.diagnostik-nord.de">
		<base:url>http://www.diagnostik-nord.de</base:url>
		<rdfs:label>Diagnostik Nord</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Instrumenten zum Nachweis von Abbaustoffen diverser Betaeubungsmittel. Die Kundenzielgruppe ist eingeschraenkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.dragonspice.de/">
		<base:url>http://www.dragonspice.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dragonspice</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Shopprogramm wird durch aussergewoehnliche Teemischungen, Elixiere, Absinth und viele andere ethnobotanische Produkte bestimmt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.ethnoshop24.de/">
		<base:url>http://www.ethnoshop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ethnoshop24</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kleines Angebot aus dem Ethnobotanikbereich. Hier findet man Produkte wie Pipetten, Naehrboden und aehnliche Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.natural-highs.de/">
		<base:url>http://www.natural-highs.de/</base:url>
		<rdfs:label>Natural Highs - Andreas Berlit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Raucherutensilien verschiedener Hersteller. Zusaetzlich findet man eine kleine Auswahl an Kraeutern und Raeucherungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongshop.de/">
		<base:url>http://www.bongshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bongshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gut sortierte Wasserpfeifenauswahl. Ausserdem Growbereich mit Messgeraeten, Zeitschaltuhren, Toepfen und fast allem, was fuer die spezielle Pflanzenzucht benoetigt wird.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bong-laden.de/">
		<base:url>http://www.bong-laden.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bong-Laden</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiche Auswahl an Glasbongs, sowie Acrylbongs, Waagen, Blunts, Pfeifen und anderen Artikeln aus dem Headshopbereich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.aladin-onlineshop.de/">
		<base:url>http://www.aladin-onlineshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Aladin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Informationen zum eigenen Laden und Piercingstudio in Muenchen. Neben Wasserpfeifen und Raucherzubehoer findet man auch Growprodukte, Literatur und Poster, Tuecher und Accessoires.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.alphasmoke.de/">
		<base:url>http://www.alphasmoke.de/</base:url>
		<rdfs:label>Alphasmoke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt das Sortiment an mundgeblasenen Glaswasserpfeifen und anderem Raucherzubehoer vor und informiert ueber die Preise.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.leo-versand.de/">
		<base:url>http://www.leo-versand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Leo-Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Head- und Growshop-Sortiment werden auch Lifestyle-Produkte und Bekleidung angeboten. Ein Haendlerzugang steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongland.de/">
		<base:url>http://www.bongland.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bongland</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auswahl an verschiedenen Bongs, mit einer Abteilung fuer Geschenke, sowie Flaggen und Tuecher.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongobong.de/">
		<base:url>http://www.bongobong.de/</base:url>
		<rdfs:label>BongoBong</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vielseitiges Angebot, mit Pfeifen, einer Growabteilung und anderen Produkten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.hempcity.de/">
		<base:url>http://www.hempcity.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hempcity</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Top Liste fuer das Hanf-Gewerbe. Fuer Shops aus Deutschland, Oesterreich und der Schweiz.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.kif-kif.de/">
		<base:url>http://www.kif-kif.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kif-Kif</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Online-Shop mit Sitz in Leipzig bietet ein umfangreiches Angebot an Rauchgeraeten, Pfeifen und allerlei Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.relaxshop-kk.de/">
		<base:url>http://www.relaxshop-kk.de/</base:url>
		<rdfs:label>Relaxshop KK</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von Wasserpfeifen und anderen Raucherutensilien. Mit einem Informationsteil rund um die Shishabenutzung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.rauchkultur.at/">
		<base:url>http://www.rauchkultur.at/</base:url>
		<rdfs:label>Rauchkultur</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Allerlei Pfeifen, Buecher und Bekleidung, sowie Anbauzubehoer bietet der Versandhandel aus Oesterreich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.zauberpflanzen.de/">
		<base:url>http://www.zauberpflanzen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zauberpflanzen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ethnobotanischer Versandhandel fuer Salvia Divinorum, Kratom, Wild Dagga und andere Kraeuter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bambooandcoco.com/">
		<base:url>http://www.bambooandcoco.com/</base:url>
		<rdfs:label>Bamboo and Coco</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Herstellung und Vertrieb von Naturwasserpfeifen. Verarbeitung und Vertrieb des Gesundheitsholzes Koi.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.zooombongs.de">
		<base:url>http://www.zooombongs.de</base:url>
		<rdfs:label>Online Bong und Pfeifen Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Acrylbongs aus eigener Produktion, Raucheraccessoires</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.herbal-nature.com/">
		<base:url>http://www.herbal-nature.com/</base:url>
		<rdfs:label>Herbal-Nature</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von ethnobotanischen Produkte, Growboxen, Kraeutern und Samen mit Sitz in Holland.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.drogenhaus.de/">
		<base:url>http://www.drogenhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>DrogenHaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gemischtes Rauchersortiment mit umfangreicher Literaturecke und zahlreichen Kraeutern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.azarius.at">
		<base:url>http://www.azarius.at</base:url>
		<rdfs:label>Azarius</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Energizer, psychoaktive Kraeuter und allerlei Samen werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.haarlem-blunts.de/">
		<base:url>http://www.haarlem-blunts.de/</base:url>
		<rdfs:label>Haarlem-Blunts</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dieser Shop hat sich auf Tabakblaetter zum Drehen, sogenannte Blunts, spezialisiert. Angeboten wird das Produkt in verschiedenen Geschmacksrichtungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.mybong.de">
		<base:url>http://www.mybong.de</base:url>
		<rdfs:label>MyBong</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Kleine bis mittlere Auswahl an Glaswasserpfeifen, Drehblaettchen und Blunts.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.amok-koma.de/">
		<base:url>http://www.amok-koma.de/</base:url>
		<rdfs:label>Amok-Koma</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hersteller und Vertrieb von Glaswasserpfeifen in aussergewoehnlichen Designs.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.happybongs.de/">
		<base:url>http://www.happybongs.de/</base:url>
		<rdfs:label>HappyBongs</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine Auswahl an Wasserpfeifen und Zubehoer wie Kruemler und Drehhilfen sowie Tipps zur Benutzung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.kawumm.de/">
		<base:url>http://www.kawumm.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kawumm</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der bereits seit 1989 aktive Online Shop offeriert Raucherartikel und Literatur.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.cludi.com/">
		<base:url>http://www.cludi.com/</base:url>
		<rdfs:label>Cludi Headshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Ladengeschaeft aus Speyer und Mannheim bietet sein Rauchersortiment online an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.seeeds.de/">
		<base:url>http://www.seeeds.de/</base:url>
		<rdfs:label>Seeed- Magic Plants</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Webshop mit ethnobotanischen Pfanzen und Saemereien.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.greenlight-shop.de">
		<base:url>http://www.greenlight-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Greenlight-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Programm richtet sich an Raucher und Pflanzenzuechter und bietet eine unterschiedliche Reihe von Produkten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.woa-krass.com/">
		<base:url>http://www.woa-krass.com/</base:url>
		<rdfs:label>Woa Krass</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Programm der Firma ist auf Raucherzubehoer ausgerichtet und bietet unter anderem verschiedenes Zigarettenpapier an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.elixier.com/">
		<base:url>http://www.elixier.com/</base:url>
		<rdfs:label>elixier entheobotanic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen ueber das auf ethnobotanische Pflanzen spezialisierte Ladengeschaeft in Berlin und seine Produkte. Mit der Moeglichkeit, die meisten Artikel auch online zu bestellen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.happy-herbals.com/">
		<base:url>http://www.happy-herbals.com/</base:url>
		<rdfs:label>Happy-Herbals, Gilbert Keune</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Auf Naturbasis hergestellte Kraeutertabletten, sogenannte Herbals werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.jointheparty.de/">
		<base:url>http://www.jointheparty.de/</base:url>
		<rdfs:label>Join the Party, J. Stallner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mittelgrosse Auswahl an Bongs, Pfeifen und Zubehoer. Hersteller der Bongmarke Heavy Kick. Man kann online bestellen, allerdings wird nur gegen Vorkasse verschickt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.naturart.com/">
		<base:url>http://www.naturart.com/</base:url>
		<rdfs:label>Naturart GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hanfshop mit Sitz in der Schweiz. Die Produktpalette umfasst Hanfbier, Kosmetik, und einige andere Artikel bis hin zur Wurst mit Hanfbluetenessenz.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.cannamed.ch/">
		<base:url>http://www.cannamed.ch/</base:url>
		<rdfs:label>CannaMed</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot der Firma findet man Hanfsalbe, Hanfoel und eine kleine Auswahl an Literatur. Im Bereich -Hanf in der Medizin- warten reichlich Informationen auf den Besucher. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.biohanf.at/">
		<base:url>http://www.biohanf.at/</base:url>
		<rdfs:label>Bio-Hanf online</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Man findet Hanfpapier, Kosmetik, Reinigungsmittel und Lebensmittel vom Hanflolly bis zum Muesli im Angebot. Wasserpfeifen werden auch angeboten. Bestellung via Formular moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanfburg.de/">
		<base:url>http://www.hanfburg.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hanfburg - Growshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hier findet sich fast alles fuer den ambitionierten Hobbygaertner. Auch ein sehr umfangreiches Forum und ueber 40 Lehrgaenge zum Thema Hanf werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-info.ch/">
		<base:url>http://www.hanf-info.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Hanf-Info</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Onlineshop mit einem interessanten Programm an Hanfkleidung, Baumaterialien, Nahrungsmitteln, Kosmetik und vielem mehr. Die Seiten sind in mehreren Sprachen abrufbar und enthalten eine Fuelle von Informationen zum Thema Hanf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-koordination.ch/">
		<base:url>http://www.hanf-koordination.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Schweizer Hanf Koordination (SHK)</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Verband von Hanffirmen stellt sich und seine Arbeitsgruppen vor, und bietet ein Verzeichnis der Mitgliedsfirmen. Mit Informationen zu Hanf und Hanfverboten, Veranstaltungskalender und Archiv.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.dutch-passion.nl/">
		<base:url>http://www.dutch-passion.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Dutch Passion Seedcompany</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Seedbank aus den Niederlanden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.powercorn.de/">
		<base:url>http://www.powercorn.de/</base:url>
		<rdfs:label>Powercorn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eine bunte Palette verschiedenster Hanflebensmittel erwartet den Besucher. Eine Reihe aussergewoehnlicher Produkte, wie Hanfchips, Hanfschokolade oder Knabberhanf koennen erworben werden. Ausserhalb des Shops findet man eine Menge Informationen zum Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanfhaus.de/">
		<base:url>http://www.hanfhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hempro International. e. K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Produkten, die aus Hanf gerfertigt sind, oder diesen Rohstoff enthalten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.grow-in-berlin.de/">
		<base:url>http://www.grow-in-berlin.de/</base:url>
		<rdfs:label>Grow In Berlin - Salinger +amp; Mack GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Hanf- und Zubehoersortiment sowie Streetwear ist einkaufbar. Ein Gaestebuch steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-art.de/">
		<base:url>http://www.hanf-art.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hanf Art</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das reich bebilderte Buch bietet Informationen zu Fortschritten im Eigenanbau und gibt Tipps fuer Zuechter. Eine Leseprobe ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.snow-white.nl/">
		<base:url>http://www.snow-white.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Snow-White</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Hanfsamen. Ausserdem Informationen zu einzelnen Sorten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.seed.firma.cc/">
		<base:url>http://www.seed.firma.cc/</base:url>
		<rdfs:label>Seed Bank</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer Medizinalhanfsamen, ethnobotanischen Produkte, Hanf- und Naturprodukte sowie Literatur.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.biocultivator.de/">
		<base:url>http://www.biocultivator.de/</base:url>
		<rdfs:label>Biocultivator</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot der Firma findet sich verschiedenes Growzubehoer wie Duenger, Lampen und Messtechnik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.grashopper.de">
		<base:url>http://www.grashopper.de</base:url>
		<rdfs:label>Grashopper</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedenes Gaertnerzubehoer sowie Stecklingsbedarf und Duenger.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_https://ssl.kundenserver.de/s94898818.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s94898818.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ulla Versandhandel, Michael Stiller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handel fuer Heimpflanzenzuechter mit Bringservice und Abholstellen in Koeln, Bonn und Duesseldorf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberladen.com/">
		<base:url>http://www.zauberladen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Zauberladen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet unterhaltsame Informationen zu Zaubertricks, Zauberbuechern, Zaubershow sowie Strassenzauberkunst an. [Schweiz]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.stolina.de/">
		<base:url>http://www.stolina.de/</base:url>
		<rdfs:label>Stolina Magie</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zaubergeraete, Zubehoer, Literatur, Videos und Modellierballons. Mit Forum, Tipps und einem Begriffslexikon.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.professional-magic.de">
		<base:url>http://www.professional-magic.de</base:url>
		<rdfs:label>Professional Magic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Tricks und Literatur mit Downloadmoeglichkeit von einigen Videodemos angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.itsmagic-net.de">
		<base:url>http://www.itsmagic-net.de</base:url>
		<rdfs:label>ITS Magic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Breite Auswahl an Zaubertricks, Zauberartikeln und Requisiten fuer jede Altersgruppe, Amateure und Profis.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.magic-factory.de">
		<base:url>http://www.magic-factory.de</base:url>
		<rdfs:label>Magic Factory</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Angebot befinden sich Zaubertricks, Illusionen, DVDs, Literatur und weiteres Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberzentrale.de">
		<base:url>http://www.zauberzentrale.de</base:url>
		<rdfs:label>Zauberzentrale Muenchen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mit Tricks, Buechern und Videos fuer Einsteiger und mit passwortgeschuetztem Bereich fuer Profis.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zaubersammlung.de/">
		<base:url>http://www.zaubersammlung.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zaubersammlung</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Alfred Czernewitz verkauft privat schoene und seltene Einzelstuecke wie Zauberbuecher, Poster, Zauberplakate, Zauberrequisiten und Memorabilia.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberschrank.de">
		<base:url>http://www.zauberschrank.de</base:url>
		<rdfs:label>Juergen Stasch - Zauberschrank</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von internationalen Zauberartikeln, -buechern und DVDs mit teils englischer Beschreibung, ueber ein Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://newmagicline.com">
		<base:url>http://newmagicline.com</base:url>
		<rdfs:label>Newmagicline</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Einfache Zaubertricks und Kartentricks, die hauptsaechlich fuer Kinder, Anfaenger und Fortgeschrittene gedacht sind.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.magic-center-harri.de">
		<base:url>http://www.magic-center-harri.de</base:url>
		<rdfs:label>Magic Center Harri</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Onlineshop bietet eine grosse Auswahl an ausgefallenen Zauberartikeln fuer Profis sowie eine Rubrik fuer Anfaenger.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.orlando-magic.de/">
		<base:url>http://www.orlando-magic.de/</base:url>
		<rdfs:label>Orlando Magic Company</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Orlando Magic, der Zauberladen im Internet. Hier erhalten sie Zauberartikel jeder Art von Micromagie bis zur Buehnenshow. Mit angeschlosenem Luftballonhandel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.manipulix.com">
		<base:url>http://www.manipulix.com</base:url>
		<rdfs:label>Manipulix</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop mit Zaubertricks, Pyro- und Scherzartikel, sowie einem Forum fuer Zauberkundige.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.mastersmagic.de">
		<base:url>http://www.mastersmagic.de</base:url>
		<rdfs:label>MastersMagic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreicher Onlineshop fuer Zauberartikel verschiedener Genres. Zudem ein grosser Bereich fuer Second-Hand-Artikel, Scherzartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.boretti-shop.de">
		<base:url>http://www.boretti-shop.de</base:url>
		<rdfs:label>Boretti Zaubershop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet eine Vielzahl von teilweise selbst entwickelten Zauberartikel. Der Shop beinhaltet Effekte aus allen Sparten der Zauberei.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.stemaro-magic.de">
		<base:url>http://www.stemaro-magic.de</base:url>
		<rdfs:label>SteMaRo-Magic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop fuer Zaubertricks und einem uebersichtlichen Bereich in Sachen Show- und Soundtechnik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.dalam.ch/">
		<base:url>http://www.dalam.ch/</base:url>
		<rdfs:label>dalams Zauberladen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Zauberladen mit Onlineshop. Die angebotenen Produkte sind ab Lager lieferbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.magiefabrik.de/shop/">
		<base:url>http://www.magiefabrik.de/shop/</base:url>
		<rdfs:label>Fachversand fuer Zauberkunst</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Magie-Fabrikation Heinz Ruthert kompetenter Lieferant fuer Scherartikel und Zauberartikel mit Erfolg seit 1970.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.sculptor-versand.de">
		<base:url>http://www.sculptor-versand.de</base:url>
		<rdfs:label>Magic-Course [Peter Krutz]</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop mit breiter Auswahl an Zauberartikel und Zubehoer fuer Anfaenger im Bereich Magie und Profizauberkuenstler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://zaubertricks.com">
		<base:url>http://zaubertricks.com</base:url>
		<rdfs:label>Zaubertricks.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Im Zaubershop von Wolfgang May finden Profi- als auch Hobbyzauber handgefertigte Zaubertricks. Zudem bietet er mit seinem Sortiment auch leichte Zaubereien mit denen auch Kinder und Anfaenger einen einfachen Einstieg in das kreative Hobby haben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://shops.venditio.com/zaubertricksaushamburg/">
		<base:url>http://shops.venditio.com/zaubertricksaushamburg/</base:url>
		<rdfs:label>Buxtehuder Zauberkeller, Christiane Stoehr</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop fuer Anfaenger und Hobby-Zauberer. Viele Tricks mit Demo-Videos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.klingentanz.de/">
		<base:url>http://www.klingentanz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sascha Krey +amp; Heiner Michels GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Prunk- und Dekorations- sowie Damastwaffen werden angeboten. Links zu den Themen sind abrufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.mareg.net/">
		<base:url>http://www.mareg.net/</base:url>
		<rdfs:label>Mareg.net</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt historische Blankwaffen, Aexte und Hellebarden sowie passende Kostueme und Ruestungen. Daneben werden auch asiatische Waffen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.asgardschmiede.de/">
		<base:url>http://www.asgardschmiede.de/</base:url>
		<rdfs:label>Asgards Schmiede</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hauptsaechlich werden Blankwaffen und anderes Ruestzeug angeboten. Informationen zum Germanentum sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.dekowaffenshop.de/">
		<base:url>http://www.dekowaffenshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dekowaffenshop - Anke Diana Humer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ob Western-Colt, Seeraeuber-Degen, Ritterschwert oder Steinschloss-Tromblon, es werden Dekowaffen aus allen Zeitaltern bis zurueck zu aegyptischen Aexten angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.thorsschmiede.de/">
		<base:url>http://www.thorsschmiede.de/</base:url>
		<rdfs:label>Liesegang GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot umfasst viele Artikel aus dem historischen Bereich von Schwertern und Ruestungen ueber Gewandungen und Schuhwerk bis hin zu Zelten, Buechern und sonstigem Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.mittelalterwaffen.com/">
		<base:url>http://www.mittelalterwaffen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Mittelalter-waffen.com GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mittelalterliches Ruestzeug und Gewandungen sowie Wikingerschmuck und Lagerlebenzubehoer ist einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.wikinger-shop.de/">
		<base:url>http://www.wikinger-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rolos Wikingershop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt handgeschmiedete Repliken von einem germanischen Langschwert, -Breitschwert und einem keltischen Knochengriffschwert. Die Qualitaetsmermale von Schwertern werden dargestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.ratatoskr.de/">
		<base:url>http://www.ratatoskr.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ratatoskr, Hartmut Wolfram</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Repliken von der Bronzezeit bis ins fruehe Mittelalter der Roemer, Griechen, Kelten und Germanen. Angeboten werden  Schmuck, Waffen, Gebrauchsgegenstaende und Buecher.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.shop.harz-urlaub.de/">
		<base:url>http://www.shop.harz-urlaub.de/</base:url>
		<rdfs:label>Limes-Romana Shop, Sternal-Info-Tec GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mehrtausendjaehrige archaeologische Funde aus dem Sachsen-Anhaltinischen Raum sind Vorbild fuer den Sternenschmuck, roemischen Schmuck und roemische Waffen. Die gegossenen oder getriebenen Repliken werden aus 925er Silber oder Bronze gefertigt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.exxcalibur.de/">
		<base:url>http://www.exxcalibur.de/</base:url>
		<rdfs:label>Exxcalibur, Andreas Hoffmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schaukampfschwerter und Schwerter aus diversen Filmen sowie Ruestungen, Pistolen und Jagdmesser sind einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.rudesheim.de/">
		<base:url>http://www.rudesheim.de/</base:url>
		<rdfs:label>Geschenkhaus Ehrenfels e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dekorationswaffen und Ruestungen sind, auch als Miniaturen, ab Ladengeschaeft in Ruedesheim im Angebot. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_http://www.drachenschmiede.de/">
		<base:url>http://www.drachenschmiede.de/</base:url>
		<rdfs:label>Edition Drachenschmiede, Oksana Hailer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment historischer Bekleidung,  Ruestungen, Waffen und Accessoires von Wikingern ueber Griechen und Roemer bis zu Mittelalterlichem. Mit LARP-Ecke.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.thommys-westernstore.de/">
		<base:url>http://www.thommys-westernstore.de/</base:url>
		<rdfs:label>Thommys-Western Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop fuer Country- und Westernfans: Huete, Belts, Buckles,  Blusen und Boots sowie Accessoires und diverser Schmuck.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.western-wear.ch/">
		<base:url>http://www.western-wear.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Western-Wear, Menzi</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet eine grosse Auswahl an Schmuckstuecken aus reinem Sterling Silber und Gurtschnallen sowie ein umfangreiches Sortiment an Western-Bekleidung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.hudsons-bay.de/">
		<base:url>http://www.hudsons-bay.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hudsons Bay Indian Trading Post, Robert Wagner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein umfangreiches Sortiment von historischen Reproduktionen und Bastelmaterial fuer die Darstellung des Lebens der nordamerikanischen Indianer und Pioniere.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://shop.strato.de/epages/Store.sf/">
		<base:url>http://shop.strato.de/epages/Store.sf/</base:url>
		<rdfs:label>Westernbedarf Halang</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf, Vermietung und Reparatur von Tipis, Zelten, Bekleidung, Spielen sowie Western- und Indianerartikeln. Ein Anfahrtsplan steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.wolfs-shop.de/">
		<base:url>http://www.wolfs-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tashuunka, Manuela Ney</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rund um Indianer, Cowboys, Wildtiere und Fabelwesen finden sich Shirts, Schmuck und weitere Accessoires wie auch indianische Musik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.tipi.at/">
		<base:url>http://www.tipi.at/</base:url>
		<rdfs:label>Tipi-Werkstatt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet einen Verleihservice und Herstellung von Tipis fuer Kinder und fuer bis zu 110 Personen. Informationen zur Geschichte und Tipps zum Aufbau. Mit Materialspezifikationen, auch fuer den Bau von Jurten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.indianertipi.de/">
		<base:url>http://www.indianertipi.de/</base:url>
		<rdfs:label>Indianertipi, Marco Ewe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Indianertipis und Zubehoer werden neben Stoff und Garnen zum Selbernaehen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Nordamerikanisch>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.eisenwaffen.de/">
		<base:url>http://www.eisenwaffen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Eisenwaffen, Berndt Huslage</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schaukampfwaffen fuer Freunde des Mittelalters, sowie Schwerter, Messer und Aexte. Umfangreiche Informationen stehen zu den Angeboten bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.ritterladen.de/">
		<base:url>http://www.ritterladen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Der kleine Ritterladen - Birgit Mohn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand fuer Trinkhoerner (mit Gravur), Met, Fruchtweine, mittelalterliche Waffen und Bekleidung, sowie Kinderspielzeug und -Buecher zum Thema Mittelalter und Ritter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.beepworld.de/members47/mittelalterbasar/">
		<base:url>http://www.beepworld.de/members47/mittelalterbasar/</base:url>
		<rdfs:label>Mittelalter Basar</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgenaehte Gewandungen sowie handgefertigte Waffen und Accessoires sind einkaufbar. Bietet zum Nachlesen Songtexte, Termine und ein Gaestebuch.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.melbar.de/">
		<base:url>http://www.melbar.de/</base:url>
		<rdfs:label>Melbars Troepfelhandel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlinekaufhaus fuer Mittelalter, Larp und Fantasy. Vom Runenamulett bis zum kompletten Stechzeug.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.larptools.de/">
		<base:url>http://www.larptools.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mystic Wolve's, Gordon Becker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bekleidung und Waren des alltaeglichen Bedarfs aus der Zeit des Mittelalters und fuer LARP-Spiele.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.rota-temporis.de/">
		<base:url>http://www.rota-temporis.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rota Temporis, Vosteen-Meyer GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Ausstattung fuer erlebte Geschichte und Mittelaltermarkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.mysticum.de/">
		<base:url>http://www.mysticum.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mysticum.de, Richard Goesken</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel fuer Leder, Trinkhoerner, Met und Bastelbedarf fuer die Mittelalterliche Zunft. Bietet zudem Marktimpressionen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.lederkram.de/">
		<base:url>http://www.lederkram.de/</base:url>
		<rdfs:label>Lederkram, Helena Schenkluhn  e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>LARP, Mittelalter und Leder. Sonderanfertigungen von Kettenhemden und Lederruestungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.marketender.de/">
		<base:url>http://www.marketender.de/</base:url>
		<rdfs:label>Haupt - Fuhrberg GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>LARP- und Mittelalterhaendler mit breitem Sortiment.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_https://ssl.kundenserver.de/s88496840.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s88496840.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Abbys, Beate Plasch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachversand fuer Esoterik, Mittelalter und Gothic.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://mondschatten.de">
		<base:url>http://mondschatten.de</base:url>
		<rdfs:label>Mondschatten Fantastischer Vertrieb, Ingo Gronewald</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rund um das Thema Fantasy und mittelalterliches Ambiente gibt es Musik, Buecher, Kleidung sowie ein breites Spektrum an Rollenspielzubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.schatzkammer.de/">
		<base:url>http://www.schatzkammer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Schatzkammer in Koeln, Fabian Schlump</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Lieferant und Hersteller fuer Ausruestung und Zubehoer rund um Fantasy, Liverollenspiel und Mittelalter mit Ladengeschaeft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_https://www.ssl-id.de/societas-gaudii.de/">
		<base:url>https://www.ssl-id.de/societas-gaudii.de/</base:url>
		<rdfs:label>Societas Gaudii</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Felle, Gewandungen, Waffen, sowie mittelalterliche Geschirre und Gebrauchsartikel sind bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.figuratio.net/">
		<base:url>http://www.figuratio.net/</base:url>
		<rdfs:label>Figuratio, Ingo Vetter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird ein breites Sortiment rund ums Mittelalter, Reenactment oder Larp.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich_http://www.mittelalter.de/">
		<base:url>http://www.mittelalter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mittelalter-Bedarf.com, Marcus Keym</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Onlineshop wird das eigene Hofgut mit permanenter Ausstellung und Mittelaltermaerkten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_Mittelalterlich>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.der-nordlaender.de">
		<base:url>http://www.der-nordlaender.de</base:url>
		<rdfs:label>Der Nordlaender - Sven Schmidtke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Materialien fuer Mittelalter-LARPS.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.larp-versand.de/">
		<base:url>http://www.larp-versand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Taron's kleiner LARP-Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Liverollenspiel-, Mittelalter und Halloweenartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.elbenschmie.de/">
		<base:url>http://www.elbenschmie.de/</base:url>
		<rdfs:label>elbenschmie.de - Robin Kaefferbitz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>LARP Polster Waffen. Auch Sonderanfertigungen nach Vorlage. Extrem leichte und stabile Schilde. Bekleidung. Ruestzeug, sowie Zubehoer fuer den Selbstbauer</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://drachenei.de">
		<base:url>http://drachenei.de</base:url>
		<rdfs:label>Das Drachenei</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hamburger Fantasyspiele-Laden mit Versandhandel fuer Polsterwaffen und LARP-Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.hammerkunst.de">
		<base:url>http://www.hammerkunst.de</base:url>
		<rdfs:label>Hammerkunst GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Werkstatt und Vertrieb vieler LARP-Artikel, aber auch Kulisse und Requisite, mit Schwerpunkt auf Plattenpanzer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.morlocks.de">
		<base:url>http://www.morlocks.de</base:url>
		<rdfs:label>Anderswelt - Laatsch und Schaffrin GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel und Ladengeschaeft in Duesseldorf fuer Liverollenspiel, Rollenspiele, Schmuck und andere dekorative Fantasyartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://www.needful-sins.de">
		<base:url>http://www.needful-sins.de</base:url>
		<rdfs:label>Needful Sins -  Andrea Schmuttermair +amp; Martina Lutz GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Versand fuer +quot;Zubehoer fuer Mittelalter und LARP+quot; bietet neben mittelalterlicher Kleidung,  Waffen, Ruestungen, Buechern und Schmuck auch speziell Outdoor- und in-time-taugliche Ausruestung, wie Stiefel oder Zelten!</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://trollfelsen.de">
		<base:url>http://trollfelsen.de</base:url>
		<rdfs:label>Trollfelsen.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Versand fuer LARP-Waffen, authentische als auch fantastische Ruestungen, Make-Up und Met.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP_http://shop.hephaistos.at/">
		<base:url>http://shop.hephaistos.at/</base:url>
		<rdfs:label>Leiche OEG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird ein kleines Sortiment an Liverollenspielartikeln geboten. Den Schwerpunkt bilden die Polsterwaffen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige_Geschichte_LARP>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung_http://www.geneashop.de/">
		<base:url>http://www.geneashop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Geneashop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Genealogie und Familienforschung der Firma Manfred Koellner. Genealogische Formulare, Ahnentafeln, Ahnenpaesse, Genealogie-Software, Zeitschriften und sonstiger Genealogiebedarf wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung_http://www.genealogiebedarf.de/">
		<base:url>http://www.genealogiebedarf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Genealogiebedarf.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop mit Warenkorb-System der Firma Josef Ramsperger fuer Ahnen- und Wappenforscher. Angeboten werden Ahnentafeln, Genealogie-Software, Fachbuecher fuer Heraldiker und Genealogen sowie Suchauftraege zur Forschung nach Ahnen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung_http://www.genealogie-shop.de/">
		<base:url>http://www.genealogie-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Genealogie-Service.de GmbH,  Genealogie-Shop von Ahnenforschung.Net</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Genealogischer Internetshop fuer Fachliteratur zur Familienforschung und Heimatkunde, genealogische Software, Schmuck-Ahnentafeln, Landkarten und weitere Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung_http://www.genealogie-web.de/">
		<base:url>http://www.genealogie-web.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wilck +amp; Partner Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Internet-Shop fuer genealogische Produkte, ueberwiegend Software zur Ahnen- und Familienforschung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung_http://www.ethynos.com/">
		<base:url>http://www.ethynos.com/</base:url>
		<rdfs:label>Ethynos History Research -Der Heraldik Online-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen zur Entstehung von Familiennnamen, Einfuehrung in die Heraldik und Shop fuer Namensurkunden und Wappen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Familienforschung>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.gmts.de/">
		<base:url>http://www.gmts.de/</base:url>
		<rdfs:label>GMTS Brinkmeier GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gleise (Spur IIm), Fahrzeug- und Baumaschinenmodelle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.mikes-modellwelt.de">
		<base:url>http://www.mikes-modellwelt.de</base:url>
		<rdfs:label>Mikes Modellwelt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Shop mit vielen Angeboten rund um den Modellbau. Ferngesteuerte Autos und Boote, Fernsteuerungen, Akkus und Zubehoer, aber auch Plastikmodelle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://swissmodell.ch/">
		<base:url>http://swissmodell.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Swiss Modell</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Modelleisenbahnen und Modellautos, sowie Digitalsteuerungen fuer Mehrzugbetrieb.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://morep.ch/">
		<base:url>http://morep.ch/</base:url>
		<rdfs:label>MTR Modellbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Herstellung von Messingmodellen in H0, digitale Umbauten, Motorenumbauten, Reparaturen und Anlagenplanung, sowie Verkauf gaengiger Marken.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-kjaeggle.de">
		<base:url>http://www.modellbau-kjaeggle.de</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau K. Jaeggle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbau fuer Flugmodelle, Schiffmodelle, Automodelle, Fernsteuerungen,Verbrennungsmotoren und das entsprechende Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.fuelcellmodel.com/">
		<base:url>http://www.fuelcellmodel.com/</base:url>
		<rdfs:label>Fuelcell-model.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Vertreiber von Modell-Brennstoffzellen sowie damit angetriebenen Fahrzeugen und Solarwasserstoffanlagen praesentiert seine Produkte.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.mala.at/">
		<base:url>http://www.mala.at/</base:url>
		<rdfs:label>MALA Hobby und Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das breite Angebot an Modellbau-Artikeln vorgestellt. Ein Newsletter ist anforderbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modell-dampfmaschinen.de/">
		<base:url>http://www.modell-dampfmaschinen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modell Dampfmaschinen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft stellt sein Sortiment an Traktoren, Cars und Schiffen sowie Bausaetze und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbaulieferant.de/">
		<base:url>http://www.modellbaulieferant.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbaulieferant.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialist fuer Funktionsmodellbau, insbesondere RC-Cars und Modelleisenbahnen praesentiert seine Artikel  und bietet darueber hinaus Forum und Flohmarkt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbausoellner.de/">
		<base:url>http://www.modellbausoellner.de/</base:url>
		<rdfs:label>RTS Gmbh - Technikzentrum</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment an Flugzeug-, Schiffsmodellen und Zubehoer wird mit ausfuehrlichen Beschreibungen praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.altmark-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.altmark-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Altmark Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Breite Auswahl fuer Hobbymodellbau. Daneben wird das RC-Car-Team, mit eigener Halle, vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.williwill.de/">
		<base:url>http://www.williwill.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hans-Willi Walter - Spielzeug-Raritaeten</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Blechspielzeug und Modellbau-Raritaeten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.miniballon.de/">
		<base:url>http://www.miniballon.de/</base:url>
		<rdfs:label>Miniballon.de - Torsten Bronisch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein fertiges Modellheissluftballon-Set kann, inklusive Brennstoff, per Formular bestellt werden. Im Gaestebuch sind erste Erfahrungen damit nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.haertle.de/">
		<base:url>http://www.haertle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Spielwaren-Haertle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle aller Art sind einkaufbar. Die Outdoor-RC-Rennstrecke wird, wie auch das Ladengeschaeft in Marktoberdorf, mit Bildern vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.halling.at/">
		<base:url>http://www.halling.at/</base:url>
		<rdfs:label>Leopold Halling</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Erzeugung und Vertrieb von Eisenbahnmodellen, Strassenbahnmodellen und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobby-freizeit-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.hobby-freizeit-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobby +amp; Freizeit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Flug-, Auto- und Schiffsmodellbauartikel finden sich im Angebot ab Ladengeschaeft in Kulmbach. Bestellung per E-Mail. Oeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.spieleeck.de/">
		<base:url>http://www.spieleeck.de/</base:url>
		<rdfs:label>SpieleEck.de - Stefan Berends</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet neben Fischertechnik auch Carrera-Bahnen, Dampfmodelle, Stein- und Holzbausaetze und Spielwaren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hw-modell.de/">
		<base:url>http://www.hw-modell.de/</base:url>
		<rdfs:label>H+amp;W Engineering</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein umfassendes Sortiment an Stand- und RC-Modellen sowie Dampfmaschinen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-profi-shop.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-profi-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Niewoehner +amp; Haas oHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebote fuer den funkferngesteuerten-, historischen- und Architekturmodellbau. Infos zu den Ladengeschaeften in Darmstadt und Frankfurt sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-schneider.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-schneider.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Schneider</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment reicht von Fahr- und Flugzeugen ueber Figuren bis zu Militaerbausaetzen. Ein Routenplaner findet sich zum Laden in Bamberg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobby-shop.at/">
		<base:url>http://www.hobby-shop.at/</base:url>
		<rdfs:label>A. Hagen OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eisenbahn- und RC-Zubehoer sowie Spielwaren ab Ladengeschaeft in Wien. Oeffnungszeiten sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.turberg.de/">
		<base:url>http://www.turberg.de/</base:url>
		<rdfs:label>Turberg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Fachhaendler aus Berlin praesentiert Modellbahnen, -autos und -flugzeuge sowie Plastikmodellbau, Autorennbahnen und RC-Cars. Mit Links zu Fachverlagen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.plastikmodell.de/">
		<base:url>http://www.plastikmodell.de/</base:url>
		<rdfs:label>Plastikmodell.de, Dieter Dettmering</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Plastikmodelle und Zubehoer von Fantasy bis zu Militaria sowie Reproduktionen von Flugzeug-, Motoren- und Waffen-Handbuechern und weitere Anleitungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.ottotoys.de/">
		<base:url>http://www.ottotoys.de/</base:url>
		<rdfs:label>Otto Spiel und Freizeit GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sehr breites Angebot an Modellbauartikeln aller Art von Herpa, Faller und Siku. Eine Suchfunktion wird geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.dkmb.de/">
		<base:url>http://www.dkmb.de/</base:url>
		<rdfs:label>Daniel Kuerschner Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fahrzeugmodelle und Eisenbahnen, hauptsaechlich nach DDR-Vorbildern aus eigener Kleinserienherstellung und Kleinserien aus Osteuropa in den Massstaeben 1:87, H0 und 1:120, TT.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.level-r.de/">
		<base:url>http://www.level-r.de/</base:url>
		<rdfs:label>Level-R, R. Seibt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bausaetze, Farben, Airbrush-Artikel und das gesamte Zubehoer von Revell. Eine Suchfunktion wird geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.pur-natur.de/">
		<base:url>http://www.pur-natur.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pur-Natur</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Wasserstoff-Miniatur-Technik fuer Schule, Praesentation und Experimentler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.plastikus.de/">
		<base:url>http://www.plastikus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Plastikus Modellbau Werner Knecht</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Artikel rund um den Plastikmodellbau und die Modelleisenbahn. Eine Galerie und ein Gaestebuch sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobbystar.de/">
		<base:url>http://www.hobbystar.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobbystar.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Modellabauartikel, wie Flugzeuge, Hubschrauber, Schiffe und Autos sowie ein Sortiment an Zubehoer- und Ersatzteilen angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.planethobby.de/">
		<base:url>http://www.planethobby.de/</base:url>
		<rdfs:label>Planethobby.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Modelle, Werkzeuge und Zubehoer fuer den Kartonmodellbau angeboten. Die Bestellung erfolgt ueber Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.wemo-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.wemo-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wemo-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nach Herstellern sortiertes Angebot an Modellen und Zubehoer. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.drexlers-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.drexlers-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Drexlers-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Auto-, Schiffs- und Flugzeugmodellen sowie Dioramenzubehoer vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hopemodell.ch/">
		<base:url>http://www.hopemodell.ch/</base:url>
		<rdfs:label>HOPE-Modellbau AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuehren Modellflugzeuge, Modellhelikopter, Modellautos, Modellschiffe und natuerlich saemtliches Modellbauerzubehoer. Online Bestellung moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://modellbau.einkaufsring.net/customer/100035/">
		<base:url>http://modellbau.einkaufsring.net/customer/100035/</base:url>
		<rdfs:label>Boehm Modellsport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Autos, Schiffe, Flugzeuge, Hubschrauber, Fernsteuerungen, Zubehoer sowie Tuning- und Ersatzteile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellparadies.com/">
		<base:url>http://www.modellparadies.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellparadies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es findet sich eine umfangreiche Auswahl an Modellautos, Slotcars, Plastikmodellbau sowie diverses Modellbau- und Slotracing- Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellhobby-shop.de/">
		<base:url>http://www.modellhobby-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gustav Staufenbiel GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentiert werden die Stand- und RC-Modelle aller Art. Ueber die Ladengeschaefte in Hamburg wird informiert. Verschiedene Testberichte stehen als pdf-Datei zum Download bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.moeller-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.moeller-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Moeller Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Auto-, Schiffs-, Helikopter- und Flugzeugmodelle. Angeboten wird neben fertigen Modellen auch Zubehoer wie Fernsteuerungen, Fahrtenregler und Motoren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.classicmodell.ch/">
		<base:url>http://www.classicmodell.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Classic Modell AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Flug-, Auto- und Schiffsmodellen sowie RC-Technik wird ein grosses Sortiment an Zubehoer, Werkstoffen und Werkzeugen angeboten. Ausserdem steht ein Forum fuer alle Modellbau-Interessierten zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbahn-shop.ch/">
		<base:url>http://www.modellbahn-shop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Barp-Tech GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment des Spezialisten fuer Modelleisenbahnen umfasst Schweizer Modelle und Raritaeten. Mit Fachgeschaeft in Winterthur.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.der-modellbauer-shop.de/">
		<base:url>http://www.der-modellbauer-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Architekturmodellbau Thomas Kroh</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Offeriert werden RC-Autos, Schiffe, Flugzeuge und deren Zubehoer, Modellbahnmaterial in verschiedenen Spurbreiten sowie Zubehoer, auch aus eigener Produktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-online.com/">
		<base:url>http://www.modellbau-online.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Onlineshops</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nach Postleitzahlen sortiertes Onlineshop-Verzeichnis fuer Deutschland, Oesterreich und Luxemburg.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.jojo-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.jojo-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jojo-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Sortiment an ferngesteuerten Schiffs-, Flugzeug-, Helikopter-, Car- und Truck-Modellen sowie Zubehoer praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-beck.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-beck.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau-Beck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Vertreiber von ferngesteuerten Autos, Flugzeugen, Schiffen sowie Zubehoer stellt sein Sortiment vor. Die Bestellung erfolgt per Feedbackformular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://hs.shop.t-online.de/">
		<base:url>http://hs.shop.t-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>HS-Shop Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die angebotenen Modelle mit Schwerpunkt RC, wie Cars, Flugzeuge, Schiffe, Trucks, Militaerfahrzeuge und Helikopter koennen mit Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.mhz-engines.com/">
		<base:url>http://www.mhz-engines.com/</base:url>
		<rdfs:label>MHZ - Modellhobby Zavarsky</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller von Scale-Modellen der bekanntesten Powerboote mit Verbrenner-Motoren praesentiert sein Angebot. Eine Galerie und Links zum Thema sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rc-motorradshop.de/">
		<base:url>http://www.rc-motorradshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC-Motorradshop - Gregor Schinner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Funkferngesteuerte Motorradmodelle und Zubehoer, fertig oder als Bausatz der Firmen Tyco, Kyosho und Thunder Tiger. Des weiteren findet sich ein Forum und eine Galerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.robbe.com/">
		<base:url>http://www.robbe.com/</base:url>
		<rdfs:label>Robbe Modellsport GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Herstellung von Modellbau Kits und RC Anlagen. Videoclips sind runterladbar, ein Katalog ist in mehreren Sprachen bestellbar, eine Jobboerse und eine Suchfunktion koennen ebenfalls genutzt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.torcman.de/">
		<base:url>http://www.torcman.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kraft Electronic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Buerstenlose Aussenlaeufer-Motoren und Zubehoer von Torcman  fuer den RC Modellbau. Messetermine sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.tvw-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.tvw-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>TVW-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von RC-Autos, -Booten, -Flugmodellen und Zubehoer. Die Preisliste ist herunterladbar, das Angebot durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.orrc.de/">
		<base:url>http://www.orrc.de/</base:url>
		<rdfs:label>Off-Road-Racing-Conrad e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von RC-Autos und -Booten der Marken Tamiya und Carson sowie passende Akku- und Ladetechnik von Ansmann. Oeffnungszeiten zum Ladengeschaeft in Hennef-Uckerath sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rchobbyshop.de/">
		<base:url>http://www.rchobbyshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Matthias Muetherig</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neue und gebrauchte Modellbauartikel aller Art sowie Elektronikzubehoer und Akkus. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.graupner.de/">
		<base:url>http://www.graupner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Graupner Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbauartikel sowie Zubehoer aller Art sind einkaufbar. Ein umfangreicher Downloadbereich sowie eine Log-in-Area fuer Haendler ist erreichbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.mikroantriebe.de/">
		<base:url>http://www.mikroantriebe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mikro-Antriebe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird RC-Zubehoer, wie Mikromotoren, Getriebe, Zahnraeder, Empfaenger und Steller fuer den Massstab 1:87 und kleiner angeboten und kann per Warenkorb-System bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.wa-rcmodellbau.de/">
		<base:url>http://www.wa-rcmodellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>W+amp;A RC-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem Online-Angebot an RC-Cars werden auch einige Flugzeugmodelle und Fernsteuerungen vorgestellt. Die Bestellung kann per Feedback-Formular erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.epp-fly.de/">
		<base:url>http://www.epp-fly.de/</base:url>
		<rdfs:label>epp-fly</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nurfluegel, Slow- und Parkflyer, Mini Hubschrauber, Segler, Autos, Boote und Zubehoer ist einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.kel-modellbau.ch/">
		<base:url>http://www.kel-modellbau.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Kel-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches RC-Sortiment sowie Informationen zum Ladengeschaeft in Basel und Modellgruppen der Region.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-hobbyshop.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-hobbyshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hobbyshop Czech</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches RC-Sortiment mit Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.vogel-modellsport.de/">
		<base:url>http://www.vogel-modellsport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Vogel-Modellsport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Angebot an Modellautos, -schiffen, -flugzeugen und -helikoptern sowie Zubehoer praesentiert. Mit Anfahrtsplan und Oeffnungszeiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.derkum-modellbau.com/">
		<base:url>http://www.derkum-modellbau.com/</base:url>
		<rdfs:label>Derkum Modellbau +amp; Co. OHG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Breites Sortiment an RC-Modellen und Zubehoer; mit Hinweisen zu den Laeden in Koeln und Leverkusen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.speed-motors.de/">
		<base:url>http://www.speed-motors.de/</base:url>
		<rdfs:label>Speed-Motors</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt neben RC-Modellen auch Zubehoer wie Brushless Motors oder Batterien.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.battletank.de/">
		<base:url>http://www.battletank.de/</base:url>
		<rdfs:label>Warenhandel +amp; Distribution Vogt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachhaendler fuer Battletanks wie Konami Combat DigiQ, Micro- oder RC-Panzer. Mit Links zu Forum und Hersteller.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rc-scheune.de/">
		<base:url>http://www.rc-scheune.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC-Scheune, Steffen Balthasar</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es finden sich ferngesteuerte Modelle wie Flugzeuge, Rallyeautos, Helikopter, Verbrenner als Komplettset oder Bausatz und Militaria. Eine Suchfunktion wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.monkeytoys.de/">
		<base:url>http://www.monkeytoys.de/</base:url>
		<rdfs:label>Monkeybox Bauer +amp; Siehl GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Fachhaendler fuer RC-Modelle und Zubehoer mit breitem Sortiment praesentiert sein Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.lukats-shop.de/">
		<base:url>http://www.lukats-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Lukats Modellbau Shop, Mario Lukat</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertieb von RC Modellbau-Artikeln aller Art und Herstellung CNC gefraester Bausaetze und Teile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.lenger.de/">
		<base:url>http://www.lenger.de/</base:url>
		<rdfs:label>Lenger Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hersteller und Distributor von RC-Modellen wie Flugzeugen, Schiffen und Autos. Ein Haendlerverzeichnis und umfangreiche Testberichte sind nachlesbar. Daneben finden sich Bauanleiungen und Videos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.hk-modellbau.com/">
		<base:url>http://www.hk-modellbau.com/</base:url>
		<rdfs:label>HK-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Autos, Flugzeuge, Schiffe, Hubschruaber und RC-Zubehoer sind einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-friedel.com/">
		<base:url>http://www.modellbau-friedel.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Friedel GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vom RC-Car bis zum Profi-Modellhubschrauber wird ein breites Sortiment vorgestellt. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rc-model-universe.de/">
		<base:url>http://www.rc-model-universe.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC-Model-Universe,  John Oliver Goebser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haendler fuer funkgesteuerte Modelle aller Art wie Autos, Boote, Flugzeuge und Hubschrauber.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.gruenner-modellsport.de/">
		<base:url>http://www.gruenner-modellsport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gruenner Modellsport, Margit Gruenner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuehrt Zubehoer, Ersatz- und Tuningteile fuer FG, Harm, Carson und Lauterbacher, Motul-Oel, K+amp;N Luftfilter sowie Tuning- und Serienteile fuer Zenoah und Solo.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.ms-ehret.de/">
		<base:url>http://www.ms-ehret.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn-Service Ehret</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Rollmaterial der Firma Bemo werden auch Produkte von  Selectrix und Steuerungssoftware angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.piko.de/">
		<base:url>http://www.piko.de/</base:url>
		<rdfs:label>PIKO Spielwaren GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertigung von Modellbahnen und Gebaeudemodellen. Es wird ueber das Haendlernetz informiert, ueber eine Kunden-Hotline, Serviceleistungen und Neuigkeiten. Das Werk wird in einem virtuellen Rundgang vorgestellt; eine Betriebsbesichtigung vor Ort ist ebenfalls moeglich. Katalogbestellmoeglichkeit und Onlineshop fuer alle Artikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.lokshop.de/">
		<base:url>http://www.lokshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>LokShop e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuehrt Modelleisenbahnen verschiedener Markenhersteller, neu und gebraucht, sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.khm-modellbahnen.de/">
		<base:url>http://www.khm-modellbahnen.de/</base:url>
		<rdfs:label>KHM-Modellbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Eisenbahnmodelle verschiedener Nenngroessen, Zubehoer und Buecher angeboten sowie Fahrzeugmodelle im Massstab 1:87.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.rd-hobby.de/">
		<base:url>http://www.rd-hobby.de/</base:url>
		<rdfs:label>RD-Hobby.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelleisenbahnen in Spur G und HO der Firmen Bachmann, Aristocraft und IHC sowie Kirmesmodelle in Baugroesse HO und N von IHC, Faller und Vollmer werden praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modelleisenbahn.com/">
		<base:url>http://www.modelleisenbahn.com/</base:url>
		<rdfs:label>Eisenbahntreffpunkt Schweickhardt GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die angebotenen und beschriebenen Artikel fuer die verschiedenen Nenngroessen koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-boutique.ch/">
		<base:url>http://www.modellbahn-boutique.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn-Boutique Luzern</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Modelleisenbahnen und Zubehoer aller Spurweiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.spielwaren-stucki.ch/">
		<base:url>http://www.spielwaren-stucki.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Stucki Spielwaren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialisiert auf Modelleisenbahnen, fuehrt aber auch Spielwaren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.matschke.org/">
		<base:url>http://www.matschke.org/</base:url>
		<rdfs:label>Matschke Modellbahn, Laag GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haendler fuer Modelleisenbahnen. Das Team wird vorgestellt, ein Anfahrtsplan und ein Katalog stehen zum Download bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.gartenbahncenter.de/">
		<base:url>http://www.gartenbahncenter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gartenbahncenter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>LGB-Versandhandel sowie umfangreiches Zubehoerprogramm von Kleinserienherstellern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modell-bahnhof.de/">
		<base:url>http://www.modell-bahnhof.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modell-Bahnhof.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbahnhaendler in Goerlitz der An- und Verkauf wie auch Reparaturen anbietet. Mit Downloads und Links zum Thema und einem Anfahtsplan zum Laden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.bahnland.net/">
		<base:url>http://www.bahnland.net/</base:url>
		<rdfs:label>BahnLand, Modellbahn - Kontor</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt Preislisten und Bestellformular als PDF-Dateien bereit. Bietet auch den Ankauf an und stellt eine Wegbeschreibung zum Laden in Mainz-Kastel vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.heideexpress-modellbahnshop.de/">
		<base:url>http://www.heideexpress-modellbahnshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Heide-Express</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es findet sich ein umfangreiches Sortiment rund um die Modellbahn, nach Marken sortiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.schmalenbach-online.de/">
		<base:url>http://www.schmalenbach-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kaufhaus Schmalenbach</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Maerklin Modelleisenbahnen und Zubehoer werden praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.toyshop-online.ch/">
		<base:url>http://www.toyshop-online.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Toy Shop Modellspielwaren GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Plattform rund um die Modelleisenbahn mit Ladengeschaeft in St. Margrethen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.spur1-modellbahn.de/">
		<base:url>http://www.spur1-modellbahn.de/</base:url>
		<rdfs:label>Spur1 Modellbahn, Gerd H. Felgentreff</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zu finden sind gebrauchte und neue Eisenbahnmodelle und Zubehoer fuer Spur 1, Lokomotiven, Wagen und Zubehoer. Chat und Forum werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.borer-modelleisenbahnen.ch/">
		<base:url>http://www.borer-modelleisenbahnen.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Borer Modelleisenbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Gartenbahnen und Modelleisenbahnen in Spur IIm in Grindel praesentiert sein Angebot. Die Preisliste steht zum Download bereit. Ein Reparaturservice wird angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.maerklin-eisenbahnen.de/">
		<base:url>http://www.maerklin-eisenbahnen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Das Bahnlaedchen, Gerda Weiss</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Maerklin-Sortiment wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.beepworld.de/members31/pfetzislokschuppen/">
		<base:url>http://www.beepworld.de/members31/pfetzislokschuppen/</base:url>
		<rdfs:label>Pfetzi`s Lokschuppen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet den An- und Verkauf von Modelleisenbahnen, daneben wird Anlagenplanung am PC offeriert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://homepages.compuserve.de/timokappler/">
		<base:url>http://homepages.compuserve.de/timokappler/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Kappler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Auslaufmodelle, die per E-Mail bestellt werden koennen. Die Ware wird mit kurzen Beschreibungen vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.tt-train.com/">
		<base:url>http://www.tt-train.com/</base:url>
		<rdfs:label>TT-train.com, Heiko Schulz Modellspielwaren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbahnen der Baugroesse TT im Massstab 1:120 finden sich im nach Hersteller durchsuchbaren Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahncenter-minich.de/">
		<base:url>http://www.modellbahncenter-minich.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahncenter Minich</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Bahnen und Zubehoer. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modist.de/">
		<base:url>http://www.modist.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modist Modellbahndistribution</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieben werden TT-Modelle im Massstab 1:120 mit 12mm Spurweite. Events werden mit Daten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-seyfried.de/">
		<base:url>http://www.modellbahn-seyfried.de/</base:url>
		<rdfs:label>ModellBahn-Seyfried</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Breites Sortment an Modellbahnen und Zubehoer diverser Hersteller.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.kolibri.ch/">
		<base:url>http://www.kolibri.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Kolibri Spielwaren</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelleisenbahn-Fachgeschaeft, welches das Sortiment aller namhaften Hersteller fuehrt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.wemoba.ch/">
		<base:url>http://www.wemoba.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Wemoba GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sehr schoenes und gut sortiertes Fachgeschaeft mit eigener Reparatur- und Digital-Werkstatt. Grosse Auswahl an Zubehoer und Rollmaterial diverser Lieferanten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.dampfzeit.de/">
		<base:url>http://www.dampfzeit.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dampfzeit Modelleisenbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial und Zubehoer, vorrangig fuer die Spuren 1 und 2MG wird praesentiert. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.w-koester.de/blechbahn/">
		<base:url>http://www.w-koester.de/blechbahn/</base:url>
		<rdfs:label>Alte Blechspielzeugeisenbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Eisenbahnen in Spur 0 von Bing, Bub, Kraus und Distler werden mit Beschreibung und Preis vorgestellt. Die Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://puppenpopp.de/">
		<base:url>http://puppenpopp.de/</base:url>
		<rdfs:label>Puppenpopp</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Modelleisenbahn-Artikel fuer HO, N, Z und Spur 1 von Herstellern, wie Faller, MiniTrix, Fleischmann und Maerklin koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.railroadshop.ch/">
		<base:url>http://www.railroadshop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Railroad-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Lokomotiven und Rollmaterial werden auch Gebaeudebausaetze, Figuren, Artikel zur Landschaftsgestaltung sowie Gleise, Signale, Leuchten und Elektromaterial fuer die Spurweiten H0 und H0m angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-zeit.de/">
		<base:url>http://www.modellbahn-zeit.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn-Zeit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handel von gebrauchten Modellbahnen und Zubehoer aller Spurweiten. Die Angebotsuebersicht wird als pdf-Datei zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.zentral-station-berlin.de/">
		<base:url>http://www.zentral-station-berlin.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zentral Station Berlin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Online-Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial und Zubehoer wird als pdf-Datei angeboten und die Artikel koennen per E-Mail oder Fax bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modelleisenbahn-haertner.de/">
		<base:url>http://www.modelleisenbahn-haertner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modelleisenbahn-Haertner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment an Lokomotiven, Roll- und Landschaftsbaumaterial sowie Zubehoer wird vorgestellt und kann per Warenkorbsystem geordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.larson-modellbaushop.de/">
		<base:url>http://www.larson-modellbaushop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Larson-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Lokomotiven, Rollmaterial, Zubehoer und Ersatzteile fuer die Spurweiten G, H0, TT und N angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.der-modellbahner.com/">
		<base:url>http://www.der-modellbahner.com/</base:url>
		<rdfs:label>Der Modellbahner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Modelleisenbahn und Modellautos in der noerdlichen Oberpfalz stellt sein Online-Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial, Gebaeudebausaetzen und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.hobby-center.net/">
		<base:url>http://www.hobby-center.net/</base:url>
		<rdfs:label>Hobby-Center</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment an Modellbahnen und Zubehoer sowie Modellautos und Bausaetzen wird beschrieben und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.mbv-schug.de/">
		<base:url>http://www.mbv-schug.de/</base:url>
		<rdfs:label>MBV Schug</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelleisenbahnen in Spur I und II sowie ein umfangreiches Zubehoersortiment. Es sind Links zum Thema zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahnshop-sebnitz.de/">
		<base:url>http://www.modellbahnshop-sebnitz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn-Shop Sebnitz,  Michael Tillig</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein umfangreichen Angebot rund um den Modellbahnbau. Erzeugnisse diverser Produzenten sind bestellbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.complexx-suisse.info/">
		<base:url>http://www.complexx-suisse.info/</base:url>
		<rdfs:label>Complexx Suisse</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Schmalspurbahnen im Massstab 1:32 (Spur Im) aus Messing mit Gleismaterial und Zubehoer. Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.internetshopp.de/">
		<base:url>http://www.internetshopp.de/</base:url>
		<rdfs:label>Herbert Willharms</rdfs:label>
		<rdfs:comment>An- und Verkauf von Maerklin HO, ueberwiegend digital. Die Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.khpretz.de/">
		<base:url>http://www.khpretz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Karlheinz Pretz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Aufloesung einer umfangreichen Privatsammlung von HO Modellbahnen. Es sind ein Gaestebuch und Links zum Thema zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.uhsb.de/shop/shop_user.php">
		<base:url>http://www.uhsb.de/shop/shop_user.php</base:url>
		<rdfs:label>Ulf Haase-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauft werden selbstgefertigte Zubehoerartikel, zum Teil gebraucht.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.gleis24.de/">
		<base:url>http://www.gleis24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gleis24, I.B. Traeutlein</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorgestellt wird ein umfassendes Sortiment an Maerklin H0 Artikeln.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.train-store.ch/">
		<base:url>http://www.train-store.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Train Store Wellig</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialversender fuer die Spurbreite H0 stellt sein Sortiment von Frateschi vor. Informationen zu den Bahngesellschaften der Welt stehen zudem bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://web7.chicago164.server4free.de/shop/">
		<base:url>http://web7.chicago164.server4free.de/shop/</base:url>
		<rdfs:label>Modelleisenbahnladung Karl-Heinz Roth</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ladegut und Ausschmueckungsteile in der Spurgroesse H0, vieles davon in Handarbeit und aus natuerlichen Materialien hergestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0 rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0_http://www.modellbahn-ackermann.de/">
		<base:url>http://www.modellbahn-ackermann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn Ackermann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt rollendes Material und Zubehoer wie Haeuser und Figuren verschiedener Hersteller hauptsaechlich in der Spurgroesse H0.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Spurweite_H0>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.rails.ch/">
		<base:url>http://www.rails.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Signalsoft, Roland Hoehn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Eisenbahn-, Stellwerk- und Loksimulatoren finden sich im Angebot, die auch als Demoversion als zip.-Datei runtergeladen werden koennen. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.digiconvert.de/">
		<base:url>http://www.digiconvert.de/</base:url>
		<rdfs:label>Digiconvert</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen praesentiert sein Sortiment zur digitalen Steuerung von Modellbahnanlagen.  Desweiteren werden die Serviceleistungen, wie Digital-Umbau von Loks vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.ladegueter-bauer.de/">
		<base:url>http://www.ladegueter-bauer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahnzubehoer Dieter Bauer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Firma praesentiert ihr Sortiment an Ladeguetern fuer die Nenngroessen H0 und N.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.pro-modellbahn.de/">
		<base:url>http://www.pro-modellbahn.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pro-Modellbahn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel fuer Gleisplanungs- und Simulationsprogramme sowie andere Software rund um Eisen- und Modellbahn.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.respotec.de/">
		<base:url>http://www.respotec.de/</base:url>
		<rdfs:label>Respotec</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Elektronik-und Mechanikteilen fuer Eisenbahnmodellbau beschrieben und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.ambos-modellbahn-zubehoer.de/">
		<base:url>http://www.ambos-modellbahn-zubehoer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ambos Modellbahn-Zubehoer, Uwe Ambos</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbahn-Oberleitung von Hobbex sowie ein grosses Sortiment zur Landschaftsgestaltung, Elektronik-Artikel von BUSCH, Dampfgeneratoren von SEUTHE. An- und Verkauf von gebrauchten Modelleisenbahnen und Autorennbahnen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.tt-internetshop.com/">
		<base:url>http://www.tt-internetshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>TT-Internetshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es finden sich Ersatzteile von Maerklin. Reparatur und Restauration wird ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.feinmodellbau.de/">
		<base:url>http://www.feinmodellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Feinmodellbau.de, Steffen Hopf</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Lieferprogramm umfasst ausgewaehlte Produkte namhafter Kleinserienhersteller von Modellbahnzubehoer der Spurweiten Z, N und TT. Das Hauptaugenmerk gilt hierbei der detaillierten Anlagengestaltung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.frankenmodell.de/">
		<base:url>http://www.frankenmodell.de/</base:url>
		<rdfs:label>Frankenmodell.de, Alexander Loesch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Anlagen, Fahrzeuge oder Gleismaterial werden nach Vorbild gestaltet. Daneben werden Bausatzmontagen angeboten und eine umfangreiche Galerie mit Beispielen ist einsehbar. Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahn-bachmann.de/">
		<base:url>http://www.modellbahn-bachmann.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn-Bachmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Selbstproduzierte Ladegueter fuer die Spurweiten N, TT und H0 werden angeboten. Messetermine zum Direkteinkauf sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.hassler-profile.li/">
		<base:url>http://www.hassler-profile.li/</base:url>
		<rdfs:label>Hassler Profile</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Weichen-Bausaetze, Bruecken, Messingbausaetze fuer Schweizer HO-Schmalspur-Modelle sowie Messingprofile angeboten. Die Bestellung kann per E-Mail als doc-Datei sowie per Post oder Fax per pdf-Datei erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahnhobby.com/">
		<base:url>http://www.modellbahnhobby.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahnhobby</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Nach Herstellern sortiertes Angebot von vorrangig Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://home.arcor.de/gartenbahnfiguren/">
		<base:url>http://home.arcor.de/gartenbahnfiguren/</base:url>
		<rdfs:label>Gartenbahnfiguren Cornelia Koch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>In Kleinserie gefertigte Figuren und Einzelteile fuer die Gartenbahn (LGB). Bestellungen sind per Web- oder Faxformular moeglich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://free.pages.at/modellbahnzubehoer/">
		<base:url>http://free.pages.at/modellbahnzubehoer/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahnzubehoer Herrmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet handgefertigtes Ladegut und Zubehoer aus Holz fuer die Spuren TT, H0, I und II (LGB).</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahn-benz.de/">
		<base:url>http://www.modellbahn-benz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbahn Benz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das angebotene Modellbahnzubehoer kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.marinetic.de/">
		<base:url>http://www.marinetic.de/</base:url>
		<rdfs:label>Marinetic</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Firma stellt ihr Zubehoer fuer den Yachtmodellbau im Massstab von 1:10 bis 1:30 vor und bietet Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.jocham-schiffe.de/">
		<base:url>http://www.jocham-schiffe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jocham-Schiffe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Plaene und Kompendien verschiedener aelterer und neuerer Schiffsmodelle geboten und mit Texten sowie Preisangaben beschrieben. Die Bestellung kann per Feedback-Formular erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.schiffmodell.de/">
		<base:url>http://www.schiffmodell.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellskipper</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Tipps rund um den Modellbau geboten und das Sortiment wird mit Fotos und Beschreibungen vorgestellt. Eine Bestellmoeglichkeit ist per Warenkorbsystem vorhanden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.gk-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.gk-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>G.K. Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bausaetze der Reihe +quot;Spantmodellbau leichtgemacht+quot; aus eigener Fertigung fuer historische Boote und Schiffe sowie Literatur zum Thema. Die Fertigung wird an Fotobeispielen erlaeutert. Bestellung per Web-Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.modellbau-kaufhaus.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-kaufhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Das Modellbau-Kaufhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Beschlagteile fuer Schiffsmodelle angeboten. Tipps zum Thema +quot;Lampen selber gestalten+quot; kann man nachlesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://modelltechnik-hamburg.de/">
		<base:url>http://modelltechnik-hamburg.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modelltechnik Hamburg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Vertriebspartner der Firma Ihlenfeld und Berkefeld  bietet mit Warenkorbbestellsystem, vom Anker bis zum Schiffspropeller fast alle Teile zum Ausbau eines Modellschiffes an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.falconstein.de/">
		<base:url>http://www.falconstein.de/</base:url>
		<rdfs:label>Zimpel Budinger GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet handgefertigte und komplett montierte Modelle, Halbmodelle und Querschnitte historischer Segelschiffe und moderner Yachten an und gibt einen Einblick in den Produktionsprozess.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.hielscher-dampfmodelle.de/">
		<base:url>http://www.hielscher-dampfmodelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hielscher Dampfmodelle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Produktpalette reicht von antiken, restaurierten Sammlerstuecken ueber lehrreiche Bausaetze bis hin zu mannshohen Gartenbahnen. Der Laden in Wuppertal wird mit Anfahrtsplan und Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampf-modelle.de/">
		<base:url>http://www.dampf-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dampf-Modelle - Stefan Berends</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dampfmaschinen und Antriebsmodelle von Wilesco, Stirling Motoren von Boehm und Mini-Dampfmodelle von Hielscher werden angeboten. Herstellerliks sind zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampf-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.dampf-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>dmc Bauplan-Service +amp; Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Fachzeitschrift fuer Dampfmodelle und Metallverarbeitung wird praesentiert, inklusive Bauplanservice und Shop fuer Zubehoer und antike Maschinen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampfmaschinen-shop.de/">
		<base:url>http://www.dampfmaschinen-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>C.M. Media Solingen, C.Mandewirth</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment an Dampfmaschinen, als Bausaetze oder fertige Modelle, und erlaeutert die Funktionsweise.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.zakme.com/">
		<base:url>http://www.zakme.com/</base:url>
		<rdfs:label>ZAK Model Engines</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Einkaufbar sind Dampfmaschinen von Wilesco, Stuart und Fulgurex. Die Bestellung erfolgt per Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.bengs-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.bengs-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bengs Modellbauzubehoer, Patrick Bengs</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel fuer Dampfmaschinenzubehoerteile wie Ventile, Kugelhaehne, Flansche, Speisewasserpumpen und Schwungraeder.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.modellbau-niggel.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-niggel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Niggel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoer fuer den Dampfmodellbau wie Fittings, Kesselzubehoer, Ventile, Oeler und Speiseventile aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.beigerber.de/">
		<base:url>http://www.beigerber.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gerber GFK-Systeme</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt Epoxidharz, Polyesterharz, Glasfasermatten, Glasfasergewebe und Trennmittel. Verarbeitungshinweise stehen, auch zum Download, bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.hamburg-decals.de/">
		<base:url>http://www.hamburg-decals.de/</base:url>
		<rdfs:label>Hamburg-Decals Andreas Kaluzny</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hamburgensien - Beschriftungen fuer Hamburger Fahrzeuge im Massstab 1:87.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbau-letmathe.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-letmathe.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Letmathe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird Zubehoer wie Motorenbausaetze, Magnete, Kugellager oder Draehte. Links zum Thema stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbau-schuerz.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-schuerz.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbauhandel Ronald Schuerz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Messingprofile und Messingbleche fuer den Modellbau, auch als Massanfertigungen. Der Katalog ist als pdf-Datei herunterladbar und ein Log-in-Bereich fuer Haendler oder Interessenten steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbaukiste.com/">
		<base:url>http://www.modellbaukiste.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbaukiste, T.Tkotz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Material zum Formenbau und Kuenstlerbedarf wie Silicon Kautschuk, Latex oder Schnellabformmassen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.powermagnetshop.de/">
		<base:url>http://www.powermagnetshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>MTG Europe - Powermagnetshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neodym-Magnete fuer den Modellbau, Basteln und Dekoration, in verschiedenen Groessen und Staerken oder als Sortiment.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbauhandel-fiedler.de/">
		<base:url>http://www.modellbauhandel-fiedler.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbauhandel Fiedler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Messingprofile, Bleche aus verschiedenen Materialien und einige Eisenbahnmodelle in Spur 1 koennen ueber das Kontaktformular bestellt werden. Ein Katalog steht als PDF-Datei zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.schraubenwelt.com/">
		<base:url>http://www.schraubenwelt.com/</base:url>
		<rdfs:label>Peter`s Schrauben +amp; Modellbauwelt</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verschiedenes Zubehoer wie Brushlessmotoren,  Drehzahlsteller oder Einziehfahrwerke und Spezialschrauben. Das Bestellformular steht als zip-Datei zum Download bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://s84564674.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>http://s84564674.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>MS Composit</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Flugzeugen und Helikoptern werden einzelne Rotorblaetter, Motoren und weiteres Zubehoer angeboten. Ausserdem finden sich Modellboote.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.rc-play.de/">
		<base:url>http://www.rc-play.de/</base:url>
		<rdfs:label>Rc-play, Ute Pichler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieben werden Flugzeuge, Helikopter, Luftschiffe und Fliegende Untertassen sowie reichhaltiges Zubehoer. Ein Film steht zum Download bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.stechflug.com/">
		<base:url>http://www.stechflug.com/</base:url>
		<rdfs:label>Christine Irnstetter Flugmodellbauteile</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zum Thema Elektroflug findet sich ein umfangreiches Sortiment an Modellen und Zubehoer. Bietet eine Kundengalerie, Bauberichte, Tipps und Tricks sowie Videos.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.acteurope.de/">
		<base:url>http://www.acteurope.de/</base:url>
		<rdfs:label>ACT europe, Klaus Westerteicher</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ferngesteuerte Flugmodelle und Zubehoer. Zum Download stehen Anleitungen und Videos bereit und der Flugplatz Hegaustern wird vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.elektrofly.com/">
		<base:url>http://www.elektrofly.com/</base:url>
		<rdfs:label>Elektrofly-Modellbau Fraundorfer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialist fuer Akkutechnik und Elektroflug stellt sein Sortiment an Modellen, RC-Technik, Akkus, Motoren und Zubehoer vor. Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.rcnow.de/">
		<base:url>http://www.rcnow.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC Now</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment beinhaltet vorrangig Flugzeug- und Hubschraubermodelle Zubehoer und Ersatzteile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_http://www.high-torque.de/">
		<base:url>http://www.high-torque.de/</base:url>
		<rdfs:label>Curt Causemann Gmbh +amp; Co Kg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein breites Sortiment an Flugmodellen und Zubehoer. Verschiedene Motoren werden vorgestellt und Bauanleitungen sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://www.raumfahrtversand.de/">
		<base:url>http://www.raumfahrtversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Andromeda</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet viele Raketenmodelle im Versand an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://www.noris-raketen.de/">
		<base:url>http://www.noris-raketen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Noris Raketenmodellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle fuer Einsteiger und Profis sowie Zubehoer, Ersatzteile und Treibsaetze.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://www.raketenmodellbautechnik.de/">
		<base:url>http://www.raketenmodellbautechnik.de/</base:url>
		<rdfs:label>Raketenmodellbautechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Haendler mit Infos zu Motoren und Zubehoer. Einzelteile koennen per Formular nachgefragt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://www.woti.de/">
		<base:url>http://www.woti.de/</base:url>
		<rdfs:label>Woti Celebration Factory</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellraketen und Zubehoer von Estes, Quest und Noris. Ausserdem werden auch Rauchpatronen und Flugspiele geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://raketenmodellbau.dillingen.de/">
		<base:url>http://raketenmodellbau.dillingen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Raketenmodellbau Robert Klima</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vom flugfertigen 'UFO' bis zum detailgenauen Apollo-Modell gibt es viele Informationen. Mit Shop fuer Raketenmodellbau mit Modellraketen, Gleiter und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen_http://www.spacetecrocketry.com/">
		<base:url>http://www.spacetecrocketry.com/</base:url>
		<rdfs:label>SpaceTec GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Schweizer Haendler fuer Motoren, Bausaetze, Elektronik und Zubehoer. Die Preisliste steht als pdf-Datei bereit. Bestellungen sind per E-Mail moeglich. Raketenclubs werden vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Raketen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.cnc-modellbautechnik.de/">
		<base:url>http://www.cnc-modellbautechnik.de/</base:url>
		<rdfs:label>CNC Modellbautechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Flugzeugmodellshop und CNC-Fertigungsservice.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.cnc-modell.de/">
		<base:url>http://www.cnc-modell.de/</base:url>
		<rdfs:label>CNC-Modell</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden gefraeste Modelle und Schneide-Rippen sowie Kleinteile, Fun-Flyer und Nurfluegel-Modelle angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.lauer-mechanik.de/Index-Mobau/index-mobau.html">
		<base:url>http://www.lauer-mechanik.de/Index-Mobau/index-mobau.html</base:url>
		<rdfs:label>LMO - Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Zahnriemengetrieben und Zubehoerteile fuer den Elektroflug praesentiert und Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.robart.de/">
		<base:url>http://www.robart.de/</base:url>
		<rdfs:label>Robart.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt seine Balsa-Flugmodelle fuer RC-, Fessel- und Freiflug vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.flugzeugmodelle.com/">
		<base:url>http://www.flugzeugmodelle.com/</base:url>
		<rdfs:label>Air mail</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Ladengeschaeft vor und bietet im Online-Shop Scale-Modelle sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.ed-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.ed-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ed - Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Segelflugmodelle, Elektroflugmodelle sowie die passende Antriebstechnik werden angeboten und koennen per E-Mail-Formular bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.take-off-lorsch.de/">
		<base:url>http://www.take-off-lorsch.de/</base:url>
		<rdfs:label>Take-off</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Webshop fuer den Bereich Luftfahrt mit einem Sortiment an  Plastikmodellen, Buechern, Zeitschriften, Diecast-Modellen und Videos. Die Bestellung kann per Warenkorbsystem erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.epp-modelle.de/">
		<base:url>http://www.epp-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Epp-Modelle, Joerg Peters</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Praesentation verschiedener Flugzeugtypen mit Bestellmoeglichkeit per Feedback-Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.sn-medien.de/modellpilot/">
		<base:url>http://www.sn-medien.de/modellpilot/</base:url>
		<rdfs:label>Modellpilot</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller und Vertreiber von Flugzeugmodellen aus Holz sowie Zubehoer und Interface-Kabel fuer Modellflugsimulatoren stellt seine Artikel vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.hb-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.hb-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>HB-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden die angebotenen Modelle sowie Scale-Piloten angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.modellbaushop.net/">
		<base:url>http://www.modellbaushop.net/</base:url>
		<rdfs:label>Flugmodellbau Wagner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Modellbausaetzen und Balsaholz fuer Standmodelle und umfangreichem Zubehoer fuer RC-Modelle.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.flugmodellbau.de/">
		<base:url>http://www.flugmodellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Flugmodellbau.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ausgewaehlte Produkte aus den Bereichen Modellelektronik, RC-Zubehoer, Modellzubehoer sowie CNC-Technik an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.modellflugshop.ch/">
		<base:url>http://www.modellflugshop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Haeusler High Tech Produkte AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Elektro-, Motor- und DLG-Modelle sowie Zubehoer. Die Waren werden auch fertig gebaut verkauft.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://easy-patch.ua9.de/">
		<base:url>http://easy-patch.ua9.de/</base:url>
		<rdfs:label>Easy-Patch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden integrierte elektronische Akkuweichen. Eine Doppelstromversorgung mit Tragflaechenanschluss, fertigen Tragflaechenkabeln und -Adaptern, Gyro-Anschluss, Servostromversorgung, Filtersystem ohne Ferritringe und Hauptschalter +quot;on board+quot;.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.wega-sunshine.de/">
		<base:url>http://www.wega-sunshine.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sunshine Modellbau GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Sortiment an Flugzeugen und Zubehoerteilen vor. Ausserdem gibt es ein Anfuetterungsboot fuer Angler.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.stukerjurgen.de/">
		<base:url>http://www.stukerjurgen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bruno Stuekerjuergen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle, Schalldaempfer und Tanksysteme werden angeboten. Umfangreiche Berichte sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.wings-models.de/">
		<base:url>http://www.wings-models.de/</base:url>
		<rdfs:label>Raceland GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die grosse Welt der Airlines von einst und heute als  Flugzeugmodelle fuer Sammler. Die Firma stellt sich vor, ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.martin-flieger.com/">
		<base:url>http://www.martin-flieger.com/</base:url>
		<rdfs:label>Martin Flieger</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet handgefertigte Flugzeugmodelle aus RedbullDosen zum Kaufen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge_http://www.speedflieger.de/">
		<base:url>http://www.speedflieger.de/</base:url>
		<rdfs:label>SpeedFlieger.de: OnlineShop fuer EPP Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen und Verkauf von EPP Modellen, wie Nurfluegler und Zubehoer. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Flugzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.cr-modelltechnik.de/hliefe1.htm">
		<base:url>http://www.cr-modelltechnik.de/hliefe1.htm</base:url>
		<rdfs:label>CR Modelltechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebot von diversen speziellen Heliteilen und aus CFKGFK sowie Zubehoer fuer NT Modellhelis.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.modellhubschrauber.ch/">
		<base:url>http://www.modellhubschrauber.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Helikopter Baumann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialisiertes Unternehmen fuer Scale Modelle und Zubehoer. Mit Onlineshop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.js-helitec.de/">
		<base:url>http://www.js-helitec.de/</base:url>
		<rdfs:label>JS-Helitec</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online Shop mit Zubehoer, Ersatzteilen und Tuningteilen fuer Modellhubschrauber.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.heliscale.ch/">
		<base:url>http://www.heliscale.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Heliscale</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Modellhelikopter Scaleteilen der Agusta A109 K2 von Vario im Massstab 1:6. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://hallmann-modellbau.de">
		<base:url>http://hallmann-modellbau.de</base:url>
		<rdfs:label>Hallmann Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Rumpfbausaetze fuer Modell-Helikopter und Zubehoer im Massstab 1:6 (Bell 47 und Alouette II).</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.heli4you.net/">
		<base:url>http://www.heli4you.net/</base:url>
		<rdfs:label>Heli4You, Harald Zupanc</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialist fuer Modellhelikopter. Mit Shop, Bau- und Einstellservice und Flugschule.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.rc-helitechnik.ch/">
		<base:url>http://www.rc-helitechnik.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Sarbach RC-Helitechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>RC Helikopter Onlineshop mit Mechaniken diverser Marken und diversem Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://rc-info.de">
		<base:url>http://rc-info.de</base:url>
		<rdfs:label>M.Dausmann Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bausaetze und Zubehoer fuer den Ikarus Eco 8 und Piccolo, Motoren, Regler und Rotorblaetter.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.nennos-helishop.de">
		<base:url>http://www.nennos-helishop.de</base:url>
		<rdfs:label>Nennos Helishop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebote fuer Elektrohubschrauber und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.alvoso-e-sales.de/">
		<base:url>http://www.alvoso-e-sales.de/</base:url>
		<rdfs:label>Alvoso-E-Sales, Sonia Picariello Patricelli</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tuningteile aus CFK und GFK fuer Modellhubschrauber. Rotorblaetter, Rumpfbausaetze, Trainerruempfe, Trainerhauben, Leitwerke, Akkus, Ladegeraete, Modellturbinen, Servos sowie RC-Modellbau-Motoren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.vario-helicopter.biz/">
		<base:url>http://www.vario-helicopter.biz/</base:url>
		<rdfs:label>Vario Helicopter, Uli Streich e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Funkferngesteuerte Modellhubschrauber mit saemtlichem Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.fun-hubi-shop.com/">
		<base:url>http://www.fun-hubi-shop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Elelktro Hubschrauber</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebot von Elektrohubschraubern Ersatzteilen, Tuning und Zubehoer in Wien, Oesterreich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://heli-modell.ch/">
		<base:url>http://heli-modell.ch/</base:url>
		<rdfs:label>heli-modell.ch, M. Kaelin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Saemtliche Artikel von Thunder Tiger, sowie Rotorblaetter und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.rub-haubentechnik.de/">
		<base:url>http://www.rub-haubentechnik.de/</base:url>
		<rdfs:label>R +amp; B Haubentechnik GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller von GFK-Hauben und GFK-Ruempfen fuer Modellhubschrauber stellt seine Produkte vor, die ueber ein Formular bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.elektroheli.ch">
		<base:url>http://www.elektroheli.ch</base:url>
		<rdfs:label>elektroheli.ch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Elektroheli zu erwschwinglichen Preisen. Wir sind offizieller, schweizer Distributor fuer Walkera  Dragonfly Helikopter</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.ac-helistore.de">
		<base:url>http://www.ac-helistore.de</base:url>
		<rdfs:label>AC-HeliStore</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop fuer RC-Modellhelikopter mit Beratung, Aufbau und Einstellservice im Raum Memmingen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.raptor-store.de">
		<base:url>http://www.raptor-store.de</base:url>
		<rdfs:label>Raptor-Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angebote fuer Verbrennerhubschrauber und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.dragonfly-heli.ch">
		<base:url>http://www.dragonfly-heli.ch</base:url>
		<rdfs:label>Dragonfly Heli</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Import und Verkauf von Modellhelikoptern</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.rc-heliworld.com">
		<base:url>http://www.rc-heliworld.com</base:url>
		<rdfs:label>RC-Heliworld</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Lieferant fuer Modellbauartikel rund um den RC-Hubschrauber.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter_http://www.modellbau-flitze.de">
		<base:url>http://www.modellbau-flitze.de</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Flitze</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Helis der gehobeneren Klasse und Alutuning.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugmodelle_Helikopter>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.modellpferdeversand.de/">
		<base:url>http://www.modellpferdeversand.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellpferdeversand Nicolette Lerch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellpferde von Peter Stone, Breyer und Hagen Renaker oder Hartland und Schleich sowie Zubehoer aber auch Sammlerstuecke im Antiquariat.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.anker-stein.de/">
		<base:url>http://www.anker-stein.de/</base:url>
		<rdfs:label>Anker Steinbaukasten GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Steinbaukaesten von Anker und magische Plaettchen von Kapla sowie Geduldsspiele.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.ullis-puppenstube.de/">
		<base:url>http://www.ullis-puppenstube.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ullis Puppenstube</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Miniaturen und Zubehoer fuer Puppenstuben angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.margits-puppenhaus.de/">
		<base:url>http://www.margits-puppenhaus.de/</base:url>
		<rdfs:label>Margits Puppenhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden die angebotenen Modelle im Massstab 1:12, wie Haeuser, Moebel und Pflanzen mit Fotos und Preisen beschrieben.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.miniaturen-versand.de">
		<base:url>http://www.miniaturen-versand.de</base:url>
		<rdfs:label>Miniaturen Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Miniaturen-Versand spezialisiert auf Vertrieb von Figuren sowie Accessoires fuer Puppenstuben und Puppenhaeusern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.puppenstuebchen.com/">
		<base:url>http://www.puppenstuebchen.com/</base:url>
		<rdfs:label>Puppenstuebchen.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Online-Shop bietet Puppenhaeuser und Einrichtungsminiaturen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.puppenhaus-paradies.de/">
		<base:url>http://www.puppenhaus-paradies.de/</base:url>
		<rdfs:label>Puppenhaus-Paradies</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Puppenhaeuser, Zubehoer und Miniaturen im Massstab 1:12 sowie Forum, Kleinanzeigenmarkt fuer Sammler und Miniaturisten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.puppenhaus-club.de/">
		<base:url>http://www.puppenhaus-club.de/</base:url>
		<rdfs:label>1:12 Club</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Forum fuer alle Sammler von Puppenhaeusern und Miniaturen und Herausgeber der Zeitschriften +quot;Puppenhaeuser und Miniaturen+quot; und +quot;Piepklein+quot;, die online abonniert werden koennen. Fuer Club-Mitglieder steht ein Log-in bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.schreibwaren-oehl.de/">
		<base:url>http://www.schreibwaren-oehl.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schreibwaren Oehl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Miniaturen von britischen Gebaeuden von Lilliput Lane sind im Shop erhaeltlich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.fantastic-japan-art.de/">
		<base:url>http://www.fantastic-japan-art.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fantastic Japan Art, K.Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Science Fiction-, MangaAnime und Figuren-Modellbau-Artikel werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.der-spielzeugshop.de/">
		<base:url>http://www.der-spielzeugshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>WDS-Suderburg</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellfiguren von Schleich wie Bauernhof-, Zoo-, und Wilde Tiere, Ritterwelt und Schluempfe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.dinotime.de/">
		<base:url>http://www.dinotime.de/</base:url>
		<rdfs:label>Dinotime.de, Henry Wolter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet neben Bullyland- und Schleichtieren und Figuren zum Thema Dinosaurier und Praehistorische Menschen auch Puzzles und Videos zum Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.miniaturen-bazar.de/">
		<base:url>http://www.miniaturen-bazar.de/</base:url>
		<rdfs:label>Omas Puppenstube</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Puppenstuben und -haeuser sowie Einrichtungsgegenstaende und Zubehoer im Massstab 1:12 angeboten. Die Bestellung erfolgt ueber Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.small-dreams.de/">
		<base:url>http://www.small-dreams.de/</base:url>
		<rdfs:label>Small-Dreams</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Miniaturen fuer Puppenhaeuser im Massstab 1:12 sowie Material zum Selbermachen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.miniaturen-schneider.de/">
		<base:url>http://www.miniaturen-schneider.de/</base:url>
		<rdfs:label>Das Puppenhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Sortiment an handgefertigten Dekorationsartikeln im Massstab 1:12 vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.spielzeug-guenstig.de/">
		<base:url>http://www.spielzeug-guenstig.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schleich Tiere</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot an Tieren, wie Haustiere, Wildtiere, Meerestiere sowie an menschlichen Figuren, Baeumen und Gebaeuden wird praesentiert und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://the-special-shop.com/">
		<base:url>http://the-special-shop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Kindheitstraeume, Kirsten Faust</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mehr als 4000 Puppenhaus-Miniaturen im Massstab 1:12 werden praesentiert. Weiterhin werden Shops fuer Kraeuterbitter, Zinn und Porzellan geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_https://ssl.kundenserver.de/www.kermesshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.kermesshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Das Puppenhaus</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Puppenhausbedarf wie Moebel oder Tapeten sowie Puppen und Miniaturen von Wolfram Liebe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen_http://www.nimmerya.de/">
		<base:url>http://www.nimmerya.de/</base:url>
		<rdfs:label>Nimmerya, Ralf Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Puppenunikate handmodelliert, Drechselarbeiten, Zubehoer und Bastelmaterial im Massstab 1:12</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser_und_Miniaturen>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.lc-modellbau.at/">
		<base:url>http://www.lc-modellbau.at/</base:url>
		<rdfs:label>LC-Modellbau, Barany Thomas</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Webshop mit Schwerpunkt militaerische Flugzeuge und RC-Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.mastersofmilitary.de/">
		<base:url>http://www.mastersofmilitary.de/</base:url>
		<rdfs:label>Masters of Military, Uwe Schlage</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle militaerischer Art aus verschiedenen Epochen, nach Kriegen sortiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.modelltrans.de/">
		<base:url>http://www.modelltrans.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modelltrans Modellbau, Peter-Paul Przybylka</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Modellbauartikeln und Zubehoer, ueberwiegend Panzer und Militaria, auch aus eigener Fertigung. Eine Galerie kann virtuell durchwandert werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://modellbau-schatton.privat.t-online.de/">
		<base:url>http://modellbau-schatton.privat.t-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schatton Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Spezialist fuer Messing- und Alu-Dreh-, Bohr-, Fraes- und Zuruestteile sowie Epoxid-Resin Komplettbau fuer Militaria in den Massstaeben 135, 148, 172, 176, 187 und 1700 Schiffskanonenrohre.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.nowonline.at/">
		<base:url>http://www.nowonline.at/</base:url>
		<rdfs:label>NoW online Krautgartner +amp; Jeitschko OEG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot umfasst vorrangig Modelle und Zubehoer fuer den Militaria-Modellbau, aber auch Flugzeug-, Schiffs- und Eisenbahnmodelle sowie Figuren. Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.exter-company.com/">
		<base:url>http://www.exter-company.com/</base:url>
		<rdfs:label>Exter Company, Sigrid Exter</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot ist spezialisiert auf Figuren und Zubehoer im Massstab 135 der Zeitepoche zweiter Weltkrieg. Mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.modellbauversand.com/">
		<base:url>http://www.modellbauversand.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbauversand Hanke</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Plastikmodelle, Zubehoer und Hilfsmittel. Mit  Diskussionsforum, Vorbildfotos und Modellbau-Links.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.derbunker.at/">
		<base:url>http://www.derbunker.at/</base:url>
		<rdfs:label>Der Bunker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop aus Oesterreich: Es werden Modellbau-Saetze (Plastik und Resin), Zubehoer, Farben, und Figuren angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.kratz-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.kratz-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kratz Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbauladen mit umfangreichem Onlineshop, der neben Modellbausaetzen in allen Massstaeben auch Aetzteile und Zubehoer anbietet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.mako-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.mako-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>MAKO Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Militaerfahrzeuge und -zubehoer in den Massstaeben 1:15 bis 1:72.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.modellbau-koelbel.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-koelbel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Koelbel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bausaetze, Anleitungen, Zubehoer fuer den Modellbau.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.sgk-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.sgk-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>SGK Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellbau-Versandhandel mit Onlinekatalog.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.merlau.de/">
		<base:url>http://www.merlau.de/</base:url>
		<rdfs:label>Reinhard Merlau Modellbau e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Reichhaltige Auswahl an vorbildgerechten Feuerwehr-Fahrzeugmodellen als Bausatz im Massstab 1:87. Daneben stellt sich der hauseigene Verlag und das Unternehmen vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.thommys-modellshop.de/">
		<base:url>http://www.thommys-modellshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Thommys Modellshop - Luise Petscheny</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das umfassende Sortiment an Baumaschinen- und LKW-Modellen steht bebildert bereit. Oeffnungszeiten und ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in Oberasbach werden zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.hmf-modellbau.de/">
		<base:url>http://www.hmf-modellbau.de/</base:url>
		<rdfs:label>HMF GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Aluminiumfelgen und Zubehoer fuer Modell-Trucks werden vorgestellt. Sonderanfertigungen von Praezisionsdreh- und Fraesteilen koennen auf Wunsch gefertigt werden. Eine Suchfunktion ist nutzbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.bauundlandmaschinenmodelle.de/">
		<base:url>http://www.bauundlandmaschinenmodelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Bau- und Landmaschinenmodelle Blumenstein</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das breite Angebot an Spritzguss- oder Metallmodellen, mit Suchfunktion, praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.bierwerbetrucks.de/">
		<base:url>http://www.bierwerbetrucks.de/</base:url>
		<rdfs:label>Andis Truckstop-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bierwerbetrucks stehen, wie auch eine Galerie, in grossem Umfang bereit. Zum Zeitvertreib finden sich Online-Spiele und Auszuege aus Satire-Magazinen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://bauma-modelle.de/">
		<base:url>http://bauma-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Gleis- und Modellbau-Team Saerbeck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Schwerpunkt des Angebotes liegt bei Trucks und Baumaschinen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.sammlertruck-store.de/">
		<base:url>http://www.sammlertruck-store.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sammlertruck Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelltrucks in unterschiedlichlichsten Ausfuehrungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.sammlermodell.de/">
		<base:url>http://www.sammlermodell.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sammler-Modell</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Autos und Motorraeder werden mit Detailfotos beschrieben. Die Bestellung kann per Warenkorbsystem oder Telefon erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.toys-online-store.de/">
		<base:url>http://www.toys-online-store.de/</base:url>
		<rdfs:label>Heike Beyermann Spielzeughandel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sammlermodelle und Spielmodelle fuer Kinder vom Auto bis zur Kettenraupe. Bietet zudem Lieferantenhinweise und antike Stuecke an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modell-ovp.de/">
		<base:url>http://www.modell-ovp.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modell-OVP, Dirk Goldbrunner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>An- und Verkauf von Baumaschinen, LKW, Bussen und Landmaschinen, zum Teil in Originalverpackungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellauto-wendler.de/">
		<base:url>http://www.modellauto-wendler.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellauto-Wendler</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Fahrzeugen und Modellautos in H0, 1:120 oder 1:160. Die Oeffnungszeiten zum Laden in Dresden stehen bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.mehlhose-modelle.de/">
		<base:url>http://www.mehlhose-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Harold Mehlhose</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fahrzeugmodelle die in Handarbeit hergestellt wurden sind einkaufbar. Die Preisliste steht zum Download bereit, das Ladengeschaeft wird mit Bild vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellautos-bremer.de/">
		<base:url>http://www.modellautos-bremer.de/</base:url>
		<rdfs:label>Michael Bremer Modellautos</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden alle Massstaebe sowie Hersteller fuer Autos, Motorraeder, Traktoren und Sonderfahrzeuge.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.raceland.de/">
		<base:url>http://www.raceland.de/</base:url>
		<rdfs:label>Raceland GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Herpa-Modelle, wie LKW, Baufahrzeuge, PKW und Motorsportautos fuer den kleinen Massstab 1:87 H0. Team und Lager werden mit Bildern vorgestellt. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.drahtmodelle.de/">
		<base:url>http://www.drahtmodelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Drahtmodelle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Motorradmodelle aus Draht.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://shop.minibauma.com/">
		<base:url>http://shop.minibauma.com/</base:url>
		<rdfs:label>Minibauma</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Baumschinen-Modellen wird auch Zubehoer in Form von Schuettgut angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellfactory.de/">
		<base:url>http://www.modellfactory.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellfactory</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Modellautos und Dioramen sowie das entsprechende Zubehoer angeboten. Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.1zu87.com/">
		<base:url>http://www.1zu87.com/</base:url>
		<rdfs:label>1zu87.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot umfasst verschiedene Pkw-, Lkw-, Transporter- und Omnibus-Modelle, ueberwiegend um nicht mehr produzierte Modelle oder Sondereditionen, die mit Warenkorbsystem bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.hvg-modeltrucks.com/">
		<base:url>http://www.hvg-modeltrucks.com/</base:url>
		<rdfs:label>HVG-Modellbau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Truckmodellbau 1:16 sowie Hallen, Ladegut und Zubehoer, auch aus eigener Entwicklung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellauto-porzel.de/">
		<base:url>http://www.modellauto-porzel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellauto-Porzel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot dreht sich rund um den Unimog und MB Trac mit grosser Datenbank und Forum fuer gebrauchte Unimog, Ersatzteile, Modelle, Buecher und Filme.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.omnibus-modell-shop.de/">
		<base:url>http://www.omnibus-modell-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Omnibus-Modell-Shop Rhein-Ruhr</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es finden sich Modell-Omnibusse in allen Massstaeben und von allen Modell-Herstellern. Zusaetzlich werden Tipps fuer Modellsammler, Literatur, ein Forum sowie ein Newsletter, der Laden mit angeschlossenem Museum in Essen und eine Bildergalerie praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.msw-modelle.com/">
		<base:url>http://www.msw-modelle.com/</base:url>
		<rdfs:label>Modellspielwaren Norbert Mietz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das umfangreiche Sortiment an Baumaschinen aller Art ist im Warenkorbsystem einkaufbar und Restposten werden in eigenen Auktionen versteigert. Caterpillar-Begleitartikel sind ebenfalls zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.car-sellers.de/">
		<base:url>http://www.car-sellers.de/</base:url>
		<rdfs:label>Car-Sellers.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop fuer Modellautos der Firma Exoto und Exoto Motorbox.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.diecastcenter.de/">
		<base:url>http://www.diecastcenter.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die-Cast-Center</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Anbieter von Modellen und Bausaetzen stellt seine Artikel mit Foto und Beschreibungen vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.me-mod.ch/">
		<base:url>http://www.me-mod.ch/</base:url>
		<rdfs:label>ME-MOD Automodellbau 1:43</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot des schweizer Unternehmens umfasst Bausaetze, Exklusiv- und Polizei-Modelle sowie Zubehoer. Die Bestellung erfolgt mit Feedback-Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.schmidbauer-modellauto.de/">
		<base:url>http://www.schmidbauer-modellauto.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schmidbauer Modellauto</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Slotcars und Standmodelle sowie Rennbahnen, Motorraeder und Ersatzteile angeboten. Eine Bestellmoeglichkeit besteht per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.usmodels.de/">
		<base:url>http://www.usmodels.de/</base:url>
		<rdfs:label>US-Models</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Anbieter von Kleinserienmodelle im Massstab 1:87 und Bronco-Modellen stellt seine Artikel vor.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://home.arcor.de/r.randermann/">
		<base:url>http://home.arcor.de/r.randermann/</base:url>
		<rdfs:label>Ronis Modellautos 1:87</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Fahrzeuge der Hersteller Wiking, Herpa und Kibri angeboten und mit Fotos und Preis vorgestellt.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.papierautos.de/">
		<base:url>http://www.papierautos.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellautos aus Papier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Martin  Hegemann stellt sein Sortiment mit Fotos und Preisen vor und gibt Tipps zum Basteln. Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://firefeiter99.gmxhome.de/">
		<base:url>http://firefeiter99.gmxhome.de/</base:url>
		<rdfs:label>Firefeiter99</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden einige Wiking-Modelle mit Fotos und Preis gezeigt. Die Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.extremnitro3.ch/">
		<base:url>http://www.extremnitro3.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Extrem Nitro</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Artikel aus der amerikanischen Fahrzeug- und US-Rennsport-Szene angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modelcar.de/">
		<base:url>http://www.modelcar.de/</base:url>
		<rdfs:label>Model-Car, Ruediger Weller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellautos werden nach Automarken, Herstellern und Massstab sortiert zur Bestellung in einem Warenkorbsystem praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mallux.de/shop2/index.php">
		<base:url>http://www.mallux.de/shop2/index.php</base:url>
		<rdfs:label>Mercedes-Web-Shop - P. Faulstich</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Mercedes-Benz Modelle werden von einer Vielzahl von Herstellern angeboten. Ausserdem findet sich auch das Modell zum Rutschen fuer Kinder. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://mk-modellautos.de/">
		<base:url>http://mk-modellautos.de/</base:url>
		<rdfs:label>MK Modellautos</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Standmodellen im Massstab 1:18, sowie Motorraedern und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.schucoshop.com/">
		<base:url>http://www.schucoshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Schucoshop, Bernd Kracheel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop fuer Schuco-Modellauto-Sammler unter anderem mit dem Spezialgebiet +quot;Schuco Piccolo+quot; und Ladengeschaeft in Ueberlingen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.toyota-modelle.ch/">
		<base:url>http://www.toyota-modelle.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Toyota Modellautos, Alex Dobmaier</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben den Modellen, von alt bis neu, die einkaufbar sind,  ist die private Sammlung anschaubar. Ein Newsletter ist anforderbar und in Gaestebuch kann man sich eintragen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.andysparadise.de/">
		<base:url>http://www.andysparadise.de/</base:url>
		<rdfs:label>Andy's Paradise, A. Schaefer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Veredelte oder unrestaurierten Modelle werden angeboten. Daneben findet sich ein Gaestebuch und eine Galerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modelissimo.de/">
		<base:url>http://www.modelissimo.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modelissimo, Martina Kosmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Navigation erfolgt wahlweise nach Modell- oder Originalherstellern. Angeboten werden, ab Ladengeschaeft in Muenster, Autos in den Massstaeben 1:18 oder 1:43.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.drive-in.ch/">
		<base:url>http://www.drive-in.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Drive-in.ch</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment an Standmodellen nach Hersteller, Thema oder Marke sortiert wird vorgestellt. Ein Newsletter ist anforderbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.technikmodelle.de/">
		<base:url>http://www.technikmodelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Niemoeller +amp; Stoppel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fertigmodelle im Massstab 1:87 bis 1:8 aus Metall oder Plastik werden ab Lager angeboten. Newsletter und Gaestebuch stehen ebenfalls zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.tojdrom.de/">
		<base:url>http://www.tojdrom.de/</base:url>
		<rdfs:label>Toj Drom, Joerg Obermoser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgefertigte Rennautomodelle im Massstab 1:24 sind per Formular einkaufbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.unbespielt.de/">
		<base:url>http://www.unbespielt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Matchbox Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gewaehlt werden kann aus einer Vielzahl an Produkten von AGAT ueber Matchbox bis SIKU, welche ab Ladengeschaeft in Cottbus bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modellauto.li/">
		<base:url>http://www.modellauto.li/</base:url>
		<rdfs:label>Modellauto.li</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Informationen und Verkauf von wertvollen Sammler-Modellautos aus Privatsammlung diverser Originale aus den Jahren 1965 bis 1975.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.fine-art-models.de/">
		<base:url>http://www.fine-art-models.de/</base:url>
		<rdfs:label>fine-art-models.de, Klaus D. Wehofen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Handgefertigte Modellautos von BBR, LookSmart, Replicars, S.M.T.S. und Tecnomodel. Das Angebot ist nach Hersteller oder Marke durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modellauto18.de/">
		<base:url>http://www.modellauto18.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellauto-18, Ursula Gierster-Wittmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment im Massstab 1:18 aller gaengiger Hersteller.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.nasshan.com">
		<base:url>http://www.nasshan.com</base:url>
		<rdfs:label>Peter Nasshan</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modellautos der Marken Schuco, Bub, Premiumclassixx, Herpa, Piccolo und Bubmobile.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mini-modell.de/">
		<base:url>http://www.mini-modell.de/</base:url>
		<rdfs:label>aus Freude am Sammeln, BMW Modelle, Andrea Stolpe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>BMW Modellautos in allen Groessen von verschiedenen Herstellern.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.franko-modelle.de/">
		<base:url>http://www.franko-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Franko Modelle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Sortiment an Autos wird in, nach Massstaeben sortierten Kategorien vorgestellt. Desweiteren werden auch Autos nach Sammelgebieten, wie Taxi, Feuerwehr und Polizei geordnet angeboten. Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://shop.bulli.org">
		<base:url>http://shop.bulli.org</base:url>
		<rdfs:label>IG T2 Freunde des VW-Busses 1967-1979 e.V.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Modelle und Zubehoer rund um die zweite Generation des VW Busses; Wiking-Brekina und Coursor Modelle sowie Sondermodelle des Busses.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.hansecars.com/">
		<base:url>http://www.hansecars.com/</base:url>
		<rdfs:label>Hansecars</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Anbieter von exklusiven Sammlermodellen der Marken Exoto, CMC, Red Line und BBR stellt sein Sortiment vor, welches per Warenkorbsystem bestellt werden kann.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mo2bay.de/">
		<base:url>http://www.mo2bay.de/</base:url>
		<rdfs:label>Mo2bay</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vorstellung der Produktpallette an Modellautos. Es besteht die Moeglichkeit nach Herstellern oder nach Autotyp zu sondieren.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.develop24.de/">
		<base:url>http://www.develop24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Develop24 - Jens Kilian</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Beleuchtungen fuer Slotcars und Mini-Z Racer mit Bremslichtfunktionalitaet werden angeboten und koennen per Feeddback-Formular bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.mbs-modellbaushop.de/">
		<base:url>http://www.mbs-modellbaushop.de/</base:url>
		<rdfs:label>MBS-Modellbaushop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben der Vorstellung des Sortiments mit Schwerpunkt RC-Cars und Zubehoer werden auch Forum und Bildergalerie geboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi">
		<base:url>http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi</base:url>
		<rdfs:label>Microsizers</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die funkferngesteuerten Modellautos in der Groesse einer Streichholzschachtel koennen, neben Tuning-Zubehoer bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-raceworld.de/">
		<base:url>http://www.rc-raceworld.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC Indoor Raceworld</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Cars sowie Ersatz- und Tuningteile sowie Zubehoer angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.tableracer.com/">
		<base:url>http://www.tableracer.com/</base:url>
		<rdfs:label>Tableracer.com</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Microsizers, Alufelgen und Zubehoer sind erhaeltlich. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.modellbau-web-shop-center.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-web-shop-center.de/</base:url>
		<rdfs:label>Tecma-Line</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fachhaendler fuer RC-Autos der Hersteller HPI Racing und LRP electronic. Die Oeffnungszeiten zum Laden in Sengenthal kann man nachlesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.hw-modellsport.de/">
		<base:url>http://www.hw-modellsport.de/</base:url>
		<rdfs:label>Woldt Modellsport</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sportautomodelle im Massstab 15 sowie Zubehoer. Es gibt eine Liste der Rennstrecken sowie Termine dazu.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.t-maxx.ch/">
		<base:url>http://www.t-maxx.ch/</base:url>
		<rdfs:label>HGMT, Habluetzel Gobet Modellbau Technik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Alu und Titan Tuning fuer T-Maxx und E-Maxx sowie komplette Monster-Cars und Microsizers. Mit Bilder- und Videogalerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-race-shop.de/">
		<base:url>http://www.rc-race-shop.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC-Race-Shop  Visual Impact, GbR Vetter-Gorowicz +amp; Hoelzl</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ferngesteuerte Modelle und Slotcars sowie Zubehoer werden offeriert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.kubli-racing.ch/">
		<base:url>http://www.kubli-racing.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Kubli-Racing</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein breites RC-Sortiment, mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.micro-rc.ch/">
		<base:url>http://www.micro-rc.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Micro RC</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Shop und Forum zum Thema Micro RC.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.modellbau-offner.de/">
		<base:url>http://www.modellbau-offner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Modellbau Offner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Stellt das Produktprogramm mit  Empfaengern, Sendern, Modellmotoren, Autos und Reifen vor. Ein Forum steht bereit. Ladenoeffnungszeiten sind nachlesbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc4u.de/">
		<base:url>http://www.rc4u.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC4U</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tuning- und Zubehoerteile fuer Monstertrucks, speziel fuer den HPI Savage sowie komplette Modelle. Ein Forum wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.vollkaracho24.de/">
		<base:url>http://www.vollkaracho24.de/</base:url>
		<rdfs:label>vollkaracho24, Volker Ritzka</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die kleinsten funkferngesteuerten Autos als originalgetreue Modelle von Ferrari, Porsche, Lamborghini oder Mercedes-Benz. Bietet eine FAQ zum Thema.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rcc-power.com/">
		<base:url>http://www.rcc-power.com/</base:url>
		<rdfs:label>rcc-POWER, C. Kaeppeli</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tuning-Artikel von Serpent, Hudy, XRay, RunnerTime, Best und das Sortiment von STS PRO Racing. Ausserdem finden sich Tipps und Tricks.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-car-onlineshop.de/">
		<base:url>http://www.rc-car-onlineshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC-Car-Onlineshop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Fahrzeuge und das Zubehoer fuer den RC-Car-Sport koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.sonnleitner.at/mw/">
		<base:url>http://www.sonnleitner.at/mw/</base:url>
		<rdfs:label>MW RC-Cars</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Anbieter von ferngesteuerten Modellautos mit Verbrennungsmotor sowie Zubehoer praesentiert sein Sortiment und bietet Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.webxdreams.com/site_rcm/">
		<base:url>http://www.webxdreams.com/site_rcm/</base:url>
		<rdfs:label>RC-MicroRacers</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Fachhaendler stellt Sortiment und Zubehoer der kleinsten, funkferngesteuerten Modellautos vor. Eine Suchfunktion steht, neben einem Newsletter, bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.micro-rc.de/">
		<base:url>http://www.micro-rc.de/</base:url>
		<rdfs:label>Flexolution - S. Woestenberg +amp; B. Klaus GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein kleines Sortiment an funkferngesteuerten Autos kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-cars.de/">
		<base:url>http://www.rc-cars.de/</base:url>
		<rdfs:label>RC Driver Hobby Shop, Thomas Zehnbauer</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Spezialist fuer RC-Cars, Zubehoer und Tuningteile praesentiert sein Angebot.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://shop.madstyle.ch/">
		<base:url>http://shop.madstyle.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Madstyle</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Sonnenbrillen im Matrix Style werden Raucher-Accessoires und Micro Cars sowie Tuning-Zubehoer angebote.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://wws-shop.ivoweb.de/">
		<base:url>http://wws-shop.ivoweb.de/</base:url>
		<rdfs:label>WWS Racing, Wilfried Wiebe</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ferngesteuerte Elektroautos im Massstab 1:24 und 1:18, Ersatzteile und Zubehoer. Mit Forum und Rennterminen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.kaufschlau.de/">
		<base:url>http://www.kaufschlau.de/</base:url>
		<rdfs:label>KaufSchlau</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Autorennbahnen, Fahrzeuge und Zubehoer in den Massstaeben 1:24, 1:32, 1:40 und 1:43. Es findet sich ein Gaestebuch, Themenlinks und  News.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrera4you.de/">
		<base:url>http://www.carrera4you.de/</base:url>
		<rdfs:label>carrera4you, Michael Becker</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Carrera und Slotracing Artikel. Daneben finden sich Tipps und Tricks sowie ein Gaestebuch.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_https://ssl.kundenserver.de/s33773679.shoplite.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s33773679.shoplite.de/</base:url>
		<rdfs:label>Online Versandhandel nbg, Kurt Rzehulka</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertreibt ein umfangreiches Carrera-Sortiment.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.der-slotshop.de/">
		<base:url>http://www.der-slotshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>WDS-Suderburg, Andreas Duefel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Carrera-Produkte, von den Fahrzeugen bis hin zu kompletten Bahnen. Neben der Produktpalette gibt es Informationen ueber Fahrzeuge, Schienen und Technik.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.rennwelt.de/">
		<base:url>http://www.rennwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>W +amp; Z Marketing GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Zubehoerteile fuer die Carrera-Bahn wie auch komplette Sets fuer den Neueinstieg und Nikko RCs. Mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrerashop.de/">
		<base:url>http://www.carrerashop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Guidos Carrerashop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Gibt Hinweise zum Ladengeschaeft und zu Veranstaltungen, stellt die eigene Bahn mit Bildern vor und bietet ein breites Sortiment, auch online, an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrerashop.ch/">
		<base:url>http://www.carrerashop.ch/</base:url>
		<rdfs:label>CarreraShop Schweiz</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet ein umfassendes Carrera Sortiment von Rennbahnen ueber Fahrzeuge bis zu Figuren. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.homeracing.de/">
		<base:url>http://www.homeracing.de/</base:url>
		<rdfs:label>Home Racing, Brunhilde Daniel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Slotracing Artikel in Duisburg stellt sein Sortiment auch online zum Verkauf bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.r-s-rennbahnen.de/">
		<base:url>http://www.r-s-rennbahnen.de/</base:url>
		<rdfs:label>R+amp;S - Rennbahnen</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Umfagreiches Slotracing Sortiment von Carrera ueber Fly bis zu Scalextric. Ein Gaestebuch ist zu finden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://autorennbahncenter-bottrop.de/">
		<base:url>http://autorennbahncenter-bottrop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Autorennbahncenter Bottrop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Carrera und Ninco Fahrzeuge und Bahnen. Das Ladengeschaeft wird mit Bildern und Anfahrtsplan vorgestellt. Ein Gaestebuch laedt zum Lesen ein.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://slotservice.com">
		<base:url>http://slotservice.com</base:url>
		<rdfs:label>Overdrive Slotservice</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Fahrzeuge und Streckenzubehoer fuer die Carrerabahn angeboten und beschrieben. Die Bestellung kann per Feedbackformular erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.slot4you.de/">
		<base:url>http://www.slot4you.de/</base:url>
		<rdfs:label>Slot4you - Faszination Autorennbahn</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Shop fuer Carrera, Ninco, SCX, Vanquish MG, ParmaPSE und Motor-Modern praesentiert seine Artikel nach Herstellern sortiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.slotcar-planet.de/">
		<base:url>http://www.slotcar-planet.de/</base:url>
		<rdfs:label>Slotcar-Planet, Schortmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Infos ueber das Slotracing mit Bildern und Terminen sowie Reifen, Tuning-Gewichte und Regler im Shop.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_https://ssl.kundenserver.de/s112241320.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s112241320.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>RL-Slotracing</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Das Angebot an Slotcarteilen und Zubehoer wird vorgestellt und die Bestellung kann per Warenkorbsystem erfolgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrera-modelle.de/">
		<base:url>http://www.carrera-modelle.de/</base:url>
		<rdfs:label>Carrera Slotcar Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird die Produktpalette rund um Carrera vorgestellt. Die Artikel, wie Autos, Zubehoer und Ersatzteile koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.mekcar.de/">
		<base:url>http://www.mekcar.de/</base:url>
		<rdfs:label>MekCar-Verlag</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird das Angebot an Buechern ueber Autorennbahnen von Carrera und Faller, sowie Postern von Modellautorennbahnen vorgestellt. Die Bestellung erfolgt ueber Feedback-Formular.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.slot-and-cars.de">
		<base:url>http://www.slot-and-cars.de</base:url>
		<rdfs:label>Slot-and-Cars.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Onlineshop fuer Modellautos. Bietet als Service Aufbau, Verleih, Ersatz-, Zuruest- und Tuningteile fuer Slotcars, Rennbahnen und Modellautos an.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_https://ssl.kundenserver.de/s39438735.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s39438735.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Luftikus Bachmair KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Artistiksortiment werden Feuerwerke, Schminkartikel der Marke Kryolan, Ballons aller Art, Kostueme und weiterer Partybedarf praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_https://ssl.kundenserver.de/s24917076.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s24917076.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Krause +amp; Sohn GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Grossfeuerwerke werden neben kindertauglichem Feuerwerk und Faschingsbedarf angeboten. Ein kleines Fahnensortiment steht ebenfalls zur Verfuegung.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.huebner-co.de/">
		<base:url>http://www.huebner-co.de/</base:url>
		<rdfs:label>Huebner +amp; Co</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dekorationen und Partybedarf fuer Familien- und Betriebsfeiern. Ein Anfahrtsplan und Ladenoeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.luftballonwelt.de/">
		<base:url>http://www.luftballonwelt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Plambeck deko +amp; event, Inh. Silvya Plambeck</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Luftballons aller Art sowie Partyzubehoer. Im Ballon-ABC werden die verschiedenen Arten und Fuellungsmoeglichkeiten erlaeutert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.party-dekoshop-berlin.de">
		<base:url>http://www.party-dekoshop-berlin.de</base:url>
		<rdfs:label>Party-Dekoshop-Berlin</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Dekorationen fuer verschiedene Anlaesse: z.B.Halloween, Weihnachten, Silvester, Karneval und Hochzeiten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.party-supermarkt.de/">
		<base:url>http://www.party-supermarkt.de/</base:url>
		<rdfs:label>Fischers Fest- +amp; Scherzartikel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Party- und Scherzartikel sowie Vermietung von Ballonaufblasgeraeten und Huepfburgen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.gruselkram.de">
		<base:url>http://www.gruselkram.de</base:url>
		<rdfs:label>Halloween Online-Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieb von Dekorations- und Partyartikeln nicht nur zu Halloween mit Produktinformationen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.tombotto.ch/">
		<base:url>http://www.tombotto.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Tombotto</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Tombola- und Lottozubehoer sowie Vereins- und Festartikel. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.adri.ch/">
		<base:url>http://www.adri.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Adri AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Fest- und Vereinsartikeln wird die Fabrikation von Lotterie- und Tombolalosen angeboten. Unterschiedliche Sortimente fuer groessere oder oeffentliche Veranstaltungen, Pferdesport-Anlaesse und spezifische Partys werden vorgestellt. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.kinderpartyfun.de/">
		<base:url>http://www.kinderpartyfun.de/</base:url>
		<rdfs:label>Kids Party Store</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben kostenlosen Tipps gibt es zahlreiche Party-Artikel fuer den Kindergeburtstag, welche in einem Warenkorbsystem bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.blaxxilver.de/">
		<base:url>http://www.blaxxilver.de/</base:url>
		<rdfs:label>Blaxxilver Barbara Thomas + Alexander Conde GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet in drei Shops Dekorationen, Verkleidungen und weiteres Zubehoer fuer Oktoberfest, Karneval und Halloween.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.light-and-sound-elektronik.de/">
		<base:url>http://www.light-and-sound-elektronik.de/</base:url>
		<rdfs:label>Light +amp; Sound Elektronik K. Wagener</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Neben Lichteffekten, Nebelmaschinen und Party-Dekorationen und -Gags werden auch Kostueme, Masken, Geschenke und ein umfassendes Lampensortiment angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.kidsparty.ch/">
		<base:url>http://www.kidsparty.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Solvaris GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Vertrieben wird ein umfangreiches Sortiment an Party-Zubehoer, vornehmlich fuer Kinderfeste. Der Katalog steht als pdf-Datei zum Download bereit. Spielvorschlaege werden unterbreitet.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.karnevalservice.de/">
		<base:url>http://www.karnevalservice.de/</base:url>
		<rdfs:label>Karnevalservice Bastian GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ein breites Sortiment an Artikeln wie Wurf- und Dekorationsmaterial, Verkleidungen, Praesente und Suesswaren werden angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.scherz-artikel.de/">
		<base:url>http://www.scherz-artikel.de/</base:url>
		<rdfs:label>Schatzinsel e.K.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Scherzartikel, Geschenke, Party-Deko, Verkleidungen und Fanartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.glow-ryders.de/login.php">
		<base:url>http://www.glow-ryders.de/login.php</base:url>
		<rdfs:label>Glow-Ryders.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Leuchtobjekten, wie Neonschilder, Lichtsockel und Leuchtuntersetzer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.hausbar-dortmund.de">
		<base:url>http://www.hausbar-dortmund.de</base:url>
		<rdfs:label>Rudat GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Haus- und Kellerbars sowie Zapfanlagen, Bierkuehler, Barmoebel und Zubehoer angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.geburtstagsfee.de/">
		<base:url>http://www.geburtstagsfee.de/</base:url>
		<rdfs:label>Geburtstagsfee.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Dekorationsartikel und Zubehoer zu Kindergeburtstagen und -festen angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.partypaket.de/">
		<base:url>http://www.partypaket.de/</base:url>
		<rdfs:label>PartyPaket.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Partydekorationen und Faschingskostueme fuer Mottopartys angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.yokki.de/">
		<base:url>http://www.yokki.de/</base:url>
		<rdfs:label>Yokki - Let`s party</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuer Geburtstage, Familienfeiern und Mottopartys werden Tischzubehoer, Raumdekorationen, Verkleidungen und Schminke angeboten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.maskenladen.de/">
		<base:url>http://www.maskenladen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Maskenladen.de - Mark-Oliver Mueller</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Fuer die Bereiche Theater, Film und Freizeit eine grosse Auswahl an Theaterschminke und Zubehoer.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_https://ssl.kundenserver.de/s38935255.einsundeinsshop.de/">
		<base:url>https://ssl.kundenserver.de/s38935255.einsundeinsshop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Quaste</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand und Ladengeschaeft von Schminkmaterialien fuer Bodypainting, Funky Faces, realistischer Unfall- oder Notfalldarstellung. Angebot von Seminaren zu Funky Faces, Bodypainting und Maskenbilden (Grundlagen), Beauty Make-up.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.schminktopf.de/">
		<base:url>http://www.schminktopf.de/</base:url>
		<rdfs:label>Reiche +amp; Wilberg GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet professionelle Schminke,  Schminktipps und Workshops zum Thema Bodypainting, Facepainting, Theater, Visagismus, Fastnacht und Karneval.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.grimas.nl/">
		<base:url>http://www.grimas.nl/</base:url>
		<rdfs:label>Grimas B.V.</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der niederlaendische Hersteller bietet Produkte und Serviceleistungen aus der Welt des Makeups: Beratung, Versand von Theater- und Karnevalsschminke sowie Workshops.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.movie-magic.de/theaterschminkek.htm">
		<base:url>http://www.movie-magic.de/theaterschminkek.htm</base:url>
		<rdfs:label>Bauhuf +amp; Meissner - Movie-Magic GbR</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Professionelle Theater- und Filmschminke wird neben Zubehoer wird praesentiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.makeup.de/">
		<base:url>http://www.makeup.de/</base:url>
		<rdfs:label>Make up Atelier - Woeppel</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird, neben Seminaren zum Thema Visagistik und Maskenbildner, Profi- und Theaterschminke angeboten. Eine Liste von Visagistinnen kann, mit Arbeitsbeispielen, angeschaut werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.wild-colours.de/">
		<base:url>http://www.wild-colours.de/</base:url>
		<rdfs:label>Wild-Colours, Marion Stephan</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel von professionellem Schminkmaterial fuer die  Realistische Unfalldarstellung sowie Gesichterschminken und Bodypainting. Ebenso Uebungsvorbereitungen mit Mimen fuer geheime Uebungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerkdiscount.ch/">
		<base:url>http://www.feuerwerkdiscount.ch/</base:url>
		<rdfs:label>PERJ Feuerwerk GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Feuerwerk zum selber Zuenden und computergesteuerte Feuerwerke fuer Grossanlaesse fuer volljaehrige Kunden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.pyrotechnik-brunner.de/">
		<base:url>http://www.pyrotechnik-brunner.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pyrotechnik Brunner</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Grosshaendler praesentiert Feuerwerke neben Partybedarf und Signalmunition. Bestellungen sind per E-Mail moeglich. Man kann einen virtuellen Rundgang durch das Feuerwerksmuseum machen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://partywerk.com/">
		<base:url>http://partywerk.com/</base:url>
		<rdfs:label>Partywerk.com, Aktiv Handelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Sylvester- und Ganzjahres-Feuerwerk. Informationen zur Firma und Produkten.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerke-online.de/">
		<base:url>http://www.feuerwerke-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Sprengkraft Effekt Architektur</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versand von Silvesterfeuerwerk, Raketensortimenten und Systemfeuerwerk.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.franken-feuerwerk.com/">
		<base:url>http://www.franken-feuerwerk.com/</base:url>
		<rdfs:label>Franken-Feuerwerk</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Firma befasst sich mit dem Verkauf von Silvesterfeuerwerk, welches online bestellt werden kann, sowie mit der Organisation von Feuerwerken fuer besondere Anlaesse wie Hochzeiten, Geburtstage, Einweihungen und Jubilaeen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.fw-feuerwerk.de">
		<base:url>http://www.fw-feuerwerk.de</base:url>
		<rdfs:label>FW-Feuerwerk</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Online-Anbieter von diversen Feuerwerksartikeln, Scherzartikel und Festartikel. Ausserdem Dienstleister fuer Komplettfeuerwerke mit Informationen zu den Leistungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://t-comm.ch/shop/">
		<base:url>http://t-comm.ch/shop/</base:url>
		<rdfs:label>T-Comm GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten wird Feuerwerk und pyrotechnische Artikel. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerk.info/">
		<base:url>http://www.feuerwerk.info/</base:url>
		<rdfs:label>Krause +amp; Sohn GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Firma bietet selbst zu zuendende Feuerwerke zu verschiedenen Anlaessen wie Hochzeiten, Geburtstage und Fasching.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.pyroweb.de/">
		<base:url>http://www.pyroweb.de/</base:url>
		<rdfs:label>Voigt Pyrotechnik</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versendet an Privat und Gewerbe Feuerwerk und Pyrotechnik und steht als Eventpartner bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerksvitrine.de/">
		<base:url>http://www.feuerwerksvitrine.de/</base:url>
		<rdfs:label>Feuerwerksvitrine, Julius Nowottnick</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Bietet Silvester-Feuerwerk, das ganzjaehrig bestellt werden kann, aber nur an den gesetzlich erlaubten Tagen, am Ende des Jahres, ausgeliefert wird. Mit Museumsgalerie.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.knaller-laden.de/">
		<base:url>http://www.knaller-laden.de/</base:url>
		<rdfs:label>Knaller-laden.de, Christian Hartmann</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Pyrotechnik und Raketen sowie Boeller von diamond und Weco. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballon-boutique-plauen.de/">
		<base:url>http://www.ballon-boutique-plauen.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ballon-Boutique Schneider</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es werden Ballons verschiedener Art vorgestellt und angeboten. Die Bestellung kann per Formular vorgenommen werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballonzauber.de/">
		<base:url>http://www.ballonzauber.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ballonzauber GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Luftgefuellte und heliumgefuellte Ballons (Werbe- und Folienballons), aufblasbare Werbeartikel, Fest- und Freizeitartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.lollipop-ballon.de">
		<base:url>http://www.lollipop-ballon.de</base:url>
		<rdfs:label>Lollipop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Ballons, Partyartikel und Geschenkverpackungen.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballone.ch">
		<base:url>http://www.ballone.ch</base:url>
		<rdfs:label>Buetlers Party-Versand</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Hochzeitsballone, Ballondruck, Partyversand mit Bestellshop, Girlanden und Dekorationsartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballonetti.de/">
		<base:url>http://www.ballonetti.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ballonetti GmbH +amp; Co. KG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Gross- und Einzelhaendler bietet ein breites Sortiment an Luftballons, Folienballons und Modellierballons. Weiterhin sind Jonglier- und Schminkartikel verfuegbar. Ferner wird ueber den Bedruckservice informiert.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.vilsi-ballons.ch/">
		<base:url>http://www.vilsi-ballons.ch/</base:url>
		<rdfs:label>Vilsi-Ballons AG</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Die Werbe-Ballonfabrik bedruckt Ballons nach Kundenwunsch, bietet aber auch unbedruckte Ballons in verschiedenen Formaten  sowie Zubehoerartikel an. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.luftballonshop.com/">
		<base:url>http://www.luftballonshop.com/</base:url>
		<rdfs:label>Luftballon Shop</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Luftballons unterschiedlicher Art, Folienballons, Ballongas und Zubehoer koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballon24.de/">
		<base:url>http://www.ballon24.de/</base:url>
		<rdfs:label>Ballon24.de</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Verkauf von Ballons, Helium und Accessories fuer Hochzeiten, Partys und Feste.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.aktivo.de/">
		<base:url>http://www.aktivo.de/</base:url>
		<rdfs:label>Aktivo - I. Lamm</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel fuer Jonglier-, Artistik-, Zauber- und Spielbedarf. Der Katalog ist ausdruckbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.fun-company.de/">
		<base:url>http://www.fun-company.de/</base:url>
		<rdfs:label>FunCompany</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Angeboten werden Jonglierartikel sowie Feuerwerk und Schminkbedarf.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jonglissimo.de/">
		<base:url>http://www.jonglissimo.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jonglissimo</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es findet sich ein breites Angebot an Jonglierbedarf. Der Katalog ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.pappnase-co.de/">
		<base:url>http://www.pappnase-co.de/</base:url>
		<rdfs:label>Pappnase +amp; Co. GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jonglieren, Artistik, Theater, Spiel- und Bewegungsmaterialien. Ein Katalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jonglerie.de/">
		<base:url>http://www.jonglerie.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Jonglerie</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Es wird Jonglierbedarf aber auch paedagogisches Spielzeug, Zauberbedarf und Ballons sowie Buecher und Videos zum Thema angeboten. Fuer Schulen steht ein passwortgeschuetzer Bereich und fuer Haendler ein Lieferantenhinweis bereit.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.akrobat.net/">
		<base:url>http://www.akrobat.net/</base:url>
		<rdfs:label>Akrobat - Frank Kaiser</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jonglier-, Akrobatik- und Zauberartikel, auch die Schwarzlichtserie, sowie weiterer Buehnenbedarf, wie Feuerwerk oder Bekleidung und Clownsschuhe.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.diecircuskiste.de/">
		<base:url>http://www.diecircuskiste.de/</base:url>
		<rdfs:label>Die Circuskiste</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Versandhandel mit Warenkorb zu verschiedenen Themen wie Jonglieren, Artistik, Therapiebedarf oder Zaubern. Ein Stammkundenkonto kann eingerichtet werden.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jedinat-zaubershop.de/">
		<base:url>http://www.jedinat-zaubershop.de/</base:url>
		<rdfs:label>Jedinat</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Jonglier- und Zauberladen mit Tipps und Anregungen rund um die Magie. Produkte fuer Anfaenger und Profis per Warenkorbsystem erhaeltlich.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
	<Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.henrys-online.de/">
		<base:url>http://www.henrys-online.de/</base:url>
		<rdfs:label>Henrys Produktion +amp; Handel GmbH</rdfs:label>
		<rdfs:comment>Der Hersteller praesentiert ein grosses Angebot an Jonglier-  Zauber- und Pyroartikeln sowie paedagogische Freizeitartikel.</rdfs:comment>
	</Top_World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
</rdf:RDF>