<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [<!ENTITY lfile "http://localhost:80/Google.Freizeit.v2.owl#" >]>
<rdf:RDF xmlns:r="http://www.w3.org/TR/RDF/"
        xmlns:d="http://purl.org/dc/elements/1.0/"
        xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
        xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
        xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
        xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
        xmlns:base ="&lfile;"
        xmlns="&lfile;" ><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://localhost:80/Google.Freizeit.v2.owl#url" />
<owl:Ontology rdf:about=""><rdfs:label>Google Ontology</rdfs:label></owl:Ontology>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter">
        <rdfs:label>Helikopter</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://heli-modell.ch/">
                <base:url>http://heli-modell.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Online Shop fuer den Modellheli-Piloten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Saemtliche Artikel von Thunder Tiger, sowie Rotorblaetter und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.rc-helitechnik.ch/">
                <base:url>http://www.rc-helitechnik.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Sarbach RC-Helitechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>RC Helikopter Onlineshop mit Mechaniken diverser Marken und diversem Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://rc-info.de/">
                <base:url>http://rc-info.de/</base:url>
                <rdfs:label>M.Dausmann Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bausaetze und Zubehoer fuer den Ikarus Eco 8 und Piccolo, Motoren, Regler und Rotorblaetter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.heli4you.net/">
                <base:url>http://www.heli4you.net/</base:url>
                <rdfs:label>Heli4You, Harald Zupanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Modellhelikopter. Mit Shop, Bau- und Einstellservice und Flugschule.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.modellhubschrauber.ch/">
                <base:url>http://www.modellhubschrauber.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Helikopter Baumann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiertes Unternehmen fuer Scale Modelle und Zubehoer. Mit Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.nennos-helishop.de/">
                <base:url>http://www.nennos-helishop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nennos Helishop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote fuer Elektrohubschrauber und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.fun-hubi-shop.com/">
                <base:url>http://www.fun-hubi-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Elelktro Hubschrauber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von Elektrohubschraubern Ersatzteilen, Tuning und Zubehoer in Wien, Oesterreich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://hallmann-modellbau.de/">
                <base:url>http://hallmann-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hallmann Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rumpfbausaetze fuer Modell-Helikopter und Zubehoer im Massstab 1:6 (Bell 47 und Alouette II).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.ws-modelle.de/">
                <base:url>http://www.ws-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>WS-Modelle, Walter Schmid</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rumpfbausaetze aus Glasfaserkunstoff fuer E-Helis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.js-helitec.de/">
                <base:url>http://www.js-helitec.de/</base:url>
                <rdfs:label>JS-Helitec</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Zubehoer, Ersatzteilen und Tuningteilen fuer Modellhubschrauber.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.cr-modelltechnik.de/hliefe1.htm">
                <base:url>http://www.cr-modelltechnik.de/hliefe1.htm</base:url>
                <rdfs:label>CR Modelltechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von diversen speziellen Heliteilen und aus CFKGFK sowie Zubehoer fuer NT Modellhelis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.heliscale.ch/">
                <base:url>http://www.heliscale.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Heliscale</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Modellhelikopter Scaleteilen der Agusta A109 K2 von Vario im Massstab 1:6. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.vario-helicopter.biz/">
                <base:url>http://www.vario-helicopter.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Vario Helicopter, Uli Streich e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Funkferngesteuerte Modellhubschrauber mit saemtlichem Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter_http://www.alvoso-e-sales.de/">
                <base:url>http://www.alvoso-e-sales.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alvoso-E-Sales, Sonia Picariello Patricelli</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tuningteile aus CFK und GFK fuer Modellhubschrauber. Rotorblaetter, Rumpfbausaetze, Trainerruempfe, Trainerhauben, Leitwerke, Akkus, Ladegeraete, Modellturbinen, Servos sowie RC-Modellbau-Motoren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Helikopter>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit">
        <rdfs:label>Freizeit</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.waffenworld.de/">
                <base:url>http://www.waffenworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen-Sport-Angeln Winandy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Alljagd-Fachgeschaeft in Bitburg praesentiert sein Angebot fuer den Jaeger, Sportschuetzen, Angler und die Freizeit. Die Reparaturwerkstatt wird vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.elescoo.com/">
                <base:url>http://www.elescoo.com/</base:url>
                <rdfs:label>Elescoo Trading GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieben werden Electric Scooter der Firma Rollerblade und SEA DOO - Sea Scooter. Grosshandelsinformationen stehen bereit. Die Bestellung erfolgt per Fax via PDF-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.kirch-gmbh.de/">
                <base:url>http://www.kirch-gmbh.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kirch GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben technischem Zeichen-, Kuenstler- und Modellbaubedarf werden auch Schul- und Bueroartikel angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.diabolo-freizeitsport.de/">
                <base:url>http://www.diabolo-freizeitsport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Diabolo Freizeitsport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Jonglierartikel, Einraeder, Theaterschminke, Lenkdrachen, Sportboegen, Billard und Darts stellt sein Sortiment vor und ermoeglicht die Online-Bestellung ausgewaehlter Produkte. Dazu finden sich Hinweise zum Ladenlokal in Bielefeld, eine Liste verschiedener Kleinkuenstler und Links zu Fachzeitschriften.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.usatrains.ch/">
                <base:url>http://www.usatrains.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Lots of Diesels</rdfs:label>
                <rdfs:comment>CD-ROM mit 484 Bildern ueber amerikanische Diesellokomotiven. Wissenswerte Informationen zum Themenbereich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.basteln-und-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.basteln-und-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastel und Modellbauversand, Juergen Michaelis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer Schiffsmodellbau und Flugmodellbau. Bietet als Dienstleistung die Auftragsfertigung von CNC-Fraes- und Drehteilen an. In einem weiteren Shop findet sich umfangreiches Bastelmaterial.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.derwaffenshop.de/">
                <base:url>http://www.derwaffenshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Waffen Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schreckschusswaffen, Gasrevolver, Munition und Feuerwerk stehen zur Verfuegung. Pyrotechnik fuer Events ist bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.aura-shop.de/">
                <base:url>http://www.aura-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aura Kunst Hobby Inh. Margarethe Flessner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kuenstlerbedarf, Bastelzubehoer und weitere Freizeit-Artikel wie Jonglierbaelle werden, wie auch Lampen angeboten. Eine umfangreiche Galerie ist virtuell zu durchwandern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_http://www.hobbymarkt.com/">
                <base:url>http://www.hobbymarkt.com/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbymarkt Georg Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Spielzeug werden weitere Produkte wie Outdoorbedarf, Waffen und Aquaristikartikel angeboten, in separat zugaenglichen Online-Shops vorgestellt und koennen ebenso in den Ladengeschaeften in Moordorf bezogen werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte">
        <rdfs:label>Zelte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.zelt-shop24.de/">
                <base:url>http://www.zelt-shop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zelt-shop24.de - Matthias Kullmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gruppenzelte sowie Kohten und Jurten fuer Jugendgruppen aber auch Familienzelte oder Vorzelte fuer Wohnwagen und Wohnmobil sind im Angebot. Ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.scholl-zelte.de/">
                <base:url>http://www.scholl-zelte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Scholl-Zelte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Zelten fuer den Outdoor-Bereich und fuer Familiencamping werden auch Grosszelte, Kohten und Jurten sowie Gruppenzelte und Wohnwagenvorzelte angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.freizeit-knoth.de/">
                <base:url>http://www.freizeit-knoth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freizeit-Knoth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Zelten und Markisen werden orthopaedische Schuhe angeboten. Ausserdem gibt es einen Anfahrtsplan zum Geschaeft in Bayreuth, ein Gaestebuch, ein Forum und einen Kleinanzeigenmarkt. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
                <base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
                <rdfs:label>New Product Service GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Spiel- und Campingzelten werden noch selbst importierte Waren wie Inliner oder Schnee-Wasserbobs angeboten. Individuelle Werbeaufdrucke fuer Firmen sind moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.hannozelte.de/">
                <base:url>http://www.hannozelte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanno - Zeltfabrik GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller von Zelten, Wohnwagen-Schutzdaechern, Pavillons und Sonnenschirmen. Die Waren koennen per E-Mail bestellt werden. Pflegehinweise sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.arelka.ch/">
                <base:url>http://www.arelka.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Arelka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tipis und Lederwaren aus eigener Herstellung sowie ausgewaehlte Outdoor-Produkte werden angeboten. Bestellung per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte_http://www.zeltwelt.ch/">
                <base:url>http://www.zeltwelt.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Fam Zeltwelt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Indianer-, Ritter-, Western- und Zirkuszelte koennen per E-Mail-Formular bestellt werden. Ein geschichtlicher Abriss ueber das Mittelalter wird, ebenso wie Bilder von Festen, auf denen die Zelte genutzt wurden, praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zelte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie">
        <rdfs:label>Astronomie</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.der-mondkalender.at/">
                <base:url>http://www.der-mondkalender.at/</base:url>
                <rdfs:label>Der Mondkalender, Marcus Freihammer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreicher Mondkalender in einem farbenfrohen Design, der auch als Kinderkalender erhaeltlich ist.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.sonnen-pate.de/">
                <base:url>http://www.sonnen-pate.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sonnen-Pate</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sonnenstrahlen koennen als Geschenk gekauft werden, fuer mehrere Stunden oder den ganzen Tag. Der physikalische Hintergrund wird erlaeutert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.mond.de/">
                <base:url>http://www.mond.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mond.de GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Mondgrundstuecken werden diverse Produkte rund um den Erdtrabanten angeboten. Das Sortiment reicht von Buechern ueber Horoskope und Accessoires bis zu Teleskopen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.stadtsonnenuhr.de/">
                <base:url>http://www.stadtsonnenuhr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Indoor-Praezisionssonnenuhr - Dieter Vogt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird eine Vertikalsonnenuhr vorgestellt, die eine minutengenaue Ablesung der gesetzlichen Zeit ermoeglicht. Darueber hinaus werden auch Informationen ueber die astronomischen Zusammenhaenge der Zeitdefinition geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.german-space-shop.de/">
                <base:url>http://www.german-space-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>German-Space-Shop, Thomas Kraus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Warenhaus der Raumfahrt bietet Astronauten-Ausruestung, Space-Events, Raumanzuege, Astronauten-Training und -Nahrung sowie Metoriten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.astromedia-verlag.de/">
                <base:url>http://www.astromedia-verlag.de/</base:url>
                <rdfs:label>AstroMedia-Verlag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Entwickelt Modelle und Materialien, die das Interesse fuer Astronomie und andere Naturwissenschaften foerdern und einen praktischen Einstieg vermitteln. Infos zu den Produkten und Neuheiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_http://www.burkhards-shop.de/">
                <base:url>http://www.burkhards-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Burkhards-Shop, Pielarski GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Navigation und Optik der Firmen Meade und Garmin. Produktvorstellungen und Beschreibungen sowie Preisangaben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke">
        <rdfs:label>Schminke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_https://ssl.kundenserver.de/s38935255.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s38935255.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quaste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand und Ladengeschaeft von Schminkmaterialien fuer Bodypainting, Funky Faces, realistischer Unfall- oder Notfalldarstellung. Angebot von Seminaren zu Funky Faces, Bodypainting und Maskenbilden (Grundlagen), Beauty Make-up.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.schminktopf.de/">
                <base:url>http://www.schminktopf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Reiche Wilberg GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet professionelle Schminke, Schminktipps und Workshops zum Thema Bodypainting, Facepainting, Theater, Visagismus, Fastnacht und Karneval.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.maskenladen.de/">
                <base:url>http://www.maskenladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Maskenladen.de - Mark-Oliver Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer die Bereiche Theater, Film und Freizeit eine grosse Auswahl an Theaterschminke und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.grimas.nl/">
                <base:url>http://www.grimas.nl/</base:url>
                <rdfs:label>Grimas B.V.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der niederlaendische Hersteller bietet Produkte und Serviceleistungen aus der Welt des Makeups: Beratung, Versand von Theater- und Karnevalsschminke sowie Workshops.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.movie-magic.de/theaterschminkek.htm">
                <base:url>http://www.movie-magic.de/theaterschminkek.htm</base:url>
                <rdfs:label>Bauhuf Meissner - Movie-Magic GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Professionelle Theater- und Filmschminke wird neben Zubehoer wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.wild-colours.de/">
                <base:url>http://www.wild-colours.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wild-Colours, Marion Stephan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel von professionellem Schminkmaterial fuer die Realistische Unfalldarstellung sowie Gesichterschminken und Bodypainting. Ebenso Uebungsvorbereitungen mit Mimen fuer geheime Uebungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke_http://www.makeup.de/">
                <base:url>http://www.makeup.de/</base:url>
                <rdfs:label>Make up Atelier - Woeppel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird, neben Seminaren zum Thema Visagistik und Maskenbildner, Profi- und Theaterschminke angeboten. Eine Liste von Visagistinnen kann, mit Arbeitsbeispielen, angeschaut werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Schminke>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen">
        <rdfs:label>Eisenbahnen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.railroadshop.ch/">
                <base:url>http://www.railroadshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Railroad-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Lokomotiven und Rollmaterial werden auch Gebaeudebausaetze, Figuren, Artikel zur Landschaftsgestaltung sowie Gleise, Signale, Leuchten und Elektromaterial fuer die Spurweiten H0 und H0m angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-zeit.de/">
                <base:url>http://www.modellbahn-zeit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn-Zeit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel von gebrauchten Modellbahnen und Zubehoer aller Spurweiten. Die Angebotsuebersicht wird als pdf-Datei zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.internetshopp.de/">
                <base:url>http://www.internetshopp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Herbert Willharms</rdfs:label>
                <rdfs:comment>An- und Verkauf von Maerklin HO, ueberwiegend digital. Die Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.beepworld.de/members31/pfetzislokschuppen/">
                <base:url>http://www.beepworld.de/members31/pfetzislokschuppen/</base:url>
                <rdfs:label>Pfetzi`s Lokschuppen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet den An- und Verkauf von Modelleisenbahnen, daneben wird Anlagenplanung am PC offeriert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.kolibri.ch/">
                <base:url>http://www.kolibri.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Kolibri Spielwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelleisenbahn-Fachgeschaeft, welches das Sortiment aller namhaften Hersteller fuehrt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.dampfzeit.de/">
                <base:url>http://www.dampfzeit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dampfzeit Modelleisenbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial und Zubehoer, vorrangig fuer die Spuren 1 und 2MG wird praesentiert. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.maerklin-eisenbahnen.de/">
                <base:url>http://www.maerklin-eisenbahnen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Bahnlaedchen, Gerda Weiss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Maerklin-Sortiment wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-boutique.ch/">
                <base:url>http://www.modellbahn-boutique.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn-Boutique Luzern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Modelleisenbahnen und Zubehoer aller Spurweiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.rd-hobby.de/">
                <base:url>http://www.rd-hobby.de/</base:url>
                <rdfs:label>RD-Hobby.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelleisenbahnen in Spur G und HO der Firmen Bachmann, Aristocraft und IHC sowie Kirmesmodelle in Baugroesse HO und N von IHC, Faller und Vollmer wwerden praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.lokshop.de/">
                <base:url>http://www.lokshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>LokShop e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuehrt Modelleisenbahnen verschiedener Markenhersteller, neu und gebraucht, sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.wemoba.ch/">
                <base:url>http://www.wemoba.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Wemoba GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr schoenes und gut sortiertes Fachgeschaeft mit eigener Reparatur- und Digital-Werkstatt. Grosse Auswahl an Zubehoer und Rollmaterial diverser Lieferanten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahnshop-sebnitz.de/">
                <base:url>http://www.modellbahnshop-sebnitz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn-Shop Sebnitz, Michael Tillig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein umfangreichen Angebot rund um den Modellbahnbau. Erzeugnisse diverser Produzenten sind bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modelleisenbahn-haertner.de/">
                <base:url>http://www.modelleisenbahn-haertner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modelleisenbahn-Haertner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Lokomotiven, Roll- und Landschaftsbaumaterial sowie Zubehoer wird vorgestellt und kann per Warenkorbsystem geordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://homepages.compuserve.de/timokappler/">
                <base:url>http://homepages.compuserve.de/timokappler/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Kappler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Auslaufmodelle, die per E-Mail bestellt werden koennen. Die Ware wird mit kurzen Beschreibungen vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.bahnland.net/">
                <base:url>http://www.bahnland.net/</base:url>
                <rdfs:label>BahnLand, Modellbahn - Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt Preislisten und Bestellformular als PDF-Dateien bereit. Bietet auch den Ankauf an und stellt eine Wegbeschreibung zum Laden in Mainz-Kastel vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.der-modellbahner.com/">
                <base:url>http://www.der-modellbahner.com/</base:url>
                <rdfs:label>Der Modellbahner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Modelleisenbahn und Modellautos in der noerdlichen Oberpfalz stellt sein Online-Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial, Gebaeudebausaetzen und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.gartenbahncenter.de/">
                <base:url>http://www.gartenbahncenter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gartenbahncenter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>LGB-Versandhandel sowie umfangreiches Zubehoerprogramm von Kleinserienherstellern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://modellbahnundmehr.de/">
                <base:url>http://modellbahnundmehr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn Mehr, Michael Golland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortiment rund um das Thema Modelleisenbahn und Modellbau ab Ladengeschaeft in Plettenberg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://home.arcor.de/bf3-begleitung/spur0/">
                <base:url>http://home.arcor.de/bf3-begleitung/spur0/</base:url>
                <rdfs:label>Old Chauvis Spur 0</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Angebote beziehen sich ueberwiegend auf die +quotNuernberger+quot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.heideexpress-modellbahnshop.de/">
                <base:url>http://www.heideexpress-modellbahnshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heide-Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es findet sich ein umfangreiches Sortiment rund um die Modellbahn, nach Marken sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://puppenpopp.de/">
                <base:url>http://puppenpopp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puppenpopp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Modelleisenbahn-Artikel fuer HO, N, Z und Spur 1 von Herstellern, wie Faller, MiniTrix, Fleischmann und Maerklin koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahn-seyfried.de/">
                <base:url>http://www.modellbahn-seyfried.de/</base:url>
                <rdfs:label>ModellBahn-Seyfried</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Sortment an Modellbahnen und Zubehoer diverser Hersteller.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modist.de/">
                <base:url>http://www.modist.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modist Modellbahndistribution</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieben werden TT-Modelle im Massstab 1:120 mit 12mm Spurweite. Events werden mit Daten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.piko.de/">
                <base:url>http://www.piko.de/</base:url>
                <rdfs:label>PIKO Spielwaren GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertigung von Modellbahnen und Gebaeudemodellen. Es wird ueber das Haendlernetz informiert, ueber eine Kunden-Hotline, Serviceleistungen und Neuigkeiten. Das Werk wird in einem virtuellen Rundgang vorgestellt eine Betriebsbesichtigung vor Ort ist ebenfalls moeglich. Katalogbestellmoeglichkeit und Onlineshop fuer alle Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.amotrain.de/">
                <base:url>http://www.amotrain.de/</base:url>
                <rdfs:label>amotrain GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialversand fuer Artikel im Masstab 1:22, Spur IIm. Mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.w-koester.de/blechbahn">
                <base:url>http://www.w-koester.de/blechbahn</base:url>
                <rdfs:label>Alte Blechspielzeugeisenbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Eisenbahnen in Spur 0 von Bing, Bub, Kraus und Distler werden mit Beschreibung und Preis vorgestellt. Die Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.mbv-schug.de/">
                <base:url>http://www.mbv-schug.de/</base:url>
                <rdfs:label>MBV Schug</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelleisenbahnen in Spur I und II sowie ein umfangreiches Zubehoersortiment. Es sind Links zum Thema zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.spielwarenhaus-feigenspan.com/">
                <base:url>http://www.spielwarenhaus-feigenspan.com/</base:url>
                <rdfs:label>Spielwarenhaus Feigenspan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Spurweiten getrennte Shops fuer die Spuren 1, H0, N und Z. Desweiteren werden Dampfmaschinen angeboten sowie Zinnfiguren und Teddys.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.zentral-station-berlin.de/">
                <base:url>http://www.zentral-station-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zentral Station Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Online-Angebot an Lokomotiven, Rollmaterial und Zubehoer wird als pdf-Datei angeboten und die Artikel koennen per E-Mail oder Fax bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.hobby-center.net/">
                <base:url>http://www.hobby-center.net/</base:url>
                <rdfs:label>Hobby-Center</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Modellbahnen und Zubehoer sowie Modellautos und Bausaetzen wird beschrieben und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.toyshop-online.ch/">
                <base:url>http://www.toyshop-online.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Toy Shop Modellspielwaren GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Plattform rund um die Modelleisenbahn mit Ladengeschaeft in St. Margrethen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modelleisenbahn.com/">
                <base:url>http://www.modelleisenbahn.com/</base:url>
                <rdfs:label>Eisenbahntreffpunkt Schweickhardt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die angebotenen und beschriebenen Artikel fuer die verschiedenen Nenngroessen koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.khpretz.de/">
                <base:url>http://www.khpretz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Karlheinz Pretz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aufloesung einer umfangreichen Privatsammlung von HO Modellbahnen. Es sind ein Gaestebuch und Links zum Thema zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modell-bahnhof.de/">
                <base:url>http://www.modell-bahnhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modell-Bahnhof.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellbahnhaendler in Goerlitz der An- und Verkauf wie auch Reparaturen anbietet. Mit Downloads und Links zum Thema und einem Anfahtsplan zum Laden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.borer-modelleisenbahnen.ch/">
                <base:url>http://www.borer-modelleisenbahnen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Borer Modelleisenbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Gartenbahnen und Modelleisenbahnen in Spur IIm in Grindel praesentiert sein Angebot. Die Preisliste steht zum Download bereit. Ein Reparaturservice wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.larson-modellbaushop.de/">
                <base:url>http://www.larson-modellbaushop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Larson-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Lokomotiven, Rollmaterial, Zubehoer und Ersatzteile fuer die Spurweiten G, H0, TT und N angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.schmalenbach-online.de/">
                <base:url>http://www.schmalenbach-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaufhaus Schmalenbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Maerklin Modelleisenbahnen und Zubehoer werden praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.tt-train.com/">
                <base:url>http://www.tt-train.com/</base:url>
                <rdfs:label>TT-train.com, Heiko Schulz Modellspielwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellbahnen der Baugroesse TT im Massstab 1:120 finden sich im nach Hersteller durchsuchbaren Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.spielwaren-stucki.ch/">
                <base:url>http://www.spielwaren-stucki.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Stucki Spielwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf Modelleisenbahnen, fuehrt aber auch Spielwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.modellbahncenter-minich.de/">
                <base:url>http://www.modellbahncenter-minich.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahncenter Minich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Bahnen und Zubehoer. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.spur1-modellbahn.de/">
                <base:url>http://www.spur1-modellbahn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spur1 Modellbahn, Gerd H. Felgentreff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu finden sind gebrauchte und neue Eisenbahnmodelle und Zubehoer fuer Spur 1, Lokomotiven, Wagen und Zubehoer. Chat und Forum werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.khm-modellbahnen.de/">
                <base:url>http://www.khm-modellbahnen.de/</base:url>
                <rdfs:label>KHM-Modellbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Eisenbahnmodelle verschiedener Nenngroessen, Zubehoer und Buecher angeboten sowie Fahrzeugmodelle im Massstab 1:87.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.matschke.org/">
                <base:url>http://www.matschke.org/</base:url>
                <rdfs:label>Matschke Modellbahn, Laag GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Haendler fuer Modelleisenbahnen. Das Team wird vorgestellt, ein Anfahrtsplan und ein Katalog stehen zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_http://www.ms-ehret.de/">
                <base:url>http://www.ms-ehret.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn-Service Ehret</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Rollmaterial der Firma Bemo werden auch Produkte von Selectrix und Steuerungssoftware angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge">
        <rdfs:label>Fahrzeuge</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.cchutterer.de/">
                <base:url>http://www.cchutterer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caravan und Camping Hutterer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Caravanzubehoer werden auch Zelte und Zeltbedarf angeboten. Eine Liste der selbstbetreuten Campingplaetze steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.campingshop-plus.de/">
                <base:url>http://www.campingshop-plus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wohnwagenzentrale Vilsmeier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer Wohnwagen, Reisemobil, Freizeit und Outdoor ist im Angebot. Die Ladenoeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.microbil.de/">
                <base:url>http://www.microbil.de/</base:url>
                <rdfs:label>Microbil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hardtop mit Bodenwanne fuer Pick Ups, auch als Camperaufsatz nutzbar, ueberwiegend fuer japanische Fahrzeuge. Bestellungen sind per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.mycamping.ch/">
                <base:url>http://www.mycamping.ch/</base:url>
                <rdfs:label>MyCamping - KK Kunz und Hages</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping-Zubehoer wie Zelte, Kocher, Gasgeraete und Moebel sind per Formular bestellbar. Wohnmobile werden zudem verkauft und verliehen. [Liefergebiet: Schweiz, Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.schlanser.ch/">
                <base:url>http://www.schlanser.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Camping Schlanser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Campingzubehoer und Fahrzeugbedarf und -Mobiliar wird praesentiert. Ein Ueberblick ueber die Wohnwagenanhaenger, die in der Schweiz verkauft werden, ist zu finden. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.gmt-kuehlbox.de/">
                <base:url>http://www.gmt-kuehlbox.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gernert Mobiltechnik Vertriebs GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Technisches Zubehoer fuer Boot, Auto, Camping oder Hotel wie Kuehlboxen, Aggregate, Waschmaschinen oder Geschirrspueler. Es werden Hinweise auf Messetermine geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.campingcomfort.de/">
                <base:url>http://www.campingcomfort.de/</base:url>
                <rdfs:label>Camping.-u. Freizeittechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller und Haendler fuer Camping- und Wohnmobilzubehoer fuer alle Bereiche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.freizeitbedarf.com/">
                <base:url>http://www.freizeitbedarf.com/</base:url>
                <rdfs:label>Auto Center Noichl GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Caravanzubehoer und -Innenausstattung werden auch Outdoorartikel wie Zelte angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.solarverkauf.de/">
                <base:url>http://www.solarverkauf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Internetservice Marion Nordquist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Solaranlagen fuer Camping, Wohnmobile, Wohnwagen und Boote. Erlaeuterung der wichtigsten Komponenten einer Solaranlage und Buchtipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.world-of-camping.de/">
                <base:url>http://www.world-of-camping.de/</base:url>
                <rdfs:label>World of Camping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauft ein umfangreiches Sortiment an Waren aus den Bereichen Camping, Wohnmobile, Freizeit und Reisemobilzubehoer. Eine Suchfunktion wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.wohnwagen-brendes.de/">
                <base:url>http://www.wohnwagen-brendes.de/</base:url>
                <rdfs:label>Campingmarkt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ersatzteile fuer Camper und Caravans werden von diversen Marken angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.tintinger.lu/">
                <base:url>http://www.tintinger.lu/</base:url>
                <rdfs:label>Tintinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Thermomatten fuer Wohnmobile aus Polyester. Die verwendeten Materialien werden erlaeutert. Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_https://ssl.kundenserver.de/s91693630.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s91693630.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caravaning-Markt - Heinrich Hierl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping-Zubehoer fuer die Bereiche Zelte, Gasgeraete und Wasser. Ein Katalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.stabiltechnik.de/">
                <base:url>http://www.stabiltechnik.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fa. Stabiltechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Drehstuetzenstabilisator fuer Wohnwagen und Wohnmobile zur Verbesserung der Standfestigkeit. Die eigenen Camp-Erfahrungen werden bereit gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.campers-online.de/">
                <base:url>http://www.campers-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Campers-Online - Peter Baumann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reisemobil- und Caravanzubehoer wie Pumpen, Wasserfilter oder Solartechnik. Die Bestellung ist per pdf-Formular und Fax oder E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge_http://www.camping-onlineshop.de/">
                <base:url>http://www.camping-onlineshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Friedrichs Reisemobile</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Reisemobilzubehoer und Hautpflegeprodukte. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Fahrzeuge>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch">
        <rdfs:label>Nordamerikanisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.wolfs-shop.de/tashuunka/">
                <base:url>http://www.wolfs-shop.de/tashuunka/</base:url>
                <rdfs:label>Tashuunka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund um Indianer, Cowboys, Wildtiere und Fabelwesen finden sich Shirts, Schmuck und weitere Accessoires wie indianische Musik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.western-wear.ch/">
                <base:url>http://www.western-wear.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Western-Wear, Menzi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine grosse Auswahl an Schmuckstuecken aus reinem Sterling Silber und Gurtschnallen sowie ein umfangreiches Sortiment an Western-Bekleidung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.thommys-westernstore.de/">
                <base:url>http://www.thommys-westernstore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thommys-Western Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Country- und Westernfans: Huete, Belts, Buckles, Blusen und Boots sowie Accessoires und diverser Schmuck.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch_http://shop.strato.de/epages/Store.sf/">
                <base:url>http://shop.strato.de/epages/Store.sf/</base:url>
                <rdfs:label>Westernbedarf Halang</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf, Vermietung und Reparatur von Tipis, Zelten, Bekleidung, Spielen sowie Western- und Indianerartikeln. Ein Anfahrtsplan steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch_http://www.hudsons-bay.de/">
                <base:url>http://www.hudsons-bay.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hudsons Bay Indian Trading Post, Robert Wagner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein umfangreiches Sortiment von historischen Reproduktionen und Bastelmaterial fuer die Darstellung des Lebens der nordamerikanischen Indianer und Pioniere.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Nordamerikanisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen">
        <rdfs:label>Dampfmaschinen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampfoase.de/">
                <base:url>http://www.dampfoase.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dampfoase.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel und Ersatzteile zum Selbstbau von Dampfmaschinen Kesseln. Die Waren stammen aus eigener Fertigung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampf-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.dampf-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>dmc Bauplan-Service Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Fachzeitschrift fuer Dampfmodelle und Metallverarbeitung wird praesentiert, inklusive Bauplanservice und Shop fuer Zubehoer und antike Maschinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.bengs-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.bengs-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bengs Modellbauzubehoer, Patrick Bengs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Dampfmaschinenzubehoerteile wie Ventile, Kugelhaehne, Flansche, Speisewasserpumpen und Schwungraeder.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.zakme.com/">
                <base:url>http://www.zakme.com/</base:url>
                <rdfs:label>ZAK Model Engines</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einkaufbar sind Dampfmaschinen von Wilesco, Stuart und Fulgurex. Die Bestellung erfolgt per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.hielscher-dampfmodelle.de/">
                <base:url>http://www.hielscher-dampfmodelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hielscher Dampfmodelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Produktpalette reicht von antiken, restaurierten Sammlerstuecken ueber lehrreiche Bausaetze bis hin zu mannshohen Gartenbahnen. Der Laden in Wuppertal wird mit Anfahrtsplan und Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampfmaschinen-shop.de/">
                <base:url>http://www.dampfmaschinen-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>C.M. Media Solingen, C.Mandewirth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment an Dampfmaschinen, als Bausaetze oder fertige Modelle, und erlaeutert die Funktionsweise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen_http://www.dampf-modelle.de/">
                <base:url>http://www.dampf-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dampf-Modelle - Stefan Berends</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dampfmaschinen und Antriebsmodelle von Wilesco, Stirling Motoren von Boehm und Mini-Dampfmodelle von Hielscher werden angeboten. Herstellerliks sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Dampfmaschinen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping">
        <rdfs:label>Outdoor-und-Camping</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.wieseoutdoor.de/">
                <base:url>http://www.wieseoutdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wiese Outdoor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor- und Campingversand. Auch Produkte fuer groessere Gruppen. Jurten, Kohten und Geruestzelte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.ukshop.de/">
                <base:url>http://www.ukshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>UK Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet, durchsuchbar, Outdoor- und Campingzubehoer sowie Sport- und Fitnessgeraete, auch fuer Taucher und Surfer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.unterwegs.biz/">
                <base:url>http://www.unterwegs.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Unterwegs AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorshop fuer Trekking, Camping, Berg- und Kanusport. Mit internationalem Versand, Outdoor-Auktionen, Reiseberichten und Wanderpartner-Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.trash-clothing.de/">
                <base:url>http://www.trash-clothing.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trash Clothing Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einer Auswahl an Outdoor- und Freizeitbekleidung werden auch Camping- und Armeeartikel vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.wildwasser-laden.de/">
                <base:url>http://www.wildwasser-laden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wildwasser-Laden - LLP Vertriebsgesellschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Ausruestung und Zubehoer fuer Kanu, Kajak, Trekking und Outdoor an. Dazu gibt es laufend Sonderangebote, Tourenvorschlaege und einen Pegeldienst.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.scout-berlin.de/">
                <base:url>http://www.scout-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Scout-Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausruestungshaus fuer den Pfadfinder- und Fahrtenbedarf. Informationen zur Herstellung der hauseigenen Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.indy-outdoor.de/">
                <base:url>http://www.indy-outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Indy Outdoor Equipment</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping- und Freizeitzubehoer wird angeboten. Eine Suchfunktion wird zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.pathfinder-equipment.de/">
                <base:url>http://www.pathfinder-equipment.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pathfinder Outdoor-Equipment</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Zelte, Schlaf- und Rucksaecke sowie weiterer Kletterbedarf. Diese Artikel koennen per Warenkorbsystem erworben werden. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoor-hauschke.de/">
                <base:url>http://www.outdoor-hauschke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoor Hauschke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Outdoor-Sortiment werden auch Aktivitaeten zu verschiedenen Sportarten wie Bergsport, Wasser- oder Radsport angeboten. Ein Reiseservice ist ebenfalls zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.relags.de/">
                <base:url>http://www.relags.de/</base:url>
                <rdfs:label>Relags GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosshandel und Dienstleister fuer Outdoor, Camping und Freizeit. Ausruestung und Zubehoer fuer Draussen. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.freizeitwelt.de/">
                <base:url>http://www.freizeitwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>LG Freizeitwelt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um Camping, Outdoor, Gartenmoebel und Caravan. Messetermine werden bereit gestellt. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.activsport.at/">
                <base:url>http://www.activsport.at/</base:url>
                <rdfs:label>Activ-Sport-Design Handels Ges.m.b.H.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgewaehltes Angebot an Outdoor-Zubehoer. Reiseberichte von Kunden sind verfuegbar. [Liefergebiet: Oesterreich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.fahrtenbedarf.de/">
                <base:url>http://www.fahrtenbedarf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freizeit- und Fahrtenbedarf GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor- und Campingartikel. Gruppenausruestung und spezielle Produkte fuer Verbaende. Mit Kleinanzeigen und Aufbauanleitungen. Zusaetzlich kann kostenlos ein Gesamtkatalog bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.doorout.com/">
                <base:url>http://www.doorout.com/</base:url>
                <rdfs:label>Doorout.com e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor- und Sportswearmarkenware wie Trekking-Bekleidung, Schlafsaecke, Rucksaecke, Zelte, Isomatten, Wintersportbekleidung und Schuhe sowie Camping-Artikel. Mit News und Groessentabelle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.webcamping.at/">
                <base:url>http://www.webcamping.at/</base:url>
                <rdfs:label>Webcamping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping- und Freizeitartikel werden, wie auch Boote, Schwimmbaeder und Schwimmbadzubehoer oder Solartechnik angeboten. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
                <base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
                <rdfs:label>New Product Service GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Herstleller bietet von Campingzubehoer ueber Skates und bis zu Bobs und Spielgeraeten ein Sortiment, welches auch individuell bedruckbar ist.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.lynx-outdoor.de/">
                <base:url>http://www.lynx-outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lynx</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wir vorwiegend Kletterbedarf angeboten. Zusaetzlich ist eine Suchfunktion fuer die Site vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.rucksack.de/">
                <base:url>http://www.rucksack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gudenkauf GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorzubehoer, auch fuer Kinder. Ein Newsletter steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.dressler-outdoor.de/">
                <base:url>http://www.dressler-outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gummi Dressler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bekleidung und Zubehoer fuer Outdoor, Reise und Freizeit. Daneben werden Strandutensilien wir Luftmatratzen, -Tiere und Gummiboote angeboten. Die Herstellersuche ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.magnum-versand.de/">
                <base:url>http://www.magnum-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Magnum-Versand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Stiefeln, Schuhen und weiterer Bekleidung werden noch Messer angeboten. Ausserdem steht eine Suchfunktion zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.fritz-berger.de/">
                <base:url>http://www.fritz-berger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fritz Berger GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Vielzahl von Artikeln fuer den Camping- und Outdoor-Bereich, darunter Wohnwagenvorzelte, Trekkingzelte, Grills und einiges weitere Trekkingzubehoer wie Taschenmesser, GPS, Rucksaecke etc. Die Online-Bestellung per Warenkorbsystem. Ein ausfuehrlicher Katalog kann kostenlos angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.obelink.nl/">
                <base:url>http://www.obelink.nl/</base:url>
                <rdfs:label>Obelink Camping bv</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein breites Angebot an Zelten, Markisen und Campingzuhoer wird angeboten. Ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in den Niederlanden wird ebenso wie Campingtipps bereit gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.kraxel.com/">
                <base:url>http://www.kraxel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kraxel.com-Handelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Outdoor, Trekking und Camping-Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.adfunture.de/">
                <base:url>http://www.adfunture.de/</base:url>
                <rdfs:label>Adfunture GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Sortiment an Outdoorequipment werden Veranstaltungen im Bereich Erlebnispaedagogik, auch fuer Firmen, angeboten. Jobboerse und Newsletter sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.troph-e-shop.de/">
                <base:url>http://www.troph-e-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Troph-E-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bieten eine grosse Auswahl an Outdoor-, Freizeit- und Bundeswehrartikeln, wie Bekleidung, Schuhe und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorstore.de/">
                <base:url>http://www.outdoorstore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoorstore more</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausruestungen fuer Abenteuer, Trekking und Camping. Auch Buecher zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.globetrotter.de/">
                <base:url>http://www.globetrotter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Globetrotter Ausruestung-Denart Lechhart GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor-Versand mit Online-Anzeige der Verfuegbarkeit, Kundenforum und Ratgeber zu verschiedenen Produktgruppen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.sackpack.de/">
                <base:url>http://www.sackpack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sack Pack Reiseausruestungen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Outdoor- und Campingprodukten gibts auch Fahrradzubehoer. Zusaetzlich Links zu den gefuehrten Marken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.super-tramp.de/">
                <base:url>http://www.super-tramp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Supertramp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Outdoor-Ausruester bietet vom Anzuender bis zum Zwei-Flammen-Kocher eine grosse Auswahl an Trekking- und Outdoor-Zubehoer an. Des Weiteren Bekleidung, Boote und Campingartikel verschiedener Marken. Eine Wegbeschreibung zum Laden ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.sine.de/">
                <base:url>http://www.sine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus den Bereichen Outdoor, Reisen, Bergsport und Fahrrad. Weiterhin gibt es ein Forum, einen Gebrauchtmarkt und einen Kletterhallenfuehrer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.kletter-shop.de/">
                <base:url>http://www.kletter-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoor-Consulting GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bergsteigerausruestungen, Karabiner, Express-Schlingen und Klettersteigsets werden, wie auch Outdoorartikel, angeboten. Die Paketverfolgung ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.camping-total.de/">
                <base:url>http://www.camping-total.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freizeitecke Weber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf Campingartikel mit Schwerpunkt bei Zubehoer zu Wohnwagen und Wohnmobil. Viele Links und Tipps zum selbigen Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.camppartner24.com/">
                <base:url>http://www.camppartner24.com/</base:url>
                <rdfs:label>Camppartner24 OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert wird ein umfangreiches Camping-, Freizeit- und Outdoor-Artikel Sortiment. Die Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.partyware.ch/">
                <base:url>http://www.partyware.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Schoeni Partyware</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vermietung und Verkauf von Partyzelten, Barelementen, Bartheken, Geschirrkoerben, Sonnensegeln und aussergewoehnlichen Sets wie Mongolentopf oder Tatarenhut. Unter Tipps und Tricks finden sich interessante Rezepte, Produktinfos und Pflegehinweise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.armeebekleidung.de/">
                <base:url>http://www.armeebekleidung.de/</base:url>
                <rdfs:label>US-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot besteht aus Armeewaren, Outdoorbekleidung, Campingbedarf und Zubehoer. Produktsuche und Kategorie Sonderangebote vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.kotte-zeller.de/">
                <base:url>http://www.kotte-zeller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kotte Zeller GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schuss- und Stichwaffen werden neben einem breiten Sortiment an Outdoorprodukten und -Bekleidung angeboten. Infoseiten und ein Newsletter stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.freizeit-gase-steller.de/">
                <base:url>http://www.freizeit-gase-steller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Guenter Steller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein breites Angebot an Outdoor-Waren und -Bekleidung, auch fuer Angler und Jaeger, wird ab Lager, Selbstabholer willkommen, angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.zeltlagerausruestung.de/">
                <base:url>http://www.zeltlagerausruestung.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hannig Walk GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorausruestung, -Bekleidung und Zelte werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.movera.com/">
                <base:url>http://www.movera.com/</base:url>
                <rdfs:label>Movera GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird Freizeitzubehoer rund um Camping, Caravaning und Outdoor angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.blackape.com/">
                <base:url>http://www.blackape.com/</base:url>
                <rdfs:label>Blackape.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online-Shop bietet Ausruestung fuer Sportkletterer und Bergsport. Die Produkte werden sortiert nach Kategorie oder Hersteller aufgelistet. Ausserdem einige Kletter-Tipps und Hinweise zur sicheren Anwendung der Geraete.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.weltenbummler.de/">
                <base:url>http://www.weltenbummler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Weltenbummler GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Outdoor-Ausruestung stellt sich und die Mitarbeiter vor und informiert ueber das Produktsortiment sowie die angebotenen Serviceleistungen. Ausgewaehlte Produkte koennen auch online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.moreover.de/">
                <base:url>http://www.moreover.de/</base:url>
                <rdfs:label>Moreover.de - von Winterfeld und Verspohl GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein breites Sortiment an Camping-, Outdoor- und Tauchausruestung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.hajk.ch/">
                <base:url>http://www.hajk.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Hajk Scout Sport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop der Pfadibewegung Schweiz. Ein umfangreiches Trekking-Sortiment wird angeboten. Daneben findet sich ein Gaestebuch und eine Suchmoeglichkeit. Die Ladenoeffnunszeiten in Zuerich werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.kletterportal.de/">
                <base:url>http://www.kletterportal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kletterportal GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kletterausruestung und -Zubehoer ist im Angebot. Bestellungen sind nur nach vorheriger Anmeldung und Login moeglich. Ein Newsletter und ein Forum werden zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.payola-online.de/">
                <base:url>http://www.payola-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Payola-Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Artikel fuer Camping, Wandern, Klettern und Reisen. Links zu Marken und Vertriebsfirmen sowie ein Kundenforum. Hinweis auf die Ladengeschaefte in Dessau und Halle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.tofi-web.de/">
                <base:url>http://www.tofi-web.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tofi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Haengematten und Outdoorwaren sind neben Skateboards, Inlinern und Lenkdrachen im Angebot. Das Ladengeschaeft wird mit seiner Ware vorgestellt und eine Anfahrtsskizze praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.sport-haus.de/">
                <base:url>http://www.sport-haus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sporthaus Heidenau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentation der Waren fuer den Outdoorbereich. Die Suche ist auch nach Herstellern moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.transa.ch/">
                <base:url>http://www.transa.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Transa Reiseausruestung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund um's Reisen, Trekken, Wandern und Biken. Die Filialen in der Schweiz werden vorgestellt. Ein Kleinanzeigenmarkt, ein Gaestebuch, eine Jobboerse und ein Forum stehen zur Verfuegung. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.erlebnisberg.ch/">
                <base:url>http://www.erlebnisberg.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Erlebnis Berg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seidenschlafsaecke aus reiner Naturseide in den Farben blau, gruen, rot und natur [Preise in Schweizer Franken]. Daneben finden sich zahlreiche Angebote zur Eventgestaltung fuer Gruppen oder privat sowie eine Bildergalerie bereits organisierter Events rund um den Berg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.basislager.de/">
                <base:url>http://www.basislager.de/</base:url>
                <rdfs:label>Basislager Sport Handels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Outdoorladen in Karlsruhe, bietet ein umfangreiches Sortiment sowie viele Tipps zum Thema. Kurse werden wie auch eine Suchfunktion angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorshop.de/">
                <base:url>http://www.outdoorshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Adventure Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte fuer Bergsport und Trekking von namhaften Herstellern. Mit Wetterlinks und Surftipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.travel-outdoor-shop.de/">
                <base:url>http://www.travel-outdoor-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sport-Karwacki</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausruestung wie Bekleidung, Rucksaecke und umfangreiches Zubehoer wird praesentiert. Es finden sich Tipps sowie ein Forum zum Thema. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.packnpaddle.de/">
                <base:url>http://www.packnpaddle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pack'n Paddle Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rafting- und Canyoning-Touren werden, ebenso wie Erlebnisreisen angeboten. Zu Kaufen gibt es Rucksaecke, Bike-Accessories und Zelte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.caravan-gode.de/">
                <base:url>http://www.caravan-gode.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gode GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Angebot an neuen und gebrauchten Campingfahrzeugen vor, informiert ueber Vermietungsangebote und erlaeutert die Serviceleistungen der Werkstatt. Camping- und Freizeitartikel koennen im Online-Shop bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.schlafsackladen.de/">
                <base:url>http://www.schlafsackladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schlafsackladen GmbH Co KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schlafsaecke, Rucksaecke und Zelte aus eigener Herstellung sowie Zubehoer wie Sigg-Flaschen oder Isomatten werden angeboten. Es findet sich weiterhin ein Gaestebuch und Infos zum Ladengeschaeft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.car-a-fun.de/">
                <base:url>http://www.car-a-fun.de/</base:url>
                <rdfs:label>Carafun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Outdoor-, Camping- und Fahrradzubehoersortiment, darunter auch Vorzelte und Markisen. Auch Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoor-tuscher.de/">
                <base:url>http://www.outdoor-tuscher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Herbert Tuscher - Outdoor Equipment</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Campingartikel wie Zelte werden neben Outdoorzubehoer angeboten. Eine Suchfunktion ist nutzbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.us-shop.com/">
                <base:url>http://www.us-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>US-Shop Rumpf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Outdoor- und Survival-Artikeln sowie Flaggen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.ranger-shop.de/">
                <base:url>http://www.ranger-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ranger-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Outdoor-, Freizeit- und Bundeswehrartikeln wie Bekleidung, Schuhe und Zubehoer. Bundewehrlinks und Mpegs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.out-trade.de/">
                <base:url>http://www.out-trade.de/</base:url>
                <rdfs:label>Out-Trade GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Faltkajaks, Faltkanadier und Faltkatamarane koennen ebenso wie Zubehoer, auch fuer den Outdoorbereich, eingekauft werden. Ausgewaehlte Reisen werden angeboten. Ein Newsletter ist bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.one-to-buy.com/">
                <base:url>http://www.one-to-buy.com/</base:url>
                <rdfs:label>One-To-Buy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Artikeln fuer den Outdoorbereich werden auch Militaerbekleidung und einige andere Artikel angeboten. Mit Rubrik Sonderangebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.berlin-breslau.de/">
                <base:url>http://www.berlin-breslau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Shop-Here</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor-Versand mit grosser Auswahl. Auch Bundeswehr-Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.steppenwolf.at/">
                <base:url>http://www.steppenwolf.at/</base:url>
                <rdfs:label>Steppenwolf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfassendes Outdoor-, Bergsport- und Fahrradzubehoersortiment. Ein Forum zu den Themen steht zur Verfuegung. Das Ladengeschaeft in Wien wird vorgestellt. [Liefergebiet: Oesterreich, Schweiz, Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoor-billiger.de/">
                <base:url>http://www.outdoor-billiger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Weltreise-Ausruester GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorprodukte wie Schlafsaecke, Rucksaecke, Zelte oder Isomatten. Ein Forum zum Thema ist verfuegbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.picknickbank.de/">
                <base:url>http://www.picknickbank.de/</base:url>
                <rdfs:label>Picknickbank.de - C.Hugo Schnohr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird ein Angebot an Sitzgelegenheiten und Funsport-Artikeln fuer Garten und Wasser sowie Holzspielzeug praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.haengematten-store.ch/">
                <base:url>http://www.haengematten-store.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Scout-Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zum Kauf angeboten werden per Warenkorbsystem Haengematten (Hersteller Amazonas GmbH) und Zubehoer fuer selbige. Es sind auch spezielle Haengematten fuer Babys erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.deroutdoorladen.com/">
                <base:url>http://www.deroutdoorladen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Der Outdoorladen - Wander- und Trekkingfreund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Reiseausruestungen fuer die Bereiche Wandern, Trekking und Bergsport koennen neben Bekleidung und Zubehoer erworben werden. Das Angebot ist nach Herstellern sortierbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.zugvoegel-shop.de/">
                <base:url>http://www.zugvoegel-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zugvoegel Trekking Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Artikel aus dem Outddor und Campingbereich angeboten und koennen per Warenkorbsystem geordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.all-time-sports-shops.de/1002/">
                <base:url>http://www.all-time-sports-shops.de/1002/</base:url>
                <rdfs:label>Alpinshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Camping- und Outdoorprodukten. Insbesondere Produkte zum Klettern und Bergsteigen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.armyshop-krems.at/">
                <base:url>http://www.armyshop-krems.at/</base:url>
                <rdfs:label>Armyshop Krems</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortminent reicht von Outdoor- und Campingprodukten wie Bekleidung, Rucksaecke und Essgeschirr bis zu Armeeprodukten wie Messer und Fernglaeser.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.mctrek.de/">
                <base:url>http://www.mctrek.de/</base:url>
                <rdfs:label>McTrek - ein Unternehmen der Yeah! AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor-Zubehoer wie Rucksaecke, Schlafsaecke, Kocher und Zelte. Die Filialen werden vorgestellt, ein Newsletter steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.army-store.com/">
                <base:url>http://www.army-store.com/</base:url>
                <rdfs:label>Army Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In verschiedenen Shops wird Armee-, THW-, Security- und Outdoorzubehoer sowie Jagd- und Sportwaffen angeboten. Ein Newsletter und ein Gaestebuch stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.alpinsportladen.de/">
                <base:url>http://www.alpinsportladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alpinsportladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter fuer Artikel rund um den Berg- und Klettersport. Fuehrt auch einige Outdoor-Artikel. Zusaetzlich Informationen zum Ladengeschaeft in Ruesselsheim.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.quickcamping.de/">
                <base:url>http://www.quickcamping.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quickcamping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine umfangreiche Auswahl an Artikeln rund um Camping, Outdoor und Garten wird angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_https://ssl.kundenserver.de/s78385900.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s78385900.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Camper.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersichtliche Produktordnung nach Kategorien, zum Beispiel Outdoor und Trecking, AussenInnen am Camper, Garten und Freizeit. Gesamtkatalog fuer Versandkostenpreis bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.basislager.com/">
                <base:url>http://www.basislager.com/</base:url>
                <rdfs:label>Basislager- Der Laden fuer Aktive</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fahrraeder, neu und gebraucht, und Zubehoer wie auch Outdoorprodukte. Die Oeffnungszeiten des Ladengeschaeftes in Ahrweiler stehen mit Anfahrtsplan bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.cago.de/">
                <base:url>http://www.cago.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stellfeld Ernst GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breite Produktpalette an Caravan- und Outdoorzubehoer. Ausserdem findet man einen Haendlerlogin, Links zu den Herstellern und das Unternehmen wird mit seinen Serviceangeboten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.spreen-online.de/">
                <base:url>http://www.spreen-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spreen-Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Campingartikel fuer unterschiedliche Beduerfnisse. Bus- und Wohnmobil-Vorzelte sowie Steilwand- und Bungalowzelte mit Beschreibungen und Preisen zu den Produkten werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.bergwerkkochel.de/">
                <base:url>http://www.bergwerkkochel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bergwerk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bergsportzubehoer kann im Warenkorbsystem eingekauft werden. Eine Suchfunktion und die Ladenoeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoortrends.de/">
                <base:url>http://www.outdoortrends.de/</base:url>
                <rdfs:label>OutdoorTrends</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird, neben Taschen und Rucksaecken, auch fuer den Fahrrad- und Bergsport ein umfangreiches Sortiment an Zubehoer und Bekleidung angeboten. Die Suche ist nach Herstellern moeglich, eine Paketverfolgung wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.sackundpack.de/">
                <base:url>http://www.sackundpack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sack und Pack Reiseausruestungen GmbH (Krefeld)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zelte, Textilien und Zubehoer von Klepper, Hilleberg, Wolfskin, und anderen Herstellern. Grosse Auswahl und Produktinfos.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.runaway.de/">
                <base:url>http://www.runaway.de/</base:url>
                <rdfs:label>Runaway - Trekking Outdoors</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Versand von Trekkingbedarf werden auch Outdoorartikel angeboten. Der DAV, Sektion Guben, ist ebenfalls wie Reiseberichte zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.wildnis-ausruestungen.de/">
                <base:url>http://www.wildnis-ausruestungen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wildnis-Ausruestungen - Joerg Pospiech</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote fuer Wildniswanderer. Wollbekleidung und eine umfangreiche Messerauswahl sowie innovative Hundetaschen. Ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoor-discount.com/">
                <base:url>http://www.outdoor-discount.com/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoor-Rad Schwickert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauft Waren und Bekleidung aus den Bereichen Trekking, Biken und Kite-Surfen. Ein Newsletter und eine Suchfunktion werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.peak-berlin.com/">
                <base:url>http://www.peak-berlin.com/</base:url>
                <rdfs:label>Danilo Jahn Jens Wagner GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein umfassendes Outdoor-Sortiment wird neben der Moeglichkeit des Verleihs zum Kauf angeboten. Ladenoeffnungszeiten und Anfahrtsplan stehen ebenso wie ein Ratgeber rund um das Thema bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.wehncke.de/">
                <base:url>http://www.wehncke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wehncke Freizeit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aufblasbare Freizeitartikel, auch -Moebel und Outdoorartikel werden angeboten. Das Unternehmen praesentiert sich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.camping-heinz.de/">
                <base:url>http://www.camping-heinz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Camping Heinz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping-, Trekking- und Freizeitartikel sowie Caravanzubehoer werden offeriert. Mit Links zum Reisewetter und Campingfuehrer. Ausdruckbare Checklisten fuer Urlaub und Camping.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.strandmuscheln.de/">
                <base:url>http://www.strandmuscheln.de/</base:url>
                <rdfs:label>Camping-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping- und Outdoor-Artikel von verschiedenen Herstellern werden zum Kauf angeboten, wobei der Produktschwerpunkt bei Zelten, Jacken und Rucksaecken liegt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.wanderfritzen.de/">
                <base:url>http://www.wanderfritzen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eric Dott und Rene Haendel GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot fuer Bergsport und Outdoor. Eine Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorplanet.de/">
                <base:url>http://www.outdoorplanet.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoorplanet.de, Marco Hardiman Klaus Polley GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie Produkte zu den Themen Outdoor, Biking und Klettern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.pritz-shop.de/">
                <base:url>http://www.pritz-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pritz Globetrotter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Camping-, Outdoor- und Expeditionsausruestung fuer den Abenteuerurlaub. Mit Outdoor-Links, Explorers Web, Newsletter und Infos rund um die Welt der Globetrotter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.watzmann-laden.de/">
                <base:url>http://www.watzmann-laden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Watzmann-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bergsport-, Outdoor- und Trekkingausruestung in grosser Auswahl.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorshop.co.at/">
                <base:url>http://www.outdoorshop.co.at/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoorshop HandelsGmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das umfangreiche Sortiment an Outdoor-Equipment wird ergaenzt durch Fahrradzubehoer. Links zu den Herstellern und ein Gaestebuch sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorplace.de/">
                <base:url>http://www.outdoorplace.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoorplace - Anette Dierkes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfassendes Outdoor- und Sportsortiment, von Bekleidung ueber Taschen zu Tools. Die Waren werden nach Herstellern sortiert angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.ruesthaus.de/">
                <base:url>http://www.ruesthaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ruesthaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop der Deutschen Pfadfinderschaft St. Georg. Ausruestung fuer Jugendgruppen. Outdoorartikel verschiedener Art, Pfadfinderartikel, Jurten und Geruestzelte. Produkttipps im Bong-online-Magazin.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.turecek.at/">
                <base:url>http://www.turecek.at/</base:url>
                <rdfs:label>Hof und Terecek GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die angebotene Camping-Ausruestung kann online per Email oder Forular bestellt werden. Ein kostenloser Produktkatalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.only4outdoor.de/">
                <base:url>http://www.only4outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Only4Outdoor.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Outdoor- und Freizeitbedarf wie Fernglaeser, Kompasse, Messer, Armbueste oder Trinkflaschen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.montagne.de/">
                <base:url>http://www.montagne.de/</base:url>
                <rdfs:label>Montagne-Sport GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Kletterausruestung, Zelte, Schlafsaecke, Rucksaecke, Bekleidung und Literatur. Mit Informationen zur Montagne Bergsportschule und der Kletterhalle Rosenheim.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.rocup.com/">
                <base:url>http://www.rocup.com/</base:url>
                <rdfs:label>RocUp Mountain Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wanderbekleidung und andere Ausruestung fuer den Bergsport und das Canyoning. Zusatzleistungen sind Pinboards, eine Fotogalerie mehrerer Klettertouren und Grundinformationen zum Klettersport.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.bergzeit.de/">
                <base:url>http://www.bergzeit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bergzeit.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop, Bergschule und Alpinmagazin zu Bergsport, Mountainbike, Outdoor und Wandern. Ausruestung, Bekleidung, und Tourenmagazin.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_http://www.outdoorundco.de/">
                <base:url>http://www.outdoorundco.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoor und Co. - Axel Tetzlaff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Trekking- und Bergsportbedarf sowie -Bekleidung wird praesentiert. Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung">
        <rdfs:label>Bekleidung</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.phdesigns.co.uk/">
                <base:url>http://www.phdesigns.co.uk/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Hutchinson Designs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Design und Herstellung von Expeditionsbekleidung, Schlafsaecken und Bergsportbekleidung. Auch Massanfertigungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.boehmstreetwear.de/">
                <base:url>http://www.boehmstreetwear.de/</base:url>
                <rdfs:label>Boehm Streetwear</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Army- und Sportbekleidung fuer Erwachsene und Kinder. Es werden auch Fahnen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.outdoor-military.com/">
                <base:url>http://www.outdoor-military.com/</base:url>
                <rdfs:label>Deubler und Sohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot des Shops betrifft Armee-Bekleidung und Ausruestung. Ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.armyshop-dresden.de/">
                <base:url>http://www.armyshop-dresden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Armyshop Dresden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von Bekleidung ueber Rucksaecke bis zu Wasserpfeifen reicht das Sortiment. Eine Farb- und eine Groessentabelle stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.only4outdoor.de/">
                <base:url>http://www.only4outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Only4Outdoor.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Bekleidung wie z.B. Jacken, Westen und Hosen werden noch Schlafsaecke angeboten. Der Shop fuehrt hauptsaechlich die Marke Yeti-Design. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.outtex-shop.de/">
                <base:url>http://www.outtex-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outtex</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jacken fuer Wind und Wetter der Marke Wellensteyn sowie Hosen fuer Damen und Herren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.outdoor-collection.de/">
                <base:url>http://www.outdoor-collection.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoor-Collection</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Outdoorbekleidung werden auch Accessoires zum Thema sowie ein Sortiment sportiver Damen- und Herrenmode angeboten. Ein Katalog und ein Newsletter sind bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.freizeit-bekleidung.com/">
                <base:url>http://www.freizeit-bekleidung.com/</base:url>
                <rdfs:label>Design Werbung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an unbedruckten Shirts, Sweats und Outdoorbekleidung und -Artikeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.jagdversand.com/">
                <base:url>http://www.jagdversand.com/</base:url>
                <rdfs:label>Jagdversand Werner Becker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorbekleidung sowie Zubehoer fuer Angler und Jaeger wird per Webformular angeboten. Grosshandelsinformationen sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.trendshop.intrebbus.de/">
                <base:url>http://www.trendshop.intrebbus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Agentur - Schmidt Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Armee- und Freizeitbekleidung fuer Kinder und Erwachsene sowie Stiefel, Ruecksaecke und Messer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.armyshop-fantasy.de/">
                <base:url>http://www.armyshop-fantasy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Armyshop-Fantasy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Jagd-, Outdoor- und Trekkingbekleidung, auch fuer Kinder, werden auch Schuhe und Ruecksaecke angeboten. Das Angebot kann durchsucht werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.armyshop.at/">
                <base:url>http://www.armyshop.at/</base:url>
                <rdfs:label>Armyshop Austria - Scheier GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Armeebekleidung und Outdoorzubehoer neu und gebraucht fuer Freizeit und Beruf, Outdoor, Trekking, Abenteuer und Camping. Informationen zum Lagerverkauf und ein Gaestebuch werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.usarmy-shop.de/">
                <base:url>http://www.usarmy-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>U.S.Army-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Military-, Trekking- und Outdoorbekleidung sowie Ausruestung steht zum Kauf bereit. Die Oeffnungszeiten des Ladengeschaeftes sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.army-style.de/">
                <base:url>http://www.army-style.de/</base:url>
                <rdfs:label>Buescher-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor-Kleidung im Army-, Security- und Bundeswehrstil koennen online per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.lemb.com/">
                <base:url>http://www.lemb.com/</base:url>
                <rdfs:label>L.E.M.B.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Militaer- und Trekkingbekleidung, -Schuhe und -Artikel in Armee-Qualitaet wird angeboten. Ein Bestick- und Bedruckservice steht neben einer Suchfunktion bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.navyshop.de/">
                <base:url>http://www.navyshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Armee-Outdoorshop-Flensburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor- und Armee-Bekleidung, auch fuer Kinder sowie Zubehoer wie Rucksaecke oder Kopfbedeckungen werden angeboten. Eine Suchfunktion steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.parkasite.de/">
                <base:url>http://www.parkasite.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rolf und Bianka Wotke GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jacken, Outdoorbekleidung und Schlafsaecke. Bestellung per Fax- oder Mailformular. Zusaetzlich zum normalen Katalog gibt es spezielle Sonderangebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.quality-textil.de/">
                <base:url>http://www.quality-textil.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quality-Textil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Jacken, Westen und Reiteraccessoires wie Regencapes angeboten. Eine Textilkunde ist nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.army-nato-shop.de/">
                <base:url>http://www.army-nato-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Army Nato Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Shop finden sich zum Beispiel Bekleidung, Zelte und Zubehoer fuer den Outdoorer und Camper.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.sportberger.de/">
                <base:url>http://www.sportberger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sportberger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine kleine Auswahl an Outdoorbekleidung ist zu finden. Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung_http://www.bekleidungswerk.com/">
                <base:url>http://www.bekleidungswerk.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bekleidungswerk - Der Outdoor Profi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoorbekleidung und Zubehoer der Marken Berghaus, Maglite, Leatherman und Amazonas. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Bekleidung>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen">
        <rdfs:label>Hieb-und-Stichwaffen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.samuraischwerter.de/">
                <base:url>http://www.samuraischwerter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Samurai-Shop - Firma Hauck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Samurai-, Kampfsport- und Tai Chi Schwerter werden ebenso wie Kampfanzuege, Zubehoer und Pflegesets angeboten. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://mitglied.lycos.de/catmodel/">
                <base:url>http://mitglied.lycos.de/catmodel/</base:url>
                <rdfs:label>Schwert Shop - Silvio Overlach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Blankwaffen und Filmrepliken werden neben einem kleinen Sortiment an Ruestungen praesentiert. Auf Aikido-Kurse in Hamburg wird hingewiesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://swords-and-more.com/">
                <base:url>http://swords-and-more.com/</base:url>
                <rdfs:label>Swords more GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden dekorative Rollenspiel-, Film- und Fantasyschwerter sowie handgeschmiedete Schwerter, Samurai Katanas, Martial Arts, Budo und Ninja Ausruestung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.schanz-messer.de/">
                <base:url>http://www.schanz-messer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Juergen Schanz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schneidwerkzeugmechanikermeister stellt sich vor und bietet handgefertigte Messer und Schwerter an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.artemis-messer-shop.com/">
                <base:url>http://www.artemis-messer-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Artemis Messer Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Taschen- und Jagdmesser werden Messer und andere Waffen fuer asiatische Kriegskuenste und zur Selbstverteidigung sowie Sammlerstuecke angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.wolfster.de/">
                <base:url>http://www.wolfster.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wolfsters Knife Shop, Wolfgang Schloegel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es sind Messer, Schwerter, Accessoires und Buecher zum Thema zu finden. Eine FAQ informiert ueber verschiedene Stahlarten und Messergriffe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.scarafeo.de/">
                <base:url>http://www.scarafeo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Scarafeo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot sind Schneidwaren und Blankwaffen sowie Dekoartikel und Zubehoere.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.heldenschwerter.de/">
                <base:url>http://www.heldenschwerter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwert-Shop Heldenschwerter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot sind Schwerter, Schilde und Dolche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.japanschwerter.de/">
                <base:url>http://www.japanschwerter.de/</base:url>
                <rdfs:label>JapanSchwerter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Restauration japanischer Schwerter sowie Zubehoer und Fachbuecher. Lehrgaenge im Bereich Schwertkampf werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.ninjashop.de/">
                <base:url>http://www.ninjashop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ninjashop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Traditionelle japanische Waffen sind neben Uebungswaffen und verschiedensten Messern, wie Wurf- oder Springmesser erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.tsukamaki.de/">
                <base:url>http://www.tsukamaki.de/</base:url>
                <rdfs:label>Harry Hoffmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tsukamaki die zeigt die Arbeitsgaenge der traditionellen Griffwicklung an japanischen Schwertern und bietet seine Dienste an. Auch die Materialien koennen bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.schwertkammer.de/">
                <base:url>http://www.schwertkammer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwertkammer.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Benjamin Jepsen bietet Fantasie- und Filmschwerter sowie Schwertmodelle als Briefoeffner an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.wkc-solingen.de/">
                <base:url>http://www.wkc-solingen.de/</base:url>
                <rdfs:label>WKC Stahl- und Metallwarenfabrik - Hans Kolping GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Saebel und Degen, auch fuer Fechter oder Theaterbedarf, Hirschfaenger und Uniformzubehoer werden direkt vom Hersteller angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen_http://www.messershopping.de/">
                <base:url>http://www.messershopping.de/</base:url>
                <rdfs:label>Messershopping Ulrich Fink</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Messer, Schwerter und Waffen aus den Bereichen Jagd, Outdoor und Trekking sowie asiatische Kampfkuenste.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Hieb-und-Stichwaffen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck">
        <rdfs:label>Luft-und-Gasdruck</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.actionshooting.ch/">
                <base:url>http://www.actionshooting.ch/</base:url>
                <rdfs:label>NATURaktiv AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informiert wird ueber Buechsenmacher-Dienstleistungen, das Sortiment an Luftdruck- und CO2-Waffen sowie Tuning-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.fungun.de/">
                <base:url>http://www.fungun.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fungun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel rund um den Schiesssport mit Infos zum Umgang mit freien Waffen sowie Groessentabellen und Farbmuster fuer Bekleidung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.begadi.com/">
                <base:url>http://www.begadi.com/</base:url>
                <rdfs:label>Begadi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Softair Kugeln, Gas und Zubehoer werden offeriert. Newsletter und Gaestebuch stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.4komma5.de/">
                <base:url>http://www.4komma5.de/</base:url>
                <rdfs:label>4komma5.de - Torsten Stark</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel rund um den Schiesssport im Kaliber 4,5mm wie auch Co2- sowie Luftdruckwaffen und Zubehoer fuer Hobby und Sport.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.softairwaffen24.de/">
                <base:url>http://www.softairwaffen24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Softair Tankk Waffenhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Softairwaffen, Zubehoer, Munition und Ausruestung werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.diabolo-store.com/">
                <base:url>http://www.diabolo-store.com/</base:url>
                <rdfs:label>Diabolo-Store, Begadi GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu finden sind Artikel rund um das Schiessen mit Luftdruckwaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.x-guns.com/">
                <base:url>http://www.x-guns.com/</base:url>
                <rdfs:label>X Guns GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Onlineshop mit Ladengeschaeft in Friedberg (Hessen) bietet freie AEGs, BBs, Masken, Schutzbekleidung und Zubehoer an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.stormtec.de/">
                <base:url>http://www.stormtec.de/</base:url>
                <rdfs:label>StormTec, Herzog und Thurner GdbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Softairzubehoer und taktische Ausruestung wie Bekleidung oder Taschen findet sich in breiter Auswahl im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.softairwelt.de/">
                <base:url>http://www.softairwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mathias Dreher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Softairwelt bietet Waffen, Munition und Zubehoer fuer diesen Sport an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.softair-shopping.de/">
                <base:url>http://www.softair-shopping.de/</base:url>
                <rdfs:label>Softair-Shopping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter mit einem reichhaltigem Angebot an Pistolen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck_http://www.kaliber177.de/">
                <base:url>http://www.kaliber177.de/</base:url>
                <rdfs:label>Denz Vertriebs GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer verschiedene Waffen, insbesondere Luftgewehre und Luftpistolen sowie Armbrueste, Softairwaffen, Messer und Taschenlampen sind im Angebot zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Luft-und-Gasdruck>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen">
        <rdfs:label>Kerzen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.kerzen-idee.de/">
                <base:url>http://www.kerzen-idee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kerzen-Idee, Maria Theresia Kokott</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird eine grosse Auswahl an Kerzen aus echtem Bienenwachs und auch Zubehoer zum Kerzengiessen. Der Katalog steht als Word-Dokument oder PDF-Datei zum Download bereit. Die Bestellung erfolgt per Fax oder postalisch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.mixed-store.de/">
                <base:url>http://www.mixed-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mixed-Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialversand fuer Kerzenbasteln, Knetkerzen, Knetmasse und Kerzensand sowie Giessformen, auch zum Seifengiessen. Buecher zum Thema werden praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_https://ssl.kundenserver.de/www.s86870043.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.s86870043.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heinrich Hammann oHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles zum Basteln mit Bienenwachs, Bienenwachsplatten, Dochte, Kerzenverzierungen, Giessformen und Teelichtglaeser werden angeboten. Ausserdem stehen Basteltipps als pdf zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.exagon.ch/">
                <base:url>http://www.exagon.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Exagon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles fuer die manuelle Kerzenherstellung. Eine Farbkarte fuer Wachsfolien und Knetwachs steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen_http://www.kerzenkiste.de/">
                <base:url>http://www.kerzenkiste.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kerzenkiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles, was man zum Kerzenmachen braucht. Wachse, Farben, Dochte und Formen zu Fabrikpreisen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Kerzen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft">
        <rdfs:label>Natur-und-Wissenschaft</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_https://ssl.kundenserver.de/knufis-optik-shop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/knufis-optik-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Funk Optik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieben werden optische Instrumente wie Lupen, Mikroskope oder Brillen und Hoerakustikbedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_http://62.75.177.102/shop/index.php/user/antiquitaeten">
                <base:url>http://62.75.177.102/shop/index.php/user/antiquitaeten</base:url>
                <rdfs:label>Archaeologie-Shop Ernst Probst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Antiquitaeten wie Tonfiguren und -gefaesse, Keilschriften, antiker Schmuck und Fossilien vor allem aus Solnhofen und Saurier aus aller Welt sind einkaufbar. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_http://www.optikshop24.de/">
                <base:url>http://www.optikshop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Optikshop24, Mike Behnke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von optischen Instrumenten wie Teleskopen, Fernglaesern, Foto- und Videotechnik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_http://www.kasper-richter.de/">
                <base:url>http://www.kasper-richter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kasper Richter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller fuer feinmechanische Praezisionsinstrumente und aussergewoehnliche Produkte bietet Kompasse, Schrittzaehler, Pulsmesser, Landkartenmesser und andere Freizeitartikel an. Bestellung per Online-Formular moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_http://www.deutsches-museum-shop.com/">
                <base:url>http://www.deutsches-museum-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Deutsches Museum Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop des Deutschen Museums mit vielen Modellen, Buechern, Geschenken, Postern, Spielzeug, Technischen Artikeln und Spezialliteratur.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons">
        <rdfs:label>Ballons</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.lollipop-ballon.de/">
                <base:url>http://www.lollipop-ballon.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lollipop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ballons, Partyartikel und Geschenkverpackungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballon-boutique-plauen.de/">
                <base:url>http://www.ballon-boutique-plauen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ballon-Boutique Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Ballons verschiedener Art vorgestellt und angeboten. Die Bestellung kann per Formular vorgenommen werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.creativhochzeit.de/shop/">
                <base:url>http://www.creativhochzeit.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Luftballon Shop von Creativ Hochzeits Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Luftballons unterschiedlicher Art, Folienballons, Ballongas und Zubehoer koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballonzauber.de/">
                <base:url>http://www.ballonzauber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ballonzauber GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Luftgefuellte und heliumgefuellte Ballons (Werbe- und Folienballons), aufblasbare Werbeartikel, Fest- und Freizeitartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballonetti.de/">
                <base:url>http://www.ballonetti.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ballonetti GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Gross- und Einzelhaendler bietet ein breites Sortiment an Luftballons, Folienballons und Modellierballons. Weiterhin sind Jonglier- und Schminkartikel verfuegbar. Ferner wird ueber den Bedruckservice informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.ballone.ch/">
                <base:url>http://www.ballone.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Buetlers Party-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochzeitsballone, Ballondruck, Partyversand mit Bestellshop, Girlanden und Dekorationsartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons_http://www.vilsi-ballons.ch/">
                <base:url>http://www.vilsi-ballons.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vilsi-Ballons AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Werbe-Ballonfabrik bedruckt Ballons nach Kundenwunsch, bietet aber auch unbedruckte Ballons in verschiedenen Formaten sowie Zubehoerartikel an. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Ballons>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern">
        <rdfs:label>Zaubern</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.itsmagic-net.de/">
                <base:url>http://www.itsmagic-net.de/</base:url>
                <rdfs:label>ITS Magic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breite Auswahl an Zaubertricks, Zauberartikeln und Requisiten fuer jede Altersgruppe, Amateure und Profis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.magic-factory.de/">
                <base:url>http://www.magic-factory.de/</base:url>
                <rdfs:label>Magic Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot befinden sich Zaubertricks, Illusionen, DVDs, Literatur und weiteres Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.professional-magic.de/">
                <base:url>http://www.professional-magic.de/</base:url>
                <rdfs:label>Professional Magic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Tricks und Literatur mit Downloadmoeglichkeit von einigen Videodemos angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberschrank.de/">
                <base:url>http://www.zauberschrank.de/</base:url>
                <rdfs:label>Juergen Stasch - Zauberschrank</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von internationalen Zauberartikeln, -buechern und DVDs mit teils englischer Beschreibung, ueber ein Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.manipulix.com/dt/dt_main.html">
                <base:url>http://www.manipulix.com/dt/dt_main.html</base:url>
                <rdfs:label>Manipulix</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit Zaubertricks, Pyro- und Scherzartikel, sowie einem Forum fuer Zauberkundige.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zaubersammlung.de/">
                <base:url>http://www.zaubersammlung.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zaubersammlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alfred Czernewitz verkauft privat schoene und seltene Einzelstuecke wie Zauberbuecher, Poster, Zauberplakate, Zauberrequisiten und Memorabilia.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.magie-aus-hamburg.de/">
                <base:url>http://www.magie-aus-hamburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Manfred Gaus - Magie-aus-Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleiner Shop fuer Anfaenger und Hobby-Zauberer. Sitz in Hamburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.sic-verlag.de/">
                <base:url>http://www.sic-verlag.de/</base:url>
                <rdfs:label>SIC!-Verlag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Second-Hand-Shop fuer Zauberzubehoer und Verkauf von Zauberliteratur.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberzentrale.de/">
                <base:url>http://www.zauberzentrale.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zauberzentrale Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit Tricks, Buechern und Videos fuer Einsteiger und mit passwortgeschuetztem Bereich fuer Profis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.zauberladen.com/">
                <base:url>http://www.zauberladen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Zauberladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet unterhaltsame Informationen zu Zaubertricks, Zauberbuechern, Zaubershow sowie Strassenzauberkunst an. [Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.stolina.de/">
                <base:url>http://www.stolina.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stolina Magie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zaubergeraete, Zubehoer, Literatur, Videos, Modellierballons und Bauchrednerbedarf. Mit Forum, Chat, Tipps und Begriffslexikon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern_http://www.hummel-magie.de/">
                <base:url>http://www.hummel-magie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hummel Magie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet die Moeglichkeit des Downloads eines Katalogs. Die Bestellung erfolgt per E-Mail oder Fax.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Zaubern>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen">
        <rdfs:label>Auktionen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.gunpoint24.de/">
                <base:url>http://www.gunpoint24.de/</base:url>
                <rdfs:label>GunPoint24, Uwe Ohlenforst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu finden sind Auktionen fuer Jaeger, Schuetzen, Angler und Outdoor-Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.munitionsauktion.de/">
                <base:url>http://www.munitionsauktion.de/</base:url>
                <rdfs:label>Historic Arms Ammunition</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Auktionshaus versteigert historische Munition fuer Sammler in definierten Zeitraeumen. Ein Katalog-Download steht registrierten Usern zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.gebrauchtwaffen.at/">
                <base:url>http://www.gebrauchtwaffen.at/</base:url>
                <rdfs:label>Gebrauchtwaffen.at</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gebrauchte Flinten, Kugelrepetierer, Kipplaufgewehre, Militaria, Kleinkalibergewehre, Pistolen, Revolver, Luftdruckwaffen, Munition, Optik, Zubehoer, Praeparate und Medien werden im oesterreichischen Auktionshaus gehandelt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.shooters24.de/">
                <base:url>http://www.shooters24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Shooters24 .de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Plattform bietet Jaegern, Anglern und Sportschuetzen die Moeglichkeit zum Kauf und Verkauf von Artikeln aus diesem Fachgebiet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.waffenlupe.de/">
                <base:url>http://www.waffenlupe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffenlupe, Lange Nehring GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auktionen fuer Waffen und Zubehoer werden aufgefuehrt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.schrotundkugel.de/">
                <base:url>http://www.schrotundkugel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schrot Kugel Ltd. Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Auktionshaus fuer Jaeger und Schuetzen koennen Jagd- und Sportwaffen sowie Jagdbedarf und Ausruestung angeboten und ersteigert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.guns-and-more.de/">
                <base:url>http://www.guns-and-more.de/</base:url>
                <rdfs:label>Guns More, Richard Freiherr von Bruch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waffen, Schiesssportzubehoer und Militaria koennen mit Sofortkaufoption und per Versteigerung angeboten und erworben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen_http://www.egun.de/">
                <base:url>http://www.egun.de/</base:url>
                <rdfs:label>eGun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Marktplatz fuer Jaeger, Schuetzen und Angler koennen Waffen und Zubehoer angeboten und gekauft werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Auktionen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik">
        <rdfs:label>Optik</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.optikerteam.de/">
                <base:url>http://www.optikerteam.de/</base:url>
                <rdfs:label>Andress Augenoptik GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Optische Handelswaren wie Schrittzaehler, Hoehenmesser, Kompasse und Wettergeraete. Ausserdem Informationen zum Service.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.akermann.de/">
                <base:url>http://www.akermann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Akermann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Optik- und Akustikprofi praesentiert Sonnenbrillen, Schuhe, Shirts und Accessoires von Oakley.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.krystal-optic.com/">
                <base:url>http://www.krystal-optic.com/</base:url>
                <rdfs:label>Krystal-Optic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nachtsichtgeraete, Zielfernrohre, Jagdoptik, Monokulare, Binokolare. Produkte in 3D-Ansicht. Sonderangebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://optik-knigge.de/">
                <base:url>http://optik-knigge.de/</base:url>
                <rdfs:label>Augenoptik Knigge GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Wettergeraeten, Fernglaesern, Orientierungsgeraeten, Lupen und Lesegeraeten auch Kontaktlinsen und Brillen an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.sutter-gmbh.de/">
                <base:url>http://www.sutter-gmbh.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sutter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersicht zu optischen Erzeugnissen wie Nachtsichtgeraete, Mikroskope und Zielfernrohre. Des weiteren Neuigkeiten, Sonderposten und Produktinformationen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://joki-foto.de/">
                <base:url>http://joki-foto.de/</base:url>
                <rdfs:label>Joki-Foto Web Portal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Teleskopen, Fernglaesern und Geraeten zur Navigation und Ueberwachungstechnik. Ausserdem Testberichte und ein Diskussions-Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.lupenshop.de/">
                <base:url>http://www.lupenshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lupenshop - Juergen Krug</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lupen, Linsen und Vergroesserungsglaeser werden im Warenkorbsystem angeboten. Die Seitendurchsuchung ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik_http://www.germandetectors.com/">
                <base:url>http://www.germandetectors.com/</base:url>
                <rdfs:label>Uzman-Import-Export</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Fernglaesern und Nachtsichtgeraeten werden auch Metalldetektoren und Digitalwaagen angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Optik>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer">
        <rdfs:label>Maschinen-und-Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaschinen-christmann.de/">
                <base:url>http://www.naehmaschinen-christmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naehmaschinen Christmann OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen, Overlocks und Buegelgeraete der Firmen Singer, Pfaff und AEG sowie Gewerbemaschinen. Fachgeschaeft in 81669 Muenchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://naehmaschinen-schmieder.de/">
                <base:url>http://naehmaschinen-schmieder.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schmieder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen, Stickmaschinen und Zubehoer von Pfaff, Brother und Husqvarna. Kundenservice fuer Reparaturen und Sonderkonditionen fuer Schulen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaschinen-discounter.de/">
                <base:url>http://www.naehmaschinen-discounter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naehmaschinen-discounter.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen von Pfaff und Singer. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://meiers-naehboutique.com/">
                <base:url>http://meiers-naehboutique.com/</base:url>
                <rdfs:label>Meier's Naehboutique</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen und Reparaturservice sowie Katalogbestellung von Stoffen und Zubehoer. Order per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaz.de/">
                <base:url>http://www.naehmaz.de/</base:url>
                <rdfs:label>naeh.m.a.z Reissverschluss- Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reissverschluesse Naehmaschinen und Naehmaschinenersatzteile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaschinen-welt.de/">
                <base:url>http://www.naehmaschinen-welt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naehmaschinen-Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen und Zubehoer per E-mail zu bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.carina-naehmaschinen.de/">
                <base:url>http://www.carina-naehmaschinen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fischer GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Veritas Naehmaschinen angeboten. Meisterbetrieb mit Kundenwerkstatt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.btsystems.de/">
                <base:url>http://www.btsystems.de/</base:url>
                <rdfs:label>Erik Grosse-Kracht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen, Stickmaschinen, Overlock und Coverlockmaschinen der Firma Pfaff.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehstore.de/">
                <base:url>http://www.naehstore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naehmaschinen Kanzuker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Maschinen, Bueglern und Zubehoer von diversen Markenherstellern. Ausserdem Stickzubehoer und Naehmoebel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehpark.com/">
                <base:url>http://www.naehpark.com/</base:url>
                <rdfs:label>Naehpark.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen und Zubehoer sowie Stoffe und Software zum Stricken und Sticken. Suchfunktion und Newsletter-Service.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.12bewegung.de/">
                <base:url>http://www.12bewegung.de/</base:url>
                <rdfs:label>Melanie Haye, Strickmaschinen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naeh- Stick- und Strickmaschinen, aber auch Zubehoer wie Wolle und Garne werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.dittrich-naehmaschinen.de/">
                <base:url>http://www.dittrich-naehmaschinen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dittrich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen, Buegeltechnik, Dampfreiniger, Naehmoebel, Schneiderbuesten und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://buegelsystem.de/">
                <base:url>http://buegelsystem.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naehzentrum Schweizer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naehmaschinen, Buegelsysteme und Kaffeeautomaten koennen bestellt werden. Ferner werden das Gesamtsortiment und die Serviceangebote in den Ladengeschaeften in Schwaebisch Gmuend, Goeppingen und Kirchheim aufgelistet sowie die Firmengeschichte dargestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.patrick-planche.ch/">
                <base:url>http://www.patrick-planche.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Patrick Planche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bernina Naehmaschinen und Staubsauger mit Zubehoer koennen bestellt werden. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaschinen-haake.de/">
                <base:url>http://www.naehmaschinen-haake.de/</base:url>
                <rdfs:label>Haake</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von der Nadel bis hin zur Luxus-Naehmaschine. Buegelsysteme, Overlock, Stickmaschinen und Schneiderpuppen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.strickapparate.de/">
                <base:url>http://www.strickapparate.de/</base:url>
                <rdfs:label>Strickmaschinen Onken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickmaschinen, Zubehoer und Ersatzteile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.wollwolff.de/">
                <base:url>http://www.wollwolff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Juergen Schoenwolffs Wollspinnseite</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Juergen Schoenwolff aus Vlotho, Ostwestfalen, fertigt Spinnraeder, Spindeln, Karden und sonstiges Zubehoer zum Thema Wolle, Textil und Handarbeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer_http://www.naehmaschinen.com/">
                <base:url>http://www.naehmaschinen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Artur Diederich GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Naehmaschinen, Buegelsysteme und Strickmaschinen praesentiert sein Angebot. Daneben befinden sich ausfuehrliche Beschreibungen der verschiedenen Maschinen und des Zubehoers.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Maschinen-und-Zubehoer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf">
        <rdfs:label>Hanf</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-koordination.ch/">
                <base:url>http://www.hanf-koordination.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Schweizer Hanf Koordination (SHK)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Verband von Hanffirmen stellt sich und seine Arbeitsgruppen vor, und bietet ein Verzeichnis der Mitgliedsfirmen. Mit Informationen zu Hanf und Hanfverboten, Veranstaltungskalender und Archiv.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.snow-white.nl/">
                <base:url>http://www.snow-white.nl/</base:url>
                <rdfs:label>Snow-White</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Hanfsamen. Ausserdem Informationen zu einzelnen Sorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanfburg.de/">
                <base:url>http://www.hanfburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanfburg - Growshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier findet sich fast alles fuer den ambitionierten Hobbygaertner. Auch ein sehr umfangreiches Forum und ueber 40 Lehrgaenge zum Thema Hanf werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://shops.venditio.com/sinsemillia/">
                <base:url>http://shops.venditio.com/sinsemillia/</base:url>
                <rdfs:label>Sinsemilla Grow Hanf Bong - Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer und Lektuere zum Anbau sowie Bongs unterschiedlicher Art. [Liefergebiet: Oesterreich, Deutschland, Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.biohanf.at/">
                <base:url>http://www.biohanf.at/</base:url>
                <rdfs:label>Bio-Hanf online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Man findet Hanfpapier, Kosmetik, Reinigungsmittel und Lebensmittel vom Hanflolly bis zum Muesli im Angebot. Wasserpfeifen werden auch angeboten. Bestellung via Formular moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.cannamed.ch/">
                <base:url>http://www.cannamed.ch/</base:url>
                <rdfs:label>CannaMed</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot der Firma findet man Hanfsalbe, Hanfoel und eine kleine Auswahl an Literatur. Im Bereich -Hanf in der Medizin- warten reichlich Informationen auf den Besucher. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.dutch-passion.nl/">
                <base:url>http://www.dutch-passion.nl/</base:url>
                <rdfs:label>Dutch Passion Seedcompany</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seedbank aus den Niederlanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.powercorn.de/">
                <base:url>http://www.powercorn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Powercorn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine bunte Palette verschiedenster Hanflebensmittel erwartet den Besucher. Eine Reihe aussergewoehnlicher Produkte, wie Hanfchips, Hanfschokolade oder Knabberhanf koennen erworben werden. Ausserhalb des Shops findet man eine Menge Informationen zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanfmaster.de/">
                <base:url>http://www.hanfmaster.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanfmaster - Klaus-Peter Soehnlein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Rauchgeraete und -Zubehoer sowie Hanflebensmittel und -Kosmetik und Flaggen und Poster zum Thema angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.seed.firma.cc/">
                <base:url>http://www.seed.firma.cc/</base:url>
                <rdfs:label>Seed Bank</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Medizinalhanfsamen, ethnobotanischen Produkte, Hanf- und Naturprodukte sowie Literatur.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanfhaus.de/">
                <base:url>http://www.hanfhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hempro International. e. K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Produkten, die aus Hanf gerfertigt sind, oder diesen Rohstoff enthalten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.grow-in-berlin.de/">
                <base:url>http://www.grow-in-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grow In Berlin - Salinger Mack GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Hanf- und Zubehoersortiment sowie Streetwear ist einkaufbar. Ein Gaestebuch steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-art.de/">
                <base:url>http://www.hanf-art.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanf Art</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das reich bebilderte Buch bietet Informationen zu Fortschritten im Eigenanbau und gibt Tipps fuer Zuechter. Eine Leseprobe ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.hanf-info.ch/">
                <base:url>http://www.hanf-info.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Hanf-Info</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Onlineshop mit einem interessanten Programm an Hanfkleidung, Baumaterialien, Nahrungsmitteln, Kosmetik und vielem mehr. Die Seiten sind in mehreren Sprachen abrufbar und enthalten eine Fuelle von Informationen zum Thema Hanf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf_http://www.naturart.com/">
                <base:url>http://www.naturart.com/</base:url>
                <rdfs:label>Naturart GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hanfshop mit Sitz in der Schweiz. Die Produktpalette umfasst Hanfbier, Kosmetik, und einige andere Artikel bis hin zur Wurst mit Hanfbluetenessenz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_Hanf>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge">
        <rdfs:label>Flugzeuge</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.modellbaushop.net/">
                <base:url>http://www.modellbaushop.net/</base:url>
                <rdfs:label>Flugmodellbau Wagner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Modellbausaetzen und Balsaholz fuer Standmodelle und umfangreichem Zubehoer fuer RC-Modelle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.cnc-modellbautechnik.de/">
                <base:url>http://www.cnc-modellbautechnik.de/</base:url>
                <rdfs:label>CNC Modellbautechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Flugzeugmodellshop und CNC-Fertigungsservice.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.martin-flieger.com/">
                <base:url>http://www.martin-flieger.com/</base:url>
                <rdfs:label>Martin Flieger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet handgefertigte Flugzeugmodelle aus RedbullDosen zum Kaufen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.cnc-modell.de/">
                <base:url>http://www.cnc-modell.de/</base:url>
                <rdfs:label>CNC-Modell</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden gefraeste Modelle und Schneide-Rippen sowie Kleinteile, Fun-Flyer und Nurfluegel-Modelle angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.flugmodellbau.de/">
                <base:url>http://www.flugmodellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flugmodellbau.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ausgewaehlte Produkte aus den Bereichen Modellelektronik, RC-Zubehoer, Modellzubehoer sowie CNC-Technik an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.speedflieger.de/">
                <base:url>http://www.speedflieger.de/</base:url>
                <rdfs:label>SpeedFlieger.de: OnlineShop fuer EPP Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen und Verkauf von EPP Modellen, wie Nurfluegler und Zubehoer. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.hb-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.hb-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>HB-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden die angebotenen Modelle sowie Scale-Piloten angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.ed-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.ed-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ed - Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Segelflugmodelle, Elektroflugmodelle sowie die passende Antriebstechnik werden angeboten und koennen per E-Mail-Formular bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.sn-medien.de/modellpilot/">
                <base:url>http://www.sn-medien.de/modellpilot/</base:url>
                <rdfs:label>Modellpilot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller und Vertreiber von Flugzeugmodellen aus Holz sowie Zubehoer und Interface-Kabel fuer Modellflugsimulatoren stellt seine Artikel vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://easy-patch.ua9.de/">
                <base:url>http://easy-patch.ua9.de/</base:url>
                <rdfs:label>Easy-Patch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden integrierte elektronische Akkuweichen. Eine Doppelstromversorgung mit Tragflaechenanschluss, fertigen Tragflaechenkabeln und -Adaptern, Gyro-Anschluss, Servostromversorgung, Filtersystem ohne Ferritringe und Hauptschalter +quoton board+quot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://light.parsimony.net/shop3220/">
                <base:url>http://light.parsimony.net/shop3220/</base:url>
                <rdfs:label>EPP-Models, Andrej Koch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von unzerstoerbaren RC-Flug-Modellen. Ueber das Material wird informiert, Filme stehen zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.epp-modelle.de/">
                <base:url>http://www.epp-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Epp-Modelle, Joerg Peters</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentation verschiedener Flugzeugtypen mit Bestellmoeglichkeit per Feedback-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.flugzeugmodelle.com/">
                <base:url>http://www.flugzeugmodelle.com/</base:url>
                <rdfs:label>Air mail</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Ladengeschaeft vor und bietet im Online-Shop Scale-Modelle sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.wega-sunshine.de/">
                <base:url>http://www.wega-sunshine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sunshine Modellbau GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Sortiment an Flugzeugen und Zubehoerteilen vor. Ausserdem gibt es ein Anfuetterungsboot fuer Angler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.robart.de/">
                <base:url>http://www.robart.de/</base:url>
                <rdfs:label>Robart.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt seine Balsa-Flugmodelle fuer RC-, Fessel- und Freiflug vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.sammlerseite.com/">
                <base:url>http://www.sammlerseite.com/</base:url>
                <rdfs:label>Sammlerseite.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Flugzeugmodellbau-Shop fuer kleine und grosse Sammler im Massstab 1:32 - 1:600.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.lauer-mechanik.de/Index-Mobau/index-mobau.html">
                <base:url>http://www.lauer-mechanik.de/Index-Mobau/index-mobau.html</base:url>
                <rdfs:label>LMO - Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Zahnriemengetrieben und Zubehoerteile fuer den Elektroflug praesentiert und Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.wings-models.de/">
                <base:url>http://www.wings-models.de/</base:url>
                <rdfs:label>Raceland GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die grosse Welt der Airlines von einst und heute als Flugzeugmodelle fuer Sammler. Die Firma stellt sich vor, ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.modellflugshop.ch/">
                <base:url>http://www.modellflugshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Haeusler High Tech Produkte AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elektro-, Motor- und DLG-Modelle sowie Zubehoer. Die Waren werden auch fertig gebaut verkauft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.stukerjurgen.de/">
                <base:url>http://www.stukerjurgen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bruno Stuekerjuergen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle, Schalldaempfer und Tanksysteme werden angeboten. Umfangreiche Berichte sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.avira-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.avira-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Avira Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Flugmodellen sowie Zubehoer wird vorgestellt. Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.stroher.de/">
                <base:url>http://www.stroher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stroher-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop bietet gefraeste Holzmodelle als Bausatz und Rohmodelle sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge_http://www.take-off-lorsch.de/">
                <base:url>http://www.take-off-lorsch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Take-off</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Webshop fuer den Bereich Luftfahrt mit einem Sortiment an Plastikmodellen, Buechern, Zeitschriften, Diecast-Modellen und Videos. Die Bestellung kann per Warenkorbsystem erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_Flugzeuge>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert">
        <rdfs:label>Ferngesteuert</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.webxdreams.com/site_rcm/">
                <base:url>http://www.webxdreams.com/site_rcm/</base:url>
                <rdfs:label>RC-MicroRacers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fachhaendler stellt Sortiment und Zubehoer der kleinsten, funkferngesteuerten Modellautos vor. Eine Suchfunktion steht, neben einem Newsletter, bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.madstyle.ch/">
                <base:url>http://www.madstyle.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Madstyle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Sonnenbrillen im Matrix Style werden Raucher-Accessoires und Micro Cars sowie Tuning-Zubehoer angebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rcc-power.com/">
                <base:url>http://www.rcc-power.com/</base:url>
                <rdfs:label>rcc-POWER, C. Kaeppeli</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tuning-Artikel von Serpent, Hudy, XRay, RunnerTime, Best und das Sortiment von STS PRO Racing. Ausserdem finden sich Tipps und Tricks.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.micro-rc.ch/">
                <base:url>http://www.micro-rc.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Micro RC</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop und Forum zum Thema Micro RC.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://onlineshop.modellbau-offner.de/">
                <base:url>http://onlineshop.modellbau-offner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Offner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden die Produkte fuer den professionellen und semi-professionelen RC-Car-Bereich praesentiert. Die Artikel koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.modellbau-offner.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-offner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Offner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Produktprogramm mit Empfaengern, Sendern, Modellmotoren, Autos und Reifen vor. Ein Forum steht bereit. Ladenoeffnungszeiten sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.kubli-racing.ch/">
                <base:url>http://www.kubli-racing.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Kubli-Racing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein breites RC-Sortiment, mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-raceworld.de/">
                <base:url>http://www.rc-raceworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC Indoor Raceworld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Cars sowie Ersatz- und Tuningteile sowie Zubehoer angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-race-shop.de/">
                <base:url>http://www.rc-race-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Race-Shop  Visual Impact, GbR Vetter-Gorowicz Hoelzl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ferngesteuerte Modelle und Slotcars sowie Zubehoer werden offeriert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.modellbau-web-shop-center.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-web-shop-center.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tecma-Line</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachhaendler fuer RC-Autos der Hersteller HPI Racing und LRP electronic. Die Oeffnungszeiten zum Laden in Sengenthal kann man nachlesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.sonnleitner.at/mw/">
                <base:url>http://www.sonnleitner.at/mw/</base:url>
                <rdfs:label>MW RC-Cars</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von ferngesteuerten Modellautos mit Verbrennungsmotor sowie Zubehoer praesentiert sein Sortiment und bietet Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.micro-rc.de/">
                <base:url>http://www.micro-rc.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flexolution - S. Woestenberg B. Klaus GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein kleines Sortiment an funkferngesteuerten Autos kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.hw-modellsport.de/">
                <base:url>http://www.hw-modellsport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woldt Modellsport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sportautomodelle im Massstab 15 sowie Zubehoer. Es gibt eine Liste der Rennstrecken sowie Termine dazu.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc4u.de/">
                <base:url>http://www.rc4u.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC4U</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tuning- und Zubehoerteile fuer Monstertrucks, speziel fuer den HPI Savage sowie komplette Modelle. Ein Forum wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-tiger.com/">
                <base:url>http://www.rc-tiger.com/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Tiger-Shop, Klaus Timmer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ferngesteuerte Elektroautos im Massstab 1:24 und 1:18, Ersatzteile und Zubehoer. Mit Forum und Rennterminen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.mbs-modellbaushop.de/">
                <base:url>http://www.mbs-modellbaushop.de/</base:url>
                <rdfs:label>MBS-Modellbaushop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben der Vorstellung des Sortiments mit Schwerpunkt RC-Cars und Zubehoer werden auch Forum und Bildergalerie geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.tableracer.com/">
                <base:url>http://www.tableracer.com/</base:url>
                <rdfs:label>Tableracer.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Microsizers, Alufelgen und Zubehoer sind erhaeltlich. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi">
                <base:url>http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Microsizers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die funkferngesteuerten Modellautos in der Groesse einer Streichholzschachtel koennen, neben Tuning-Zubehoer bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.vollkaracho24.de/">
                <base:url>http://www.vollkaracho24.de/</base:url>
                <rdfs:label>vollkaracho24, Volker Ritzka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die kleinsten funkferngesteuerten Autos als originalgetreue Modelle von Ferrari, Porsche, Lamborghini oder Mercedes-Benz. Bietet eine FAQ zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.discountpreise24.de/">
                <base:url>http://www.discountpreise24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Discountpreise24.de, Michael Waldow</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an RC- und Slotcars sowie Monstertrucks. Eine grosse Videogalerie steht zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.rc-car-onlineshop.de/">
                <base:url>http://www.rc-car-onlineshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Car-Onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Fahrzeuge und das Zubehoer fuer den RC-Car-Sport koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert_http://www.t-maxx.ch/">
                <base:url>http://www.t-maxx.ch/</base:url>
                <rdfs:label>HGMT, Habluetzel Gobet Modellbau Technik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alu und Titan Tuning fuer T-Maxx und E-Maxx sowie komplette Monster-Cars und Microsizers. Mit Bilder- und Videogalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Ferngesteuert>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter">
        <rdfs:label>Flugzeuge-und-Helikopter</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.elektrofly.com/">
                <base:url>http://www.elektrofly.com/</base:url>
                <rdfs:label>Elektrofly-Modellbau Fraundorfer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer Akkutechnik und Elektroflug stellt sein Sortiment an Modellen, RC-Technik, Akkus, Motoren und Zubehoer vor. Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://s84564674.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>http://s84564674.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>MS Composit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Flugzeugen und Helikoptern werden einzelne Rotorblaetter, Motoren und weiteres Zubehoer angeboten. Ausserdem finden sich Modellboote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.rcnow.de/">
                <base:url>http://www.rcnow.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC Now</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment beinhaltet vorrangig Flugzeug- und Hubschraubermodelle Zubehoer und Ersatzteile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.high-torque.de/">
                <base:url>http://www.high-torque.de/</base:url>
                <rdfs:label>Curt Causemann Gmbh Co Kg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein breites Sortiment an Flugmodellen und Zubehoer. Verschiedene Motoren werden vorgestellt und Bauanleitungen sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.acteurope.de/">
                <base:url>http://www.acteurope.de/</base:url>
                <rdfs:label>ACT europe, Klaus Westerteicher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ferngesteuerte Flugmodelle und Zubehoer. Zum Download stehen Anleitungen und Videos bereit und der Flugplatz Hegaustern wird vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.rc-play.de/">
                <base:url>http://www.rc-play.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rc-play, Ute Pichler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieben werden Flugzeuge, Helikopter, Luftschiffe und Fliegende Untertassen sowie reichhaltiges Zubehoer. Ein Film steht zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.stechflug.com/">
                <base:url>http://www.stechflug.com/</base:url>
                <rdfs:label>Christine Irnstetter Flugmodellbauteile</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zum Thema Elektroflug findet sich ein umfangreiches Sortiment an Modellen und Zubehoer. Bietet eine Kundengalerie, Bauberichte, Tipps und Tricks sowie Videos.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter_http://www.schraubenwelt.com/">
                <base:url>http://www.schraubenwelt.com/</base:url>
                <rdfs:label>Peter`s Schrauben Modellbauwelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedenes Zubehoer wie Brushlessmotoren, Drehzahlsteller oder Einziehfahrwerke und Spezialschrauben. Das Bestellformular steht als zip-Datei zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Flugzeuge-und-Helikopter>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke">
        <rdfs:label>Ausserirdische-Grundstuecke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke_http://www.mondmakler.de/">
                <base:url>http://www.mondmakler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Astrox GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Moeglichkeit, 1.000m Mond-, Mars- oder Venusland zu erwerben. Gesetzeshintergruende werden wie ein Newsletter zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke_http://www.mond-basis.de/">
                <base:url>http://www.mond-basis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwabinger Atelier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mond- und Marsgrundstuecke werden mit Urkunde angeboten. Pressestimmen kann man nachlesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Ausserirdische-Grundstuecke>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos">
        <rdfs:label>Autos</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.drive-in.ch/">
                <base:url>http://www.drive-in.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Drive-in.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Standmodellen nach Hersteller, Thema oder Marke sortiert wird vorgestellt. Ein Newsletter ist anforderbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.franko-modelle.de/">
                <base:url>http://www.franko-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Franko Modelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Autos wird in, nach Massstaeben sortierten Kategorien vorgestellt. Desweiteren werden auch Autos nach Sammelgebieten, wie Taxi, Feuerwehr und Polizei geordnet angeboten. Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.me-mod.ch/">
                <base:url>http://www.me-mod.ch/</base:url>
                <rdfs:label>ME-MOD Automodellbau 1:43</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot des schweizer Unternehmens umfasst Bausaetze, Exklusiv- und Polizei-Modelle sowie Zubehoer. Die Bestellung erfolgt mit Feedback-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://shop.bulli.org/">
                <base:url>http://shop.bulli.org/</base:url>
                <rdfs:label>IG T2 Freunde des VW-Busses 1967-1979 e.V.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle und Zubehoer rund um die zweite Generation des VW Busses Wiking-Brekina und Coursor Modelle sowie Sondermodelle des Busses.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.diecastcenter.de/">
                <base:url>http://www.diecastcenter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die-Cast-Center</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von Modellen und Bausaetzen stellt seine Artikel mit Foto und Beschreibungen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.technikmodelle.de/">
                <base:url>http://www.technikmodelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Niemoeller Stoppel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertigmodelle im Massstab 1:87 bis 1:8 aus Metall oder Plastik werden ab Lager angeboten. Newsletter und Gaestebuch stehen ebenfalls zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mallux.de/shop2/index.php">
                <base:url>http://www.mallux.de/shop2/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Mercedes-Web-Shop - P. Faulstich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mercedes-Benz Modelle werden von einer Vielzahl von Herstellern angeboten. Ausserdem findet sich auch das Modell zum Rutschen fuer Kinder. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.car-sellers.de/">
                <base:url>http://www.car-sellers.de/</base:url>
                <rdfs:label>Car-Sellers.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Modellautos der Firma Exoto und Exoto Motorbox.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://mk-modellautos.de/">
                <base:url>http://mk-modellautos.de/</base:url>
                <rdfs:label>MK Modellautos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Standmodellen im Massstab 1:18, sowie Motorraedern und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modelcar.de/">
                <base:url>http://www.modelcar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Model-Car, Ruediger Weller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellautos werden nach Automarken, Herstellern und Massstab sortiert zur Bestellung in einem Warenkorbsystem praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://firefeiter99.gmxhome.de/">
                <base:url>http://firefeiter99.gmxhome.de/</base:url>
                <rdfs:label>Firefeiter99</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden einige Wiking-Modelle mit Fotos und Preis gezeigt. Die Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.toyota-modelle.ch/">
                <base:url>http://www.toyota-modelle.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Toyota Modellautos, Alex Dobmaier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben den Modellen, von alt bis neu, die einkaufbar sind, ist die private Sammlung anschaubar. Ein Newsletter ist anforderbar und in Gaestebuch kann man sich eintragen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.hansecars.com/">
                <base:url>http://www.hansecars.com/</base:url>
                <rdfs:label>Hansecars</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von exklusiven Sammlermodellen der Marken Exoto, CMC, Red Line und BBR stellt sein Sortiment vor, welches per Warenkorbsystem bestellt werden kann.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.unbespielt.de/">
                <base:url>http://www.unbespielt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Matchbox Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewaehlt werden kann aus einer Vielzahl an Produkten von AGAT ueber Matchbox bis SIKU, welche ab Ladengeschaeft in Cottbus bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.1zu43modelle.de/">
                <base:url>http://www.1zu43modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>1zu43modelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der An- und Verkauf von gebrauchten und seltenen Diecast Modellen stellt seine Angebote in Listen vor und bietet Bestellung per E-Mail an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.tojdrom.de/">
                <base:url>http://www.tojdrom.de/</base:url>
                <rdfs:label>Toj Drom, Joerg Obermoser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgefertigte Rennautomodelle im Massstab 1:24 sind per Formular einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modellauto.li/">
                <base:url>http://www.modellauto.li/</base:url>
                <rdfs:label>Modellauto.li</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen und Verkauf von wertvollen Sammler-Modellautos aus Privatsammlung diverser Originale aus den Jahren 1965 bis 1975.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.fine-art-models.de/">
                <base:url>http://www.fine-art-models.de/</base:url>
                <rdfs:label>fine-art-models.de, Klaus D. Wehofen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgefertigte Modellautos von BBR, LookSmart, Replicars, S.M.T.S. und Tecnomodel. Das Angebot ist nach Hersteller oder Marke durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.nasshan.com/">
                <base:url>http://www.nasshan.com/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Nasshan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellautos der Marken Schuco, Bub, Premiumclassixx, Herpa, Piccolo und Bubmobile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.schucoshop.com/">
                <base:url>http://www.schucoshop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Schucoshop, Bernd Kracheel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Schuco-Modellauto-Sammler unter anderem mit dem Spezialgebiet +quotSchuco Piccolo+quot und Ladengeschaeft in Ueberlingen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.schmidbauer-modellauto.de/">
                <base:url>http://www.schmidbauer-modellauto.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schmidbauer Modellauto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Slotcars und Standmodelle sowie Rennbahnen, Motorraeder und Ersatzteile angeboten. Eine Bestellmoeglichkeit besteht per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mo2bay.de/">
                <base:url>http://www.mo2bay.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mo2bay</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Produktpallette an Modellautos. Es besteht die Moeglichkeit nach Herstellern oder nach Autotyp zu sondieren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://home.arcor.de/r.randermann/">
                <base:url>http://home.arcor.de/r.randermann/</base:url>
                <rdfs:label>Ronis Modellautos 1:87</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Fahrzeuge der Hersteller Wiking, Herpa und Kibri angeboten und mit Fotos und Preis vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modelissimo.de/">
                <base:url>http://www.modelissimo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modelissimo, Martina Kosmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Navigation erfolgt wahlweise nach Modell- oder Originalherstellern. Angeboten werden, ab Ladengeschaeft in Muenster, Autos in den Massstaeben 1:18 oder 1:43.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.usmodels.de/">
                <base:url>http://www.usmodels.de/</base:url>
                <rdfs:label>US-Models</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von Kleinserienmodelle im Massstab 1:87 und Bronco-Modellen stellt seine Artikel vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.extremnitro3.ch/">
                <base:url>http://www.extremnitro3.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Extrem Nitro</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Artikel aus der amerikanischen Fahrzeug- und US-Rennsport-Szene angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.papierautos.de/">
                <base:url>http://www.papierautos.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellautos aus Papier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Martin Hegemann stellt sein Sortiment mit Fotos und Preisen vor und gibt Tipps zum Basteln. Bestellung kann per E-Mail erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.mini-modell.de/">
                <base:url>http://www.mini-modell.de/</base:url>
                <rdfs:label>aus Freude am Sammeln, BMW Modelle, Andrea Stolpe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>BMW Modellautos in allen Groessen von verschiedenen Herstellern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.andysparadise.de/">
                <base:url>http://www.andysparadise.de/</base:url>
                <rdfs:label>Andy's Paradise, A. Schaefer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Veredelte oder unrestaurierten Modelle werden angeboten. Daneben findet sich ein Gaestebuch und eine Galerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_http://www.modellauto18.de/">
                <base:url>http://www.modellauto18.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellauto-18, Ursula Gierster-Wittmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment im Massstab 1:18 aller gaengiger Hersteller.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen">
        <rdfs:label>Drogen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.the-green-queen.de/">
                <base:url>http://www.the-green-queen.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Green Queen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine grosse Auswahl an Rauchgeraeten, Klamotten und sogar taeuschend echten Kunsthanfpflanzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongland.de/">
                <base:url>http://www.bongland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bongland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an verschiedenen Bongs, mit einer Abteilung fuer Geschenke, sowie Flaggen und Tuecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.alphasmoke.de/">
                <base:url>http://www.alphasmoke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alphasmoke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Sortiment an mundgeblasenen Glaswasserpfeifen und anderem Raucherzubehoer vor und informiert ueber die Preise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.pflanzenpfade.de/">
                <base:url>http://www.pflanzenpfade.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pflanzenpfade Onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier findet man viele Spezialitaeten aus der Welt der Pflanzen. Z.B. Absinthe, Elixiere und reichlich andere Produkte aus dem ethnobotanischen Bereich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.feelgood24.de/">
                <base:url>http://www.feelgood24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feelgood</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Zubehoer rund ums Thema Hanf wie Bongs, Vaporizers, Papers, Waagen, Literatur, Deko-Artikel, DVDs, aber auch Veranstaltungshinweise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.heilkraeuter-gorges.de/">
                <base:url>http://www.heilkraeuter-gorges.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hego Heilkraeuter-Gorges</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbau und Versand von Frischpflanzen, Drogen (getrocknete Kraeuter) und Pflanzenfaerberei-Bedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.amok-koma.de/">
                <base:url>http://www.amok-koma.de/</base:url>
                <rdfs:label>Amok-Koma</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller und Vertrieb von Glaswasserpfeifen in aussergewoehnlichen Designs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.head-shop.de/">
                <base:url>http://www.head-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Head Nature - Hofmann Schreiner GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In mehrere Kategorien wie Esoterik oder Ethnobotanik aufgeteilt. Hinzu kommt eine Auswahl an Anbauzubehoer und Raucherutensilien. Ein Newsletter ist abonnierbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.goldener-zweig.de/">
                <base:url>http://www.goldener-zweig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Goldener Zweig Ethnobotanik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment umfasst neben Guarana, Henna, Kolanuss und anderen Spezialitaeten auch Tees und Gewuerzmischungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.aladin-onlineshop.de/">
                <base:url>http://www.aladin-onlineshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aladin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Informationen zum eigenen Laden und Piercingstudio in Muenchen. Neben Wasserpfeifen und Raucherzubehoer findet man auch Growprodukte, Literatur und Poster, Tuecher und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bambooandcoco.com/">
                <base:url>http://www.bambooandcoco.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bamboo and Coco</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Vertrieb von Naturwasserpfeifen. Verarbeitung und Vertrieb des Gesundheitsholzes Koi.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.heavykick.de/">
                <base:url>http://www.heavykick.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heavy Kick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mittelgrosse Auswahl an Bongs, Pfeifen und Zubehoer. Hersteller der Bongmarke Heavy Kick. Man kann online bestellen, allerdings wird nur gegen Vorkasse verschickt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongshop.de/">
                <base:url>http://www.bongshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bongshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gut sortierte Wasserpfeifenauswahl. Ausserdem Growbereich mit Messgeraeten, Zeitschaltuhren, Toepfen und fast allem, was fuer die spezielle Pflanzenzucht benoetigt wird.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.dragonspice.de/">
                <base:url>http://www.dragonspice.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dragonspice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Shopprogramm wird durch aussergewoehnliche Teemischungen, Elixiere, Absinth und viele andere ethnobotanische Produkte bestimmt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.relaxshop-kk.de/">
                <base:url>http://www.relaxshop-kk.de/</base:url>
                <rdfs:label>Relaxshop KK</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Wasserpfeifen und anderen Raucherutensilien. Mit einem Informationsteil rund um die Shishabenutzung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.udopea.de/">
                <base:url>http://www.udopea.de/</base:url>
                <rdfs:label>Udopea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt seine Laeden vor und bietet einen grossen Onlinestore. Auf der Startseite findet man oefter ausgefallene Ideen und neuste Angebote der Firma.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.headshop-bremen.de/">
                <base:url>http://www.headshop-bremen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Headshop-Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr umfangreiches Sortiment mit aussergewoehnlichen Produkten wie den Chi-Master oder die Kondomeria. Natuerlich findet man auch reichlich Wasserpfeifen und Growartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.happybong.de/">
                <base:url>http://www.happybong.de/</base:url>
                <rdfs:label>Happybong</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit einem umfangreichem Angebot, von Bongs ueber Chillums bis zu Bumerangs und Postern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.flashback.de/">
                <base:url>http://www.flashback.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flashback</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosser Onlinestore. Ausser dem normalen Programm wie Pfeifen und Growzubehoer findet man auch Fantasyfiguren, Postkarten, Poster und ausgefallene Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongsehrguenstig.de/">
                <base:url>http://www.bongsehrguenstig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chill Friends Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot findet man Bongs, Raeuchermischungen, Duftoele und eine Auswahl an Geschenkartikel. Hinzu kommt eine gut sortierte Literaturecke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.herbalpower.de/">
                <base:url>http://www.herbalpower.de/</base:url>
                <rdfs:label>Herbalpower Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Haendler bietet eine Reihe von Praeparaten wie Energiekapseln, spezielle Vitamine, Mineralien und anderen interessanten Produkten an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.zooombongs.de/">
                <base:url>http://www.zooombongs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Online Bong und Pfeifen Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Acrylbongs aus eigener Produktion, Raucheraccessoires</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.cleanbong.de/">
                <base:url>http://www.cleanbong.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cleanbong der Wasserpfeifenreiniger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentation eines 100% oekologischen Bongreinigers, der laut Hersteller jede Pfeife perfekt saeubert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.erbach-grow.de/">
                <base:url>http://www.erbach-grow.de/</base:url>
                <rdfs:label>Erbach Grow</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier findet der Homegrower fast alles was er braucht, vom Duenger bis zum kompletten Zuchtschrank.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.elixier.de/">
                <base:url>http://www.elixier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Elixier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber das auf ethnobotanische Pflanzen spezialisierte Ladengeschaeft in Berlin und seine Produkte. Mit der Moeglichkeit, die meisten Artikel auch online zu bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.headshop-nr1.de/">
                <base:url>http://www.headshop-nr1.de/</base:url>
                <rdfs:label>Headshop Nr.1</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informiert ueber sein Angebot und die Erreichbarkeit in Stuttgart. Ein telefonischer Beratungsservice wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.ethnoshop24.de/">
                <base:url>http://www.ethnoshop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ethnoshop24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleines Angebot aus dem Ethnobotanikbereich. Hier findet man Produkte wie Pipetten, Naehrboden und aehnliche Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.de-sjamaan.nl/">
                <base:url>http://www.de-sjamaan.nl/</base:url>
                <rdfs:label>Sjamaan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Smartshop aus den Niederlanden stellt sein Angebot vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.nirwana-headshop.com/">
                <base:url>http://www.nirwana-headshop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Nirwana</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein kleiner aber feiner Headshop mit einem uebersichtlichen Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.chillhouse.de/">
                <base:url>http://www.chillhouse.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chillhouse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Head-, Grow- und Space-Shop in Roehrsdorf stellt das Sortiment seines Online-Shops vor und weist auf neue Artikel hin. Mit Downloads und einer Bildergalerie von Parties.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.hempcity.de/">
                <base:url>http://www.hempcity.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hempcity</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Top Liste fuer das Hanf-Gewerbe. Fuer Shops aus Deutschland, Oesterreich und der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.growmarkt.ch/">
                <base:url>http://www.growmarkt.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Greenrecords</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleineres Shopsystem aus der Schweiz mit Hauptaugenmerk auf den Anbaubereich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.azarius.at/">
                <base:url>http://www.azarius.at/</base:url>
                <rdfs:label>Azarius</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Energizer, psychoaktive Kraeuter und allerlei Samen werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.green-heaven.de/">
                <base:url>http://www.green-heaven.de/</base:url>
                <rdfs:label>Green Heaven Headshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dieser Head-, und Growshop bietet nicht nur Bongs, Papers und Pfeifen, sondern auch Blacklightartikel, Tuecher, Poster und Funshirts. Informationen, ein Forum und Aktionen zum Hanfthema findet man auf der Funseite.+quot</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.grashuepfer.com/">
                <base:url>http://www.grashuepfer.com/</base:url>
                <rdfs:label>Grashuepfer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Raucherzubehoer aller Art, Growbedarf, Tee und verschiedene Geschenkartikel sind hier zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.jackfilter.ch/">
                <base:url>http://www.jackfilter.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Der Filter Online Shop der Schweiz.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop aus der Schweiz, der sich auf Filter spezialisiert hat. Es lassen sich auch Tuetenfilter nach eigenen Wuenschen erstellen und das Angebot umfasst zusaetzlich Growartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.highlight-online.de/">
                <base:url>http://www.highlight-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Highlight Homegrowingsystems</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt seine Laeden vor, hat einen Beratungsservice fuer Anbaufragen und bietet einen Online-Katalog mit dem Schwerpunkt Growbedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.happy-herbals.de/">
                <base:url>http://www.happy-herbals.de/</base:url>
                <rdfs:label>Happy-Herbals</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf Naturbasis hergestellte Kraeutertabletten, sogenannte Herbals werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.haarlem-blunts.de/">
                <base:url>http://www.haarlem-blunts.de/</base:url>
                <rdfs:label>Haarlem-Blunts</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dieser Shop hat sich auf Tabakblaetter zum Drehen, sogenannte Blunts, spezialisiert. Angeboten wird das Produkt in verschiedenen Geschmacksrichtungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.herbal-nature.com/">
                <base:url>http://www.herbal-nature.com/</base:url>
                <rdfs:label>Herbal-Nature</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von ethnobotanischen Produkte, Growboxen, Kraeutern und Samen mit Sitz in Holland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.alraun.com/">
                <base:url>http://www.alraun.com/</base:url>
                <rdfs:label>Alraun Kraeuterversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf ethnobotanische Produkte spezialisierter Versandhandel, der auch aus Kraeutern hergestellte Aphrodisiaka, Raeucherwerk und Gewuerze, Nahrungsergaenzungsmittel und Kosmetikprodukte anbietet. Vorstellung des Sortiments, teilweise mit Informationen zur Verwendung. Bestellung per Fax oder E-Mail ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.sensatonics.de/">
                <base:url>http://www.sensatonics.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sensatonics</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein kleines, aber interessantes Angebot an Pflanzenlikoeren, Buechern, Badeoelen und sogenannten Kicks. Eine Reihe von Rezepten zur Verarbeitung der Produkte wird auch angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.head-grow-shop.de/">
                <base:url>http://www.head-grow-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grow Head</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr gemischtes Programm. Angefangen bei Wasserpfeifen bis hin zu Handyaccessoires, Konsolen und aehnlichem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.rauchkultur.at/">
                <base:url>http://www.rauchkultur.at/</base:url>
                <rdfs:label>Rauchkultur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Allerlei Pfeifen, Buecher und Bekleidung, sowie Anbauzubehoer bietet der Versandhandel aus Oesterreich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.head-light.de/">
                <base:url>http://www.head-light.de/</base:url>
                <rdfs:label>Head-Light</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Headshopbereich mit einem uebersichtlichem Growangebot. Ausserdem Wissenswertes zum Thema und ein ein Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.ufosrauchhaus.de/">
                <base:url>http://www.ufosrauchhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rauchhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet einen Einblick in seinen Online-Shop, wo Bongs, Pfeifen und andere Headshopartikel angeboten werden. Kein Warenkorbsystem, dafuer aber ein Bestellformular. Weiterhin findet man politische und sozialkritische Texte und Links.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.zauberpflanzen.de/">
                <base:url>http://www.zauberpflanzen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zauberpflanzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ethnobotanischer Versandhandel fuer Salvia Divinorum, Kratom, Wild Dagga und andere Kraeuter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.t-ehle.de/">
                <base:url>http://www.t-ehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thomas Ehle Glasblaeserei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produzent von Glaswasserpfeifen stellt sein Sortiment mit Bezugsquellen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bong-laden.de/">
                <base:url>http://www.bong-laden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bong-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiche Auswahl an Glasbongs, sowie Acrylbongs, Waagen, Blunts, Pfeifen und anderen Artikeln aus dem Headshopbereich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.leo-versand.de/">
                <base:url>http://www.leo-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Leo-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Head- und Growshop-Sortiment werden auch Lifestyle-Produkte und Bekleidung angeboten. Ein Haendlerzugang steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.kayagrow.de/">
                <base:url>http://www.kayagrow.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaya Foundation</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Growladen aus Berlin, der nach eigenen Angaben bereits seit 1993 sein Onlineangebot zur Verfuegung stellt. Alles fuer den Hobbygaertner. Anbau, Pflege, Erntehilfen und fachmaennische Beratung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.kif-kif.de/">
                <base:url>http://www.kif-kif.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kif-Kif</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online-Shop mit Sitz in Leipzig bietet ein umfangreiches Angebot an Rauchgeraeten, Pfeifen und allerlei Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.diagnostik-nord.de/">
                <base:url>http://www.diagnostik-nord.de/</base:url>
                <rdfs:label>Diagnostik Nord</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Instrumenten zum Nachweis von Abbaustoffen diverser Betaeubungsmittel. Die Kundenzielgruppe ist eingeschraenkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.natural-highs.de/">
                <base:url>http://www.natural-highs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Natural Highs - Andreas Berlit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Raucherutensilien verschiedener Hersteller. Zusaetzlich findet man eine kleine Auswahl an Kraeutern und Raeucherungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.mybong.de/">
                <base:url>http://www.mybong.de/</base:url>
                <rdfs:label>MyBong</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleine bis mittlere Auswahl an Glaswasserpfeifen, Drehblaettchen und Blunts.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.drogenhaus.de/">
                <base:url>http://www.drogenhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>DrogenHaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gemischtes Rauchersortiment mit umfangreicher Literaturecke und zahlreichen Kraeutern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.wasserpfeifenversand.de/">
                <base:url>http://www.wasserpfeifenversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gatao Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wasserpfeifen aus verschiedenen Materialien sowie Zubehoer, daneben werden auch Buecher zum Thema und Motivkerzen angeboten. Das Sortiment wird vorgestellt und ueber den Service wird informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.bongobong.de/">
                <base:url>http://www.bongobong.de/</base:url>
                <rdfs:label>BongoBong</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielseitiges Angebot, mit Pfeifen, einer Growabteilung und anderen Produkten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.billigheadshop.de/">
                <base:url>http://www.billigheadshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gaia Trading</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Bongs, Waagen, Drehmaschinen, Zigarettenpapier und aehnlichem. Aussergewoehnlich ist die Haengematte mit Bonghalter. Ein Newsletter, sowie ein Gaestebuch und eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen_http://www.traumkraeuter.de/">
                <base:url>http://www.traumkraeuter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Traumkraeuter - Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ethno- Traumkraeuter. Salvia Divinorum, Salvia Sclarea, Stachelmohn, Ashvaganda und Alraun werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Drogen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen">
        <rdfs:label>Puppenhaeuser-und-Miniaturen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.anker-stein.de/">
                <base:url>http://www.anker-stein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Anker Steinbaukasten GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Steinbaukaesten von Anker und magische Plaettchen von Kapla sowie Geduldsspiele.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.miniaturen-schneider.de/">
                <base:url>http://www.miniaturen-schneider.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Puppenhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sein Sortiment an handgefertigten Dekorationsartikeln im Massstab 1:12 vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.miniaturen-versand.de/">
                <base:url>http://www.miniaturen-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Miniaturen Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Miniaturen-Versand spezialisiert auf Vertrieb von Figuren sowie Accessoires fuer Puppenstuben und Puppenhaeusern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.small-dreams.de/">
                <base:url>http://www.small-dreams.de/</base:url>
                <rdfs:label>Small-Dreams</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Miniaturen fuer Puppenhaeuser im Massstab 1:12 sowie Material zum Selbermachen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://the-special-shop.com/">
                <base:url>http://the-special-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kindheitstraeume, Kirsten Faust</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr als 4000 Puppenhaus-Miniaturen im Massstab 1:12 werden praesentiert. Weiterhin werden Shops fuer Kraeuterbitter, Zinn und Porzellan geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.fantastic-japan-art.de/">
                <base:url>http://www.fantastic-japan-art.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fantastic Japan Art, K.Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Science Fiction-, MangaAnime und Figuren-Modellbau-Artikel werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.puppenstuebchen.com/">
                <base:url>http://www.puppenstuebchen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Puppenstuebchen.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online-Shop bietet Puppenhaeuser und Einrichtungsminiaturen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.dinotime.de/">
                <base:url>http://www.dinotime.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dinotime.de, Henry Wolter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Bullyland- und Schleichtieren und Figuren zum Thema Dinosaurier und Praehistorische Menschen auch Puzzles und Videos zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.puppenhaus-club.de/">
                <base:url>http://www.puppenhaus-club.de/</base:url>
                <rdfs:label>1:12 Club</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Forum fuer alle Sammler von Puppenhaeusern und Miniaturen und Herausgeber der Zeitschriften +quotPuppenhaeuser und Miniaturen+quot und +quotPiepklein+quot, die online abonniert werden koennen. Fuer Club-Mitglieder steht ein Log-in bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_https://ssl.kundenserver.de/www.kermesshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.kermesshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Puppenhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Puppenhausbedarf wie Moebel oder Tapeten sowie Puppen und Miniaturen von Wolfram Liebe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.ullis-puppenstube.de/">
                <base:url>http://www.ullis-puppenstube.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ullis Puppenstube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Miniaturen und Zubehoer fuer Puppenstuben angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.schreibwaren-oehl.de/">
                <base:url>http://www.schreibwaren-oehl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schreibwaren Oehl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Miniaturen von britischen Gebaeuden von Lilliput Lane sind im Shop erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.puppenhaus-paradies.de/">
                <base:url>http://www.puppenhaus-paradies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puppenhaus-Paradies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Puppenhaeuser, Zubehoer und Miniaturen im Massstab 1:12 sowie Forum, Kleinanzeigenmarkt fuer Sammler und Miniaturisten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.der-spielzeugshop.de/">
                <base:url>http://www.der-spielzeugshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>WDS-Suderburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellfiguren von Schleich wie Bauernhof-, Zoo-, und Wilde Tiere, Ritterwelt und Schluempfe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.miniaturen-bazar.de/">
                <base:url>http://www.miniaturen-bazar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Omas Puppenstube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Puppenstuben und -haeuser sowie Einrichtungsgegenstaende und Zubehoer im Massstab 1:12 angeboten. Die Bestellung erfolgt ueber Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.spielzeug-guenstig.de/">
                <base:url>http://www.spielzeug-guenstig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schleich Tiere</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot an Tieren, wie Haustiere, Wildtiere, Meerestiere sowie an menschlichen Figuren, Baeumen und Gebaeuden wird praesentiert und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.modellpferdeversand.de/">
                <base:url>http://www.modellpferdeversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellpferdeversand Nicolette Lerch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellpferde von Peter Stone, Breyer und Hagen Renaker oder Hartland und Schleich sowie Zubehoer aber auch Sammlerstuecke im Antiquariat.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen_http://www.margits-puppenhaus.de/">
                <base:url>http://www.margits-puppenhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Margits Puppenhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden die angebotenen Modelle im Massstab 1:12, wie Haeuser, Moebel und Pflanzen mit Fotos und Preisen beschrieben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Puppenhaeuser-und-Miniaturen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe">
        <rdfs:label>Schiffe</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://modelltechnik-hamburg.de/">
                <base:url>http://modelltechnik-hamburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modelltechnik Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Vertriebspartner der Firma Ihlenfeld und Berkefeld bietet mit Warenkorbbestellsystem, vom Anker bis zum Schiffspropeller fast alle Teile zum Ausbau eines Modellschiffes an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.marinetic.de/">
                <base:url>http://www.marinetic.de/</base:url>
                <rdfs:label>Marinetic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma stellt ihr Zubehoer fuer den Yachtmodellbau im Massstab von 1:10 bis 1:30 vor und bietet Bestellmoeglichkeit per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.gk-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.gk-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>G.K. Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bausaetze der Reihe +quotSpantmodellbau leichtgemacht+quot aus eigener Fertigung fuer historische Boote und Schiffe sowie Literatur zum Thema. Die Fertigung wird an Fotobeispielen erlaeutert. Bestellung per Web-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.schiffmodell.de/">
                <base:url>http://www.schiffmodell.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellskipper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Tipps rund um den Modellbau geboten und das Sortiment wird mit Fotos und Beschreibungen vorgestellt. Eine Bestellmoeglichkeit ist per Warenkorbsystem vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.modellbau-kaufhaus.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-kaufhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Modellbau-Kaufhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Beschlagteile fuer Schiffsmodelle angeboten. Tipps zum Thema +quotLampen selber gestalten+quot kann man nachlesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe_http://www.jocham-schiffe.de/">
                <base:url>http://www.jocham-schiffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jocham-Schiffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Plaene und Kompendien verschiedener aelterer und neuerer Schiffsmodelle geboten und mit Texten sowie Preisangaben beschrieben. Die Bestellung kann per Feedback-Formular erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Schiffe>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer">
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.frankenmodell.de/">
                <base:url>http://www.frankenmodell.de/</base:url>
                <rdfs:label>Frankenmodell.de, Alexander Loesch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anlagen, Fahrzeuge oder Gleismaterial werden nach Vorbild gestaltet. Daneben werden Bausatzmontagen angeboten und eine umfangreiche Galerie mit Beispielen ist einsehbar. Bestellung ist per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.respotec.de/">
                <base:url>http://www.respotec.de/</base:url>
                <rdfs:label>Respotec</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Elektronik-und Mechanikteilen fuer Eisenbahnmodellbau beschrieben und kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahn-benz.de/home.html">
                <base:url>http://www.modellbahn-benz.de/home.html</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn Benz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das angebotene Modellbahnzubehoer kann per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.ladegueter-bauer.de/">
                <base:url>http://www.ladegueter-bauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahnzubehoer Dieter Bauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma praesentiert ihr Sortiment an Ladeguetern fuer die Nenngroessen H0 und N.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.ambos-modellbahn-zubehoer.de/">
                <base:url>http://www.ambos-modellbahn-zubehoer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ambos Modellbahn-Zubehoer, Uwe Ambos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellbahn-Oberleitung von Hobbex sowie ein grosses Sortiment zur Landschaftsgestaltung, Elektronik-Artikel von BUSCH, Dampfgeneratoren von SEUTHE. An- und Verkauf von gebrauchten Modelleisenbahnen und Autorennbahnen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahnhobby.com/">
                <base:url>http://www.modellbahnhobby.com/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahnhobby</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herstellern sortiertes Angebot von vorrangig Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.deutschstunde.com/">
                <base:url>http://www.deutschstunde.com/</base:url>
                <rdfs:label>Deutschstunde.com, Susanne Pramper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Offeriert werden aussergewoehnliche Felsnachbildungen aus Gips, die bemalt und bestreut sind. Bebilderte Hinweise zum Einbau stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.pro-modellbahn.de/">
                <base:url>http://www.pro-modellbahn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pro-Modellbahn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Gleisplanungs- und Simulationsprogramme sowie andere Software rund um Eisen- und Modellbahn.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.modellbahn-bachmann.de/">
                <base:url>http://www.modellbahn-bachmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbahn-Bachmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbstproduzierte Ladegueter fuer die Spurweiten N, TT und H0 werden angeboten. Messetermine zum Direkteinkauf sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.feinmodellbau.de/">
                <base:url>http://www.feinmodellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinmodellbau.de, Steffen Hopf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Lieferprogramm umfasst ausgewaehlte Produkte namhafter Kleinserienhersteller von Modellbahnzubehoer der Spurweiten Z, N und TT. Das Hauptaugenmerk gilt hierbei der detaillierten Anlagengestaltung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.hassler-profile.li/">
                <base:url>http://www.hassler-profile.li/</base:url>
                <rdfs:label>Hassler Profile</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Weichen-Bausaetze, Bruecken, Messingbausaetze fuer Schweizer HO-Schmalspur-Modelle sowie Messingprofile angeboten. Die Bestellung kann per E-Mail als doc-Datei sowie per Post oder Fax per pdf-Datei erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.digiconvert.de/">
                <base:url>http://www.digiconvert.de/</base:url>
                <rdfs:label>Digiconvert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen praesentiert sein Sortiment zur digitalen Steuerung von Modellbahnanlagen. Desweiteren werden die Serviceleistungen, wie Digital-Umbau von Loks vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.rails.ch/">
                <base:url>http://www.rails.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Signalsoft, Roland Hoehn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eisenbahn-, Stellwerk- und Loksimulatoren finden sich im Angebot, die auch als Demoversion als zip.-Datei runtergeladen werden koennen. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer_http://www.tt-internetshop.com/">
                <base:url>http://www.tt-internetshop.com/</base:url>
                <rdfs:label>TT-Internetshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es finden sich Ersatzteile von Maerklin. Reparatur und Restauration wird ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Eisenbahnen_Zubehoer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten">
        <rdfs:label>Patchworken-und-Quilten</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchworkundfashion.de/">
                <base:url>http://www.patchworkundfashion.de/</base:url>
                <rdfs:label>Patchwork und Fashion</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe nach Themen sortiert. Neu-und auch gebrachte Artikel werden angeboten. Einzelhandelsgeschaeft in Sonthofen mit Patchwork Kursen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchwork-and-fun.de/">
                <base:url>http://www.patchwork-and-fun.de/</base:url>
                <rdfs:label>Patchwork and Fun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe und Anleitungen. Newsletter und Seminare vor Ort. Zur Bestellung ist eine Anmeldung notwendig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.stoffmarket.de/">
                <base:url>http://www.stoffmarket.de/</base:url>
                <rdfs:label>Onlineshop fuer Patcher und Quilter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe fuer Patcher und Quilter. Sortiert nach Jahreszeit und Farben sowie Zubehoer, Patch-Stets und Buecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.eifelquilts.de/">
                <base:url>http://www.eifelquilts.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eifelquilts</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchwork- und Quiltstoffe von internationaler Herstellern und Designern sowie Zubehoer. Zusammengestellte Fertigpakete sowie eine Restpostenkiste.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.creativerlebnis.de/">
                <base:url>http://www.creativerlebnis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Creativerlebnis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wilma Papirny stellt ihre Handarbeiten und Dekorationsartikel aus eigener Werkstatt vor, die auch per E-Mail bestellt werden koennen. Patchworkstoffe sind bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchwork-quilts.com/">
                <base:url>http://www.patchwork-quilts.com/</base:url>
                <rdfs:label>Petra Ottstadt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Debbie Mumm und Teresa Kogut Stoffe sowie Patchwork-Zubehoer, wie auch Zeitschriften und Buecher werden praesentiert. Ladenoeffnungszeiten und ein Anfahrtsplan sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchpoint.de/">
                <base:url>http://www.patchpoint.de/</base:url>
                <rdfs:label>PatchPoint</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe und Kissen in Patchwork-Technik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.stoff-dschungel.de/">
                <base:url>http://www.stoff-dschungel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Dschungel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bekleidungsstoffe aus der DOB sowie Kurzwaren. Laden- und Versandgeschaeft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.mr-creativ.de/">
                <base:url>http://www.mr-creativ.de/</base:url>
                <rdfs:label>mr-creativ</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe von Kaufman , Hoffman , Theresa Kogut. Eigene Herstellung von Tischdecken , Kissenhuellen , Plaids. Entwuerfe oder Fertigung nach Ihren Wuenschen . Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.das-patchworkhaus.com/">
                <base:url>http://www.das-patchworkhaus.com/</base:url>
                <rdfs:label>Das Patchworkhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchwork und Quiltingzubehoer. Stoffe, Schnittmuster, Papiervorlagen, Magazine und Zeitschriften, Software und Buecher. Das Ladengeschaeft wird mit Oeffnungszeiten praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.faerben.babs-kreativ-studio.de/">
                <base:url>http://www.faerben.babs-kreativ-studio.de/</base:url>
                <rdfs:label>Babs-Kreativ-Studio</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer zum Faerben von Stoffen, Quilten, Naehen und 3D-Sticken. Kurse und Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.my-seasons.de/">
                <base:url>http://www.my-seasons.de/</base:url>
                <rdfs:label>My Seasons</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe namhafter Hersteller, Quiltingzubehoer von Clover, Roxanne, YLI, Hobbs. Starter-Sets und Buecher zum Thema Patchwork sowie Duftkerzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchwork-und-arts.de/">
                <base:url>http://www.patchwork-und-arts.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ursula Kaltenborn Patchwork und Arts</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe aus Kollektionen von Debbie Mumm und Teresa Kogut. Patchworkbuecher und Patchworkzubehoer sowie komplette Materialpackungen. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchwork-treff.de/">
                <base:url>http://www.patchwork-treff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Patchwork Treff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an Stoffen und Informationen rund um das Thema Patchwork. Fachgeschaeft mit Ladenlokal und Kursen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.quiltdesign.de/">
                <base:url>http://www.quiltdesign.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quiltdesign - Andrea Bothe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe, Quiltgarne und Zubehoer sind neben einer Kundengalerie zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.homepatchwork.de/">
                <base:url>http://www.homepatchwork.de/</base:url>
                <rdfs:label>Doris Huedig Babette Schwaiger GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchwork Markenstoffe und Zubehoer. Galerie mit fertigen Decken sowie nuetzliche Tipps und Tricks zum erstellen von Decken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.planet-patchwork.de/">
                <base:url>http://www.planet-patchwork.de/</base:url>
                <rdfs:label>Planet-Patchwork</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe zum Patchwork und Quilten. Newsletter und Stoffe per Bestellformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.millersquilting.de/">
                <base:url>http://www.millersquilting.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quilten mit Esther Miller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zum Amish Handquilten. Bietet einen Online-Shop fuer das notwendige Zubehoer sowie Kurse. Weiterhin findet man eine Fotogalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_https://www.anentpatchwork.de/">
                <base:url>https://www.anentpatchwork.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hans-Guenter Lemke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe und Patchworkbuecher sowie eine Auswahl an Quiltzubehoer und Schnittmustern. Schablonen und komplette Materialpackungen sowie FQs und Scrappackungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchworkzwillinge.de/">
                <base:url>http://www.patchworkzwillinge.de/</base:url>
                <rdfs:label>Patchworkzwillinge</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffen von Debbie Mumm, Teresa Kogut, Northcott. Fertige kunsthandwerkliche Arbeiten wie Quilts, Wandbehaenge und Patchworkarbeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.patchcom.org/">
                <base:url>http://www.patchcom.org/</base:url>
                <rdfs:label>PatchCom</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Themen sortierte PatchWork- und Quiltstoffe. Anleitungshefte und Buecher. Das Ladengeschaeft wird bebildert und mit Anfahrtsplan vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.cotton-color.com/">
                <base:url>http://www.cotton-color.com/</base:url>
                <rdfs:label>Cotton Color</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe, Quilt Stoffe, Handarbeitsbuecher, Schnittmuster, Knoepfe und Zubehoer. Kurse werden in der Schweiz angeboten. Ladenoeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.textilo.de/shop/index.php">
                <base:url>http://www.textilo.de/shop/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Textilo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe von Bizzkids, Stenzo sowie Schnittmuster von Roos. Puppenmode und Zubehoer sowie Naehgarn, Aufnaeher und Knoepfe von Bizzkids. Nach Jahreszeit sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.quilterei.de/">
                <base:url>http://www.quilterei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Quilterei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe zum Quilten sowie Zubehoer und Materialpackungen. Heide Ulbrecht informiert ueber ihr Kursprogramm und stellt Arbeiten daraus vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten_http://www.kunstundmarkt.com/">
                <base:url>http://www.kunstundmarkt.com/</base:url>
                <rdfs:label>KunstUndMarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Patchworkstoffe, Materialpackungen, Buecher und Zubehoer. Kunsthandwerklich hergestellte Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_Patchworken-und-Quilten>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer">
        <rdfs:label>Militaer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.rcpanzer-shop.de/">
                <base:url>http://www.rcpanzer-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Panzer-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Fahrzeugteile und Zubehoer fuer ferngesteuerte Panzermodelle angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://modellbau-schatton.privat.t-online.de/">
                <base:url>http://modellbau-schatton.privat.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schatton Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Messing- und Alu-Dreh-, Bohr-, Fraes- und Zuruestteile sowie Epoxid-Resin Komplettbau fuer Militaria in den Massstaeben 135, 148, 172, 176, 187 und 1700 Schiffskanonenrohre.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://shop.nowonline.at/">
                <base:url>http://shop.nowonline.at/</base:url>
                <rdfs:label>NoW online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst vorrangig Modelle und Zubehoer fuer den Militaria-Modellbau, aber auch Flugzeug-, Schiffs- und Eisenbahnmodelle sowie Figuren. Bestellung per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.plastic-armies.de/">
                <base:url>http://www.plastic-armies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Plastic-Armies, Rafael Wagenknecht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Konzentriert das Angebot auf die geschichtlichen Schwerpunkte Amerikanischer Buergerkrieg und 1. Weltkrieg. Bietet auch passende DVDs an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.mastersofmilitary.de/">
                <base:url>http://www.mastersofmilitary.de/</base:url>
                <rdfs:label>Masters of Military, Uwe Schlage</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle militaerischer Art aus verschiedenen Epochen, nach Kriegen sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.lc-modellbau.at/">
                <base:url>http://www.lc-modellbau.at/</base:url>
                <rdfs:label>LC-Modellbau, Barany Thomas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Webshop mit Schwerpunkt militaerische Flugzeuge und RC-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer_http://www.modelltrans.de/">
                <base:url>http://www.modelltrans.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modelltrans Modellbau, Peter-Paul Przybylka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Modellbauartikeln und Zubehoer, ueberwiegend Panzer und Militaria, auch aus eigener Fertigung. Eine Galerie kann virtuell durchwandert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Militaer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys">
        <rdfs:label>Partys</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.gruselkram.de/">
                <base:url>http://www.gruselkram.de/</base:url>
                <rdfs:label>Halloween Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Dekorations- und Partyartikeln nicht nur zu Halloween mit Produktinformationen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.light-and-sound-elektronik.de/">
                <base:url>http://www.light-and-sound-elektronik.de/</base:url>
                <rdfs:label>Light Sound Elektronik K. Wagener</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Lichteffekten, Nebelmaschinen und Party-Dekorationen und -Gags werden auch Kostueme, Masken, Geschenke und ein umfassendes Lampensortiment angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.party-supermarkt.de/">
                <base:url>http://www.party-supermarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fischers Fest- Scherzartikel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Party- und Scherzartikel sowie Vermietung von Ballonaufblasgeraeten und Huepfburgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.blaxxilver.de/">
                <base:url>http://www.blaxxilver.de/</base:url>
                <rdfs:label>Blaxxilver Barbara Thomas + Alexander Conde GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet in drei Shops Dekorationen, Verkleidungen und weiteres Zubehoer fuer Oktoberfest, Karneval und Halloween.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_https://ssl.kundenserver.de/s24917076.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s24917076.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Krause Sohn GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grossfeuerwerke werden neben kindertauglichem Feuerwerk und Faschingsbedarf angeboten. Ein kleines Fahnensortiment steht ebenfalls zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_https://ssl.kundenserver.de/s39438735.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s39438735.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Luftikus Bachmair KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem umfangreichen Artistiksortiment werden Feuerwerke, Schminkartikel der Marke Kryolan, Ballons aller Art, Kostueme und weiterer Partybedarf praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.kinderpartyfun.de/">
                <base:url>http://www.kinderpartyfun.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kids Party Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben kostenlosen Tipps gibt es zahlreiche Party-Artikel fuer den Kindergeburtstag, welche in einem Warenkorbsystem bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.huebner-co.de/">
                <base:url>http://www.huebner-co.de/</base:url>
                <rdfs:label>Huebner Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dekorationen und Partybedarf fuer Familien- und Betriebsfeiern. Ein Anfahrtsplan und Ladenoeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.nervenmonster.de/">
                <base:url>http://www.nervenmonster.de/</base:url>
                <rdfs:label>Internetvertrieb Stockfisch.de, Dieter Stockfisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Party- und Dekorationsartikel, Masken und Kostueme, Handpuppen und Spielwaren, gruselige Buecher sowie Musik der Mystik und Entspannung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.karnevalservice.de/">
                <base:url>http://www.karnevalservice.de/</base:url>
                <rdfs:label>Karnevalservice Bastian GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein breites Sortiment an Artikeln wie Wurf- und Dekorationsmaterial, Verkleidungen, Praesente und Suesswaren werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.adri.ch/">
                <base:url>http://www.adri.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Adri AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Fest- und Vereinsartikeln wird die Fabrikation von Lotterie- und Tombolalosen angeboten. Unterschiedliche Sortimente fuer groessere oder oeffentliche Veranstaltungen, Pferdesport-Anlaesse und spezifische Partys werden vorgestellt. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.party-dekoshop-berlin.de/">
                <base:url>http://www.party-dekoshop-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Party-Dekoshop-Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dekorationen fuer verschiedene Anlaesse: z.B.Halloween, Weihnachten, Silvester, Karneval und Hochzeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.tombotto.ch/">
                <base:url>http://www.tombotto.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tombotto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tombola- und Lottozubehoer sowie Vereins- und Festartikel. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.scherz-artikel.de/">
                <base:url>http://www.scherz-artikel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schatzinsel e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Scherzartikel, Geschenke, Party-Deko, Verkleidungen und Fanartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.luftballonwelt.de/">
                <base:url>http://www.luftballonwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Plambeck Party Styling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Luftballons aller Art sowie Partyzubehoer. Im Ballon-ABC werden die verschiedenen Arten und Fuellungsmoeglichkeiten erlaeutert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_http://www.kidsparty.ch/">
                <base:url>http://www.kidsparty.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Solvaris GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieben wird ein umfangreiches Sortiment an Party-Zubehoer, vornehmlich fuer Kinderfeste. Der Katalog steht als pdf-Datei zum Download bereit. Spielvorschlaege werden unterbreitet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen">
        <rdfs:label>Perlen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlen-shop.ch/">
                <base:url>http://www.perlen-shop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Perlen-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Perlen und Zubehoer. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.schmuckperlen.com/">
                <base:url>http://www.schmuckperlen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Schmuckperlen.com, Astrid Hall</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gross- und Einzelhandel fuer Perlen aller Art, Werkzeuge und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlentruhe.de/">
                <base:url>http://www.perlentruhe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Perlentruhe, Maic Wenzel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert wird ein umfangreiches Sortiment an Glas-, Metall- und Knochenperlen sowie Literatur zum Thema und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.beadreaming.com/">
                <base:url>http://www.beadreaming.com/</base:url>
                <rdfs:label>Beadreaming</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zu Saatperlen, Schmuckperlen und Stiftperlen sowie Delica und dem 2-Cut. Online-Bestellung ist per Warenkorbsystem moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlenmacherin.de/bastelshop/">
                <base:url>http://www.perlenmacherin.de/bastelshop/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelpackung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>KunsthandwerkerInnenzubehoer wie Glasschmuck, Perlen oder Brenner sind, neben Buechern zum Thema, einzukaufen. Ein Online-Perlendrehkurs wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.glasperlen.de/">
                <base:url>http://www.glasperlen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Glasperlen.de, Fatemeh Panahi-Zielonka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Buechertipps, Messetermine und Informationen rund um die Glasperle. Zu kaufen gibt es ein umfangreiches Sortiment an Glas- und Metallperlen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.brigadoon.de/">
                <base:url>http://www.brigadoon.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brigadoon.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Glasperlen, Brigadoon-Perlen und Perlenschmuck-Bastelzubehoer an. Ausserdem Buecher zum Thema, Zubehoer und Werkzeuge zur Schmuckherstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.beadreaming.de/">
                <base:url>http://www.beadreaming.de/</base:url>
                <rdfs:label>Beadreaming</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Glasperlen und Zubehoer kann per E-Mail oder Feedback-Formular bestellt werden. Verschiedene Muster wie Indianer- oder Keltische Muster werden neben Kundenprojekten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://perlen-contor-stricker.de/">
                <base:url>http://perlen-contor-stricker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Perlen-Contor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedenartige Perlen wie Glas-, Indianer- oder Bastelperlen werden, wie auch Bastelsets und Zubehoer anbeboten. Farbmusterkarten und Buecher zum Thema sind ebenfalls zu erwerben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.glasperlendesign.de/">
                <base:url>http://www.glasperlendesign.de/</base:url>
                <rdfs:label>Glasperlendesign Castro Sancho</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zur Schmuckherstellung werden Perlen aus den unterschiedlichsten Materialien sowie Rocailles, Swarowski-Krisgtalle und Verschluesse angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.bali-beads.de/">
                <base:url>http://www.bali-beads.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bali Beads - Tom Driesch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Silberperlen, Zuchtperlen und Zubehoer fuer die Hobby-Schmuckherstellung. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen_http://www.perlen-store.com/">
                <base:url>http://www.perlen-store.com/</base:url>
                <rdfs:label>Perlen-Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird ein Sortiment an Swarovski Kristallperlen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Perlen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer">
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.dekopatronen.de/">
                <base:url>http://www.dekopatronen.de/</base:url>
                <rdfs:label>E. Fassbender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Deko-Patronen fuer Lang- und Kurzwaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.sportshooter.de/">
                <base:url>http://www.sportshooter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sportshooter.de - Hans-Christian Rudolph</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausruestung fuer dynamischen Grosskaliberschiesssport, Guertel, Holster und viel Zubehoer, wie auch Messer, kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.druffel.com/wiederladen/">
                <base:url>http://www.druffel.com/wiederladen/</base:url>
                <rdfs:label>Wiedenlader Pro 2000, D. Schnittger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Programm zur Verwaltung selbst erstellter Laborierungsdaten am PC steht in einer Testversion zum Download bereit und kann per E-Mail bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.schuwiduu.com/">
                <base:url>http://www.schuwiduu.com/</base:url>
                <rdfs:label>Ing. M. Kronsteiner GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot ist Waffenzubehoer aus eigener Produktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.der-feuerstein.us/">
                <base:url>http://www.der-feuerstein.us/</base:url>
                <rdfs:label>Der Feuerstein, Angela Wenkel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot ist Zubehoer fuer Vorderladerwaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.mayerlcustom.de/">
                <base:url>http://www.mayerlcustom.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mayerl Custom</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Artikel fuer Schiesssport und Wiederlader sowie Dienstleistungen der Aenderungsschneiderei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer_http://www.impalabullets.at/">
                <base:url>http://www.impalabullets.at/</base:url>
                <rdfs:label>Impala Europa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein leichtes Universal-Massivgeschoss fuer den jagdlichen Einsatz wird praesentiert. Presse- und Abschussberichte sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_Zubehoer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer">
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.hamburg-decals.de/">
                <base:url>http://www.hamburg-decals.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hamburg-Decals Andreas Kaluzny</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hamburgensien - Beschriftungen fuer Hamburger Fahrzeuge im Massstab 1:87.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbau-schuerz.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-schuerz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbauhandel Ronald Schuerz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Messingprofile und Messingbleche fuer den Modellbau, auch als Massanfertigungen. Der Katalog ist als pdf-Datei herunterladbar und ein Log-in-Bereich fuer Haendler oder Interessenten steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbaukiste.com/">
                <base:url>http://www.modellbaukiste.com/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbaukiste, T.Tkotz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Material zum Formenbau und Kuenstlerbedarf wie Silicon Kautschuk, Latex oder Schnellabformmassen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.beigerber.de/">
                <base:url>http://www.beigerber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gerber GFK-Systeme</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Epoxidharz, Polyesterharz, Glasfasermatten, Glasfasergewebe und Trennmittel. Verarbeitungshinweise stehen, auch zum Download, bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.powermagnetshop.de/">
                <base:url>http://www.powermagnetshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>MTG Europe - Powermagnetshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neodym-Magnete fuer den Modellbau, Basteln und Dekoration, in verschiedenen Groessen und Staerken oder als Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer_http://www.modellbau-letmathe.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-letmathe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Letmathe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird Zubehoer wie Motorenbausaetze, Magnete, Kugellager oder Draehte. Links zum Thema stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Zubehoer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren">
        <rdfs:label>Metalldetektoren</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.minelab.de/">
                <base:url>http://www.minelab.de/</base:url>
                <rdfs:label>Minelab, Ulrich Esters</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Metallsuchgeraete und Zubehoer. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.metalldetektor.de/">
                <base:url>http://www.metalldetektor.de/</base:url>
                <rdfs:label>KTS Electronic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller bietet Verkauf und Verleih seines Sortimentes und stellt die Firma vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.eifelsucher.de/">
                <base:url>http://www.eifelsucher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Abenteuer und Spurensuche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metalldetektoren fuer Sondengaenger sowie technische Outdoorausruestung. Die Bestellung kann per Feedbackformular erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.abenteuer-schatzsuche.de/">
                <base:url>http://www.abenteuer-schatzsuche.de/</base:url>
                <rdfs:label>Abenteuer Schatzsuche, Jochen Reifenrath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metalldetektoren koennen bestellt werden. Ausserdem steht ein Forum, Informationen zum Thema sowie eine Haendlerliste fuer Tesoro-Produkte bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.detector-trade.de/">
                <base:url>http://www.detector-trade.de/</base:url>
                <rdfs:label>DTI GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metalldetektoren fuer Sicherheit und Schatzsuche sowie weitere Detektoren wie fuer Radioaktivitaet oder Kabel praesentiert der Hersteller. Die Bestellung erfolgt per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.eurodetectors.com/">
                <base:url>http://www.eurodetectors.com/</base:url>
                <rdfs:label>Eurodetectors, Joachim Schwarz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt ein breites Sortiment an Detektoren und Zubehoer, auch fuer Gewerbe oder im Verleih, vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.ammann-direkt.de/">
                <base:url>http://www.ammann-direkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ammanns</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bounty Hunter Schatzsuchgeraete und BH Discovery Detektoren werden angeboten. Ein Support-Forum ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.detectorcenter.de/">
                <base:url>http://www.detectorcenter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Detector Center Germany, M.Meier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metalldetektoren von verschiedenen Herstellern. Mit Produktbeschreibung und Bildern. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren_http://www.metalldetektoren-online.de/">
                <base:url>http://www.metalldetektoren-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metalldetektoren-Online, Frank Burau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Metalldetektoren und bietet Infos.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Metalldetektoren>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik">
        <rdfs:label>Artistik</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.aktivo.de/">
                <base:url>http://www.aktivo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aktivo - I. Lamm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Jonglier-, Artistik-, Zauber- und Spielbedarf. Der Katalog ist ausdruckbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.awmagic.ch/">
                <base:url>http://www.awmagic.ch/</base:url>
                <rdfs:label>K B Magic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Zauber- und Jonglagebedarf sowie Ballons und Verkleidung. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jonglerie.de/">
                <base:url>http://www.jonglerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Jonglerie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird Jonglierbedarf aber auch paedagogisches Spielzeug, Zauberbedarf und Ballons sowie Buecher und Videos zum Thema angeboten. Fuer Schulen steht ein passwortgeschuetzer Bereich und fuer Haendler ein Lieferantenhinweis bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.pappnase-co.de/">
                <base:url>http://www.pappnase-co.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pappnase Co. GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jonglieren, Artistik, Theater, Spiel- und Bewegungsmaterialien. Ein Katalog kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.diecircuskiste.de/">
                <base:url>http://www.diecircuskiste.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Circuskiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel mit Warenkorb zu verschiedenen Themen wie Jonglieren, Artistik, Therapiebedarf oder Zaubern. Ein Stammkundenkonto kann eingerichtet werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jonglissimo.de/">
                <base:url>http://www.jonglissimo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jonglissimo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es findet sich ein breites Angebot an Jonglierbedarf. Der Katalog ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.akrobat.net/">
                <base:url>http://www.akrobat.net/</base:url>
                <rdfs:label>Akrobat - Frank Kaiser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jonglier-, Akrobatik- und Zauberartikel, auch die Schwarzlichtserie, sowie weiterer Buehnenbedarf, wie Feuerwerk oder Bekleidung und Clownsschuhe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.henrys-online.de/">
                <base:url>http://www.henrys-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Henrys Produktion Handel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller praesentiert ein grosses Angebot an Jonglier- Zauber- und Pyroartikeln sowie paedagogische Freizeitartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.jedinat-zaubershop.de/">
                <base:url>http://www.jedinat-zaubershop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jedinat</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jonglier- und Zauberladen mit Tipps und Anregungen rund um die Magie. Produkte fuer Anfaenger und Profis per Warenkorbsystem erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik_http://www.fun-company.de/">
                <base:url>http://www.fun-company.de/</base:url>
                <rdfs:label>FunCompany</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Jonglierartikel sowie Feuerwerk und Schminkbedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Artistik>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie">
        <rdfs:label>Meteorologie</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.mypage.bluewin.ch/mbt/">
                <base:url>http://www.mypage.bluewin.ch/mbt/</base:url>
                <rdfs:label>MB-Trading</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Anemometer zum Messen von Windgeschwindigkeit, Temperatur und Luftfeuchtigkeit. Mit Bestellmoeglichkeit per E-Mail oder Fax.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.thermochefs.de/">
                <base:url>http://www.thermochefs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thermochefs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Instrumente zum Messen von Temperatur und Luftfeuchtigkeit, kombinierte Wetterstationen sowie Freizeit- und Outdoorinstrumente wie Fernglaeser und Uhren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.dwd-shop.de/">
                <base:url>http://www.dwd-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>DWD-Wetter-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersicht zu Artikeln vom Deutschem Wetterdienst.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.wml-weathershop.de/">
                <base:url>http://www.wml-weathershop.de/</base:url>
                <rdfs:label>WML-Weathershop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund um's Wetter finden sich Artikel wie elektronische und analoge Wetterstationen, Innen- und Aussenthermometer, Hygro- und Barometer oder Regenmessgeraete. Zum Thema sind auch Links zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie_http://www.wettershop.de/">
                <base:url>http://www.wettershop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wettershop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet viele Artikel zum Messen von Temperatur, Feuchte und Druck. Thermometer, Barometer, Hygrometer und Regenmesser sowie Funk- und Design-Wetterstationen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_Meteorologie>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik">
        <rdfs:label>Stempeltechnik</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.bastelwuetig.de/">
                <base:url>http://www.bastelwuetig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelwuetig, Bianca Groene</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf das Stempelhobby wird daneben auch Encaustic-Zubehoer angeboten. Eine Galerie, zum Ideen finden, und eine Wunschliste werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stempelparadies.de/">
                <base:url>http://www.stempelparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>MM Siniaro Versandhandel - Metz Laepple GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter der amerikanischen Stempelfirmen PSX, Hero Arts und Inkadinkado. Ausserdem koennen Motivlocher bezogen werden. Messetermine sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stempeltempel.com/">
                <base:url>http://www.stempeltempel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Stempeltempel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einer Vielzahl an Kreativ- und Kunststempeln koennen auch allerlei Buerostempel bestellt und online gestaltet werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.bastelfieber.de/">
                <base:url>http://www.bastelfieber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Minuth Bastel - Schulbedarf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment mit Schwerpunkt Servietten- und 3D-Technik wird vorgestellt. Desweiteren werden Farben, Schablonen und Schulbedarf angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik_http://www.stembello.de/">
                <base:url>http://www.stembello.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stembello Stempelart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialversand fuer Motivstempel, Stempelkissen und Kreativzubehoer. Eine Kuenstlergalerie ist anzuschauen, ein Katalog kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Stempeltechnik>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars">
        <rdfs:label>Slotcars</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.mekcar.de/">
                <base:url>http://www.mekcar.de/</base:url>
                <rdfs:label>MekCar-Verlag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Angebot an Buechern ueber Autorennbahnen von Carrera und Faller, sowie Postern von Modellautorennbahnen vorgestellt. Die Bestellung erfolgt ueber Feedback-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.slotcar-planet.de/">
                <base:url>http://www.slotcar-planet.de/</base:url>
                <rdfs:label>Slotcar-Planet, Schortmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infos ueber das Slotracing mit Bildern und Terminen sowie Reifen, Tuning-Gewichte und Regler im Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_https://ssl.kundenserver.de/s33773679.shoplite.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s33773679.shoplite.de/</base:url>
                <rdfs:label>Online Versandhandel nbg, Kurt Rzehulka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein umfangreiches Carrera-Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_https://ssl.kundenserver.de/s112241320.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s112241320.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>RL-Slotracing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot an Slotcarteilen und Zubehoer wird vorgestellt und die Bestellung kann per Warenkorbsystem erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://autorennbahncenter-bottrop.de/">
                <base:url>http://autorennbahncenter-bottrop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Autorennbahncenter Bottrop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Carrera und Ninco Fahrzeuge und Bahnen. Das Ladengeschaeft wird mit Bildern und Anfahrtsplan vorgestellt. Ein Gaestebuch laedt zum Lesen ein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://slotservice.com/">
                <base:url>http://slotservice.com/</base:url>
                <rdfs:label>Overdrive Slotservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Fahrzeuge und Streckenzubehoer fuer die Carrerabahn angeboten und beschrieben. Die Bestellung kann per Feedbackformular erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrerashop.ch/">
                <base:url>http://www.carrerashop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>CarreraShop Schweiz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein umfassendes Carrera Sortiment von Rennbahnen ueber Fahrzeuge bis zu Figuren. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrerashop.de/">
                <base:url>http://www.carrerashop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Guidos Carrerashop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gibt Hinweise zum Ladengeschaeft und zu Veranstaltungen, stellt die eigene Bahn mit Bildern vor und bietet ein breites Sortiment, auch online, an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.nicos-carrera-shop.de/">
                <base:url>http://www.nicos-carrera-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nicos-Carrera-Shop, Dirk Brandes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Carrera-Sortiment finden sich Revell Bausaetze und Slotcars, eine Kundengalerie, Gaestebuch und Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrera-modelle.de/">
                <base:url>http://www.carrera-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Carrera Slotcar Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird die Produktpalette rund um Carrera vorgestellt. Die Artikel, wie Autos, Zubehoer und Ersatzteile koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.slot4you.de/">
                <base:url>http://www.slot4you.de/</base:url>
                <rdfs:label>Slot4you - Faszination Autorennbahn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop fuer Carrera, Ninco, SCX, Vanquish MG, ParmaPSE und Motor-Modern praesentiert seine Artikel nach Herstellern sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.r-s-rennbahnen.de/">
                <base:url>http://www.r-s-rennbahnen.de/</base:url>
                <rdfs:label>R S - Rennbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfagreiches Slotracing Sortiment von Carrera ueber Fly bis zu Scalextric. Ein Gaestebuch ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.kaufschlau.de/">
                <base:url>http://www.kaufschlau.de/</base:url>
                <rdfs:label>KaufSchlau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Autorennbahnen, Fahrzeuge und Zubehoer in den Massstaeben 1:24, 1:32, 1:40 und 1:43. Es findet sich ein Gaestebuch, Themenlinks und News.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.carrera4you.de/">
                <base:url>http://www.carrera4you.de/</base:url>
                <rdfs:label>carrera4you, Michael Becker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Carrera und Slotracing Artikel. Daneben finden sich Tipps und Tricks sowie ein Gaestebuch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.homeracing.de/">
                <base:url>http://www.homeracing.de/</base:url>
                <rdfs:label>Home Racing, Brunhilde Daniel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Slotracing Artikel in Duisburg stellt sein Sortiment auch online zum Verkauf bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.der-slotshop.de/">
                <base:url>http://www.der-slotshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>WDS-Suderburg, Andreas Duefel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Carrera-Produkte, von den Fahrzeugen bis hin zu kompletten Bahnen. Neben der Produktpalette gibt es Informationen ueber Fahrzeuge, Schienen und Technik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars_http://www.rennwelt.de/">
                <base:url>http://www.rennwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>W Z Marketing GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoerteile fuer die Carrera-Bahn wie auch komplette Sets fuer den Neueinstieg und Nikko RCs. Mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_Autos_Slotcars>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken">
        <rdfs:label>Sticken</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.hyggelig.de/">
                <base:url>http://www.hyggelig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hyggelig - Alles fuer den Kreuzstich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickpackungen, Stickanleitungen von deutschen und daenischen Herstellern. Nuetzliches Zubehoer sowie eine Rubrik fuer Neuigkeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.leinenstube-kurz.de/">
                <base:url>http://www.leinenstube-kurz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Leinenstube Irmgard Kurz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickpackungen und -Stoffe sowie Buecher zum Thema Hardanger, Ajours und Schwaelmer Stickerei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.sticken-albin.de/">
                <base:url>http://www.sticken-albin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Simones Stickshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anfertigung von Maschinenstickarbeiten nach Kundenwuenschen, Umwandlung von Foto- und Bildvorlagen in Stickmuster, besticken von Bekleidung und Textilien mit Stickmustern und individuellen Beschriftungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.puk-design.de/">
                <base:url>http://www.puk-design.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puk Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbst entworfene Stickdesigns per Email zu bestellen. Freebies(Gratis-Stickbilder) zum Download.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.der-kleine-laden.com/">
                <base:url>http://www.der-kleine-laden.com/</base:url>
                <rdfs:label>Der kleine Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertige Kreuzstichbilder sowie Stickpackungen und Naturholzrahmen sind per Email zu bestellen. Kleines Ladenlokal.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeiten-pusteblume.de/">
                <base:url>http://www.handarbeiten-pusteblume.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbeiten Pusteblume</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Daenische und deutsche Stickanleitungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.kreuzstichparadies.de/">
                <base:url>http://www.kreuzstichparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kreuzstichparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickvorlagen verschiedener Hersteller sowie Stoffe und Garne. Suchfunktion fuer Produktsuche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickbilder.de/">
                <base:url>http://www.stickbilder.de/</base:url>
                <rdfs:label>Studio Anne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kreuzstichentwuerfe und fertig gestickte Gobelinbilder. Stickpackungen von verschiedenen deutschen Herstellern. Motiv-Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stick-studio.com/">
                <base:url>http://www.stick-studio.com/</base:url>
                <rdfs:label>Punch Studio - Alexandra Hauser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbst entworfene Punchmuster. Wunschdesigns via Internet fuer Firmen und Privat.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickmotive.ch/">
                <base:url>http://www.stickmotive.ch/</base:url>
                <rdfs:label>stickmotive.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickmotive fuer Maschinenstickerei. Bestellung per Katalog aus der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.kreuzstichdesign.de/">
                <base:url>http://www.kreuzstichdesign.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kreuzstichdesign</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einige Kreuzstichpackungen von Oehlenschlaeger, DMC-Stickgarne und Aufbewahrungssysteme. Kreuzstichschule mit kleiner Anleitung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://stickteufelchen.shop.t-online.de/">
                <base:url>http://stickteufelchen.shop.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stickteufelchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frottee- und Kuechentuecher zum Besticken. Stickgarne von Anchor und DMC.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.fun-embroidery.com/">
                <base:url>http://www.fun-embroidery.com/</base:url>
                <rdfs:label>Fun Embroidery</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Maschinenstickmuster und Stickdesigns fuer Stickmaschinen wie Bernina oder Brother. Stickmotive fuer Handwerk, Haushalt, Natur oder Buero.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeitennovak.at/">
                <base:url>http://www.handarbeitennovak.at/</base:url>
                <rdfs:label>Gottfriede Novak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickpackungen und Vorlagen von Hummel und Kim Anderson, Stickhefte, Wolle, Haekelgarn und selbstgefertigte Handarbeiten. Mit Bildergalerie und Anfahrtsplan zum Laden in Hermagor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.fadenwelt.de/">
                <base:url>http://www.fadenwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fadenwelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Maschinenstickgarne und Vliese der Marke Sulky, zum Sticken und Quilten sowie individuelle Bestickungen werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.monika-arnold.com/">
                <base:url>http://www.monika-arnold.com/</base:url>
                <rdfs:label>Monika Arnold</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickgarne und Zubehoer wie Perlen, Knoepfe und Stoffe. Eine Suchfunktion und ein Gaestebuch sind vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.wiehler-gobelin.com/">
                <base:url>http://www.wiehler-gobelin.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wiehler Gobelin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgestickte Wiehler Gobelins. Fertig gestickte Bilder zu Themen wie Blumen, Ostern oder auch religioesen Motiven.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickvorlagen-shop.de/">
                <base:url>http://www.stickvorlagen-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stickvorlagen-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an Stickvorlagen von Thomas Kinkade, Barbara Mock, Marty Bell und anderen Designern. Bestellung per Bestellschein moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickparadies.de/">
                <base:url>http://www.stickparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tanjas Stickparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickpackungen, -Software und Literatur aus verschiendenen Laendern wird zum Thema angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.feiner-handarbeitsshop.de/">
                <base:url>http://www.feiner-handarbeitsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freie Handelsagentur - Gabriele Leufgen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Garnen werden auch Stickpackungen, Gobelin und Zubehoer gefuehrt. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://members.surfeu.de/embcenter/">
                <base:url>http://members.surfeu.de/embcenter/</base:url>
                <rdfs:label>Embroidery Software Center</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickmuster fuer Stickmaschinen. Es koennen per E-Mail CDs mit Stickmustern fuer alle gaengigen Stickmaschinen-Fabrikate bestellt werden. Mit kleinem Anzeigenmarkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.nadelspass.de/">
                <base:url>http://www.nadelspass.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nadelspass</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche Stickdesigns, Zubehoer und Sockenwolle. Galerie mit fertigen Stickbildern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.cross-stitch-corner.de/">
                <base:url>http://www.cross-stitch-corner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cross Stitch Corner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an nationalen und internationalen Stickheften, -packungen, -magazinen und Zubehoer. Spezialisiert auf sticken im Kreuzstich. Daneben findet sich ein Gaestebuch und ein Kochbuch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.exclusives-sticken.de/">
                <base:url>http://www.exclusives-sticken.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kinderkissen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertige maschinenbestickte Kinderkissen. Ausfuehrung meist auf Vichy-Stoffen. Kontakt per Email.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickzimmer.de/">
                <base:url>http://www.stickzimmer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stickzimmer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickartikel wie Tischdecken und Frottierwaren sowie Stickvorlagen und Zubehoer. Auftragsstickerei moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.esdesign.de/">
                <base:url>http://www.esdesign.de/</base:url>
                <rdfs:label>ES Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickmotive wie Blumen, Clowns, Teddybaeren und die Mainzelmaennchen vom ZDF.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.stickdochmal.de/">
                <base:url>http://www.stickdochmal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stick doch mal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eigene Stickhefte und Stickvorlagen per E-Mail zu bestellen. Garnumrechnungstabellen zum Download.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.leinen-und-garn.de/">
                <base:url>http://www.leinen-und-garn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Leinen und Garn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickvorlagen von Haandarbejdets Fremme. Verschiedene Stickgarne und Zubehoer wie Sticknadeln, -Scheren und -Rahmen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.handarbeiten-husemann.de/">
                <base:url>http://www.handarbeiten-husemann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbietsstuebchen Husemann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Perlgarn, Twist, Sticktwist, Haekelgarn, von Mez und Anchor. Zusaetzlich werden Zaehlstoff, Stoffe von Zweigart gefuehrt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.yayaya.de/">
                <base:url>http://www.yayaya.de/</base:url>
                <rdfs:label>Yayaya.de - Dirk Rellecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickpackungen, -Garne sowie kostenlose Stickvorlagen zum Ausdrucken stehen neben passenden Passepartouts und Rahmen bereit. Ein Gaestebuch und ein Newsletter sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.meinbloemendal.de/">
                <base:url>http://www.meinbloemendal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mein Bloemendal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stickmuster von Kathrin Pohnke und anderen deutschen Stickdesignern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken_http://www.nicis-kreuzstich-stickmuster.de/">
                <base:url>http://www.nicis-kreuzstich-stickmuster.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nicis-Stickmuster</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eigene Vorlagen mit Galerie und Forum. Artikel zur Geschichte des Handarbeitens.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Sticken>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust">
        <rdfs:label>Bogen-und-Armbrust</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.adventure-sports-net.de/">
                <base:url>http://www.adventure-sports-net.de/</base:url>
                <rdfs:label>Adventure Sports, Harald Voigt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Dresdner stellen ihr Fachgeschaeft fuer Bogensport und ihre Online-Angebote vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.kentaur-bogensport.de/">
                <base:url>http://www.kentaur-bogensport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kentaur Erika Pli Matthias Kismihk Gdbr.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben traditionellen Boegen und Pfeilspitzen werden Tierfiguren und Bogensportzubehoer angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.bogensport-gaertner.de/">
                <base:url>http://www.bogensport-gaertner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bogensport Gaertner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Angebot an Boegen und Zubehoerartikeln wird auch ueber das Ladengeschaeft in HerzbergHarz und das Bogenschiessen im Allgemeinen berichtet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.winzeler.ch/">
                <base:url>http://www.winzeler.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bruno Winzeler Armbrustbau, Zuerich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Armbrueste und Zubehoer werden vorgestellt und angeboten. Ueber Servicestationen wird informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.immobilien-thuer.de/Bogen/">
                <base:url>http://www.immobilien-thuer.de/Bogen/</base:url>
                <rdfs:label>Perfect Archery</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Angebot an Artikeln fuer den Bogensport wird auch das Bogensport-Zentrum-Kassel vorgestellt und ueber Aktuelles und Veranstaltungen berichtet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.scherrer-mechanik.ch/">
                <base:url>http://www.scherrer-mechanik.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Scherrer Mechanik AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Matcharmbrueste werden in verschiedenen Ausfertigungen vorgestellt und angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.arrowinapple.de/">
                <base:url>http://www.arrowinapple.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arrow in apple</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Armbrueste und Zubehoer werden aus Direktimport angeboten. Die Seiten enthalten auch Informationen ueber verschiedene Veranstaltungen und Turnierankuendigungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.auf-und-davon-wolfenbuettel.de/">
                <base:url>http://www.auf-und-davon-wolfenbuettel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Auf und Davon Axel Wiegmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Boegen in den verschiedenen Variationen, Pfeile, Ausruestungsgegenstaende und Zubehoer fuer den Bogensport. Auch vereinsunabhaengige Kurse zum Bogenschiessen koennen angefragt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.archerystore.de/">
                <base:url>http://www.archerystore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Archery Store, John Zielinski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Lang- und Recurveboegen sowie Zubehoerteile zum traditionellen Bogenschiessen und Bogenbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.bogenshop24.de/">
                <base:url>http://www.bogenshop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>GFT GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu finden sind Bogensportartikel mit Schwerpunkt traditionelles Bogenschiessen sowie Kurse zum Bogenschiessen und Bogenbauen sowie Firmentrainings und Events fuer Gruppen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://bowandarrow.de/">
                <base:url>http://bowandarrow.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bow and Arrow, Toni Biebel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von Recurve- und Langboegen sowie Vertrieb von Boegen, Pfeilen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust_http://www.iacbogensport.de/">
                <base:url>http://www.iacbogensport.de/</base:url>
                <rdfs:label>IAC Bogensport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer Bogensportartikel stellt sein umfangreiches Angebot fuer Halle, Feld, 3-D, Jagd und den traditionellen Bereich sowie Armbrueste und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Bogen-und-Armbrust>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen">
        <rdfs:label>Schusswaffen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.vorderlader.com/">
                <base:url>http://www.vorderlader.com/</base:url>
                <rdfs:label>Paul Jacobi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandfirma fuer Vorderladerwaffen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.collector-arms.de/">
                <base:url>http://www.collector-arms.de/</base:url>
                <rdfs:label>Collector Arms</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sammlerwaffen und dazugehoerige Holster werden angeboten. Messetermine stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.cema-waffen.de/">
                <base:url>http://www.cema-waffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>CEMA-Trading</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waffen, neu und gebraucht sowie Zubehoer und Wiederladerbedarf werden fuer fuer Jaeger und Schuetzen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.theduke.de/">
                <base:url>http://www.theduke.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Duke, Original American Gun Shop GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter ist spezialisiert auf US-Waffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.contiarms.de/">
                <base:url>http://www.contiarms.de/</base:url>
                <rdfs:label>CONTIARMS, Schiesssport- und Freizeitartikel Vertriebs-GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu finden sind die Produktangebote des Unternehmens und die Schulungs- und Schiessstandnutzungsangebote am Standort in Gruenheide-Kagel in Brandenburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenhandlung-zeissig.de/">
                <base:url>http://www.waffenhandlung-zeissig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffenhandlung Zeissig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel mit freien und scharfen Waffen sowie Pyrotechnik, Zubehoer und Pferdesportartikeln. Ein Gaestebuch ist verfuegbar, der Schiessplatz, Freizeitangebote und News stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.acp-waffen.de/">
                <base:url>http://www.acp-waffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>ACP Schuetzen- Sicherheitsbedarf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot an Neu- und Gebrauchtwaffen und Munition wird vorgestellt. Ausserdem sind Informationen zum Ladengeschaeft in Dormagen zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.ohlig-sport.de/">
                <base:url>http://www.ohlig-sport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ohlig-Sport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Lang- und Kurzwaffen, sowie Munition ab Ladengeschaeft in Stuttgart an. Lehrgaenge werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.kesselring.ch/">
                <base:url>http://www.kesselring.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Kesselring</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Fischereiartikeln, Jagdbekleidung und optischen Geraeten werden Waffen fuer Jagd, Sport und Freizeit angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-bellmann.de/">
                <base:url>http://www.waffen-bellmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Bellmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waffen, auch fuer Sammler, Munition und Zubehoer sind ab Laden in Saarwellingen bestellbar. Die Schiessanlage und der Schulungsraum werden bebildert vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.schaufelberger-waffen.ch/">
                <base:url>http://www.schaufelberger-waffen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Schaufelberger Waffen AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot sind Jagd-, Sport- und Sammlerwaffen sowie Munition und Abwehrsprays. Das Ladengeschaeft in Zuerich wird mit Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.holme.de/">
                <base:url>http://www.holme.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rainer Holme</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird Jagd-, Schuetzen- und Vereinsbedarf. Informiert wird auch ueber die Ladengeschaefte in Erding, , Rennweg 27, 85435 Erding, Schweinfurt und Tittmoning.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.vorderlader-shop.de/">
                <base:url>http://www.vorderlader-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Juergen's Schuetzenlaedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jagd- und Sportwaffen verschiedener Marken fuer Vorderladerschuetzen sind, ab Ladengeschaeft in Eschenburg, im Angebot. Ein Anfahrtsplan steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-ferkinghoff.de/">
                <base:url>http://www.waffen-ferkinghoff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen- und Munitionshandel Achim Ferkinghoff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer Grosskaliberschuetzen informiert ueber seine Produktpalette und das aktuelle Waffenangebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.skadi-waffen.de/">
                <base:url>http://www.skadi-waffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>SkaDi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert werden Feuer- und Luftdruckwaffen wie auch Spezialmunition aus eigener Herstellung und optische Geraete. Die Suche nach Herstellern ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-schroeder.de/">
                <base:url>http://www.waffen-schroeder.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen-Schroeder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zum Angebot gehoeren Luftdruck-, Soft-Air-, Schreckschuss- und Gebrauchtwaffen sowie Munition und Bekleidungsgegenstaende.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.cds-ehrenreich.de/">
                <base:url>http://www.cds-ehrenreich.de/</base:url>
                <rdfs:label>D. Ehrenreich GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Carbine Discount-Shop werden Sammlerwaffen und Zubehoer angeboten. Bestellungen koennen per Email, Telefon, Fax oder Brief aufgegeben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.gunrack.de/">
                <base:url>http://www.gunrack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gunrack, Juergen Schrott</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauft werden Lang- und Kurzwaffen, Tuning- und Ersatzteile, Waffenhalter und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenpool.de/">
                <base:url>http://www.waffenpool.de/</base:url>
                <rdfs:label>InnoMar, Jens Arnold</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neu- und Gebrauchtwaffen sowie Zubehoer zu wird angeboten. Bietet zudem Informationen fuer Haendler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.arsenal-online.de/">
                <base:url>http://www.arsenal-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arsenal-Online, Quo Vadis GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waffen und Zubehoer fuer Jaeger und Sportschuetzen sowie Reparaturen und Tuningmassnahmen aller Art. Fach- und Onlinehandel mit Vollsortiment fuer Waffen, Ersatzteile, Munition, Bekleidung, Optik sowie Buechsenmacherwerkstatt mit angeschlossenem Schiessstand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.gunsafe.de/">
                <base:url>http://www.gunsafe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Albrecht Waffen und Jagdausruestung GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Waffenschraenke und -tresore.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.brixwaffen.ch/">
                <base:url>http://www.brixwaffen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Brix Waffen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Neuwaffen, diversen Occassions- und edlen Luxuswaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffenundmehr.de/">
                <base:url>http://www.waffenundmehr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sport- und Jagdwaffen Kessel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer Sportschuetzen, Personenschuetzer und Jaeger werden Waffen, Munition und Zubehoer angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.waffen-schweigert.de/">
                <base:url>http://www.waffen-schweigert.de/</base:url>
                <rdfs:label>E. Schweigert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Buechsenmachermeister stellt seine Gewehrschaefte und die Angebote an erlaubnisfreien Waffen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.triebel.de/">
                <base:url>http://www.triebel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jagd Trachten Loden GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schusswaffen und Munition werden angeboten. Hintergrundinformationen rund um Waffen und Zubehoer, sowie ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in Berlin stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.svi-flass.de/">
                <base:url>http://www.svi-flass.de/</base:url>
                <rdfs:label>Juergen Flass</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Faustfeuerwaffen der Marken SVI und Infinity sind im Angebot. Eine Galerie kann angeschaut werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen_http://www.gebrauchtwaffenmarkt.de/">
                <base:url>http://www.gebrauchtwaffenmarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gebrauchtwaffenmarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kostenpflichtiger Kleinanzeiger fuer Gebrauchtwaffen mit den Bereichen Jagdwaffen, Sportwaffen und Sammlerwaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_Schusswaffen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen">
        <rdfs:label>Naehen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffzipfel.de/">
                <base:url>http://www.stoffzipfel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoffzipfel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kinder-,Winter und Sommerstoffe. Schnittmuster, Knoepfe und Applikationen. Musterkatalog und Angebot: Zipfel des Monats.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/kurzwarentreff.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/kurzwarentreff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kurzwarentreff, Tanja Rietbrock</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kurzwaren wie Reissverschluesse, Schulterpolster, Knoepfe und Scheren. Naehmaschinenzubehoer und Markierwerkzeuge im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-kurzwarenhandel-braus.de/">
                <base:url>http://www.stoff-kurzwarenhandel-braus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Kurzwarenhandel-Braus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine grosse Auswahl an Stoffen und Kurzwaren, auch Aussergewoehnlichem wie Lack- und Latexmaterialien wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.esro.de/">
                <base:url>http://www.esro.de/</base:url>
                <rdfs:label>Esro-Jersey Stoffvertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Modestoffe und Kurzwaren. Mit Farbmustern und Liste der Filialen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffkram.de/">
                <base:url>http://www.stoffkram.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoffkram</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe von William Morris sowie japanische Stoffe und Fertigpackungen zum Quilten. Kurse, Anleitungen und Tipps runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffe-und-allerlei.de/">
                <base:url>http://www.stoffe-und-allerlei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Naehstuebchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Cord, Fleece, Boucl, Seersucker, Organza. Naeh-und Aenderungsservice im Einzelhandelsgeschaeft in Loehne.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-shop.com/">
                <base:url>http://www.stoff-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Shop - speziell fuer historische Kleidung.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Speziell Stoffe fuer festliche Roben und Hochzeitskleidung. Leinen- und Wollstoffe sowie Seidenstoffe. Zubehoer zur Herstellung einer historisch korrekten Ausstattung wird ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.puppenschnitte.de/">
                <base:url>http://www.puppenschnitte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puppenschnitte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmustern fuer Puppenkleidung mit Anleitung und Puppenzubehoer. Andrea Kreativ-Hefte und Naehpakete sowie Naehzutaten. Gratis-Schnitte zum Download.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffhaus-kepper.de/">
                <base:url>http://www.stoffhaus-kepper.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoffhaus Kepper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Meterware zum Naehen von Bekleidung. Kunstfelle und Futterstoffe sowie Bastelartikel und Kurzwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.meterweise-stoffe.de/">
                <base:url>http://www.meterweise-stoffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Meterweise-Stoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Leinen, Seide, Wolle, Hanf und anderen Materialien. Gross- und Einzelhandel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://stofftruhe-bruehl.de/">
                <base:url>http://stofftruhe-bruehl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stofftruhe Bruehl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Karnevals- und Fachings-Stoffen sowie Naehzubehoer zum erstellen von Bekleidung. Aufnaehkristalle in verschiedenen Formen und Farben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffversand4u.de/">
                <base:url>http://www.stoffversand4u.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pumuckl-Stoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe, Schnittmuster und Handarbeits-Zeitschriften. Stoffpakete mit Farbschwerpunkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.groness.de/">
                <base:url>http://www.groness.de/</base:url>
                <rdfs:label>Groness</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zusammenstellung von Stoffen wie Oilily, BizzkidsBBG, Stenzokids und Westfalenstoffe. Naehpakete zu Babyborn und Kinderkleidung. Newsletter und Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.daskleinestoffparadies.de/">
                <base:url>http://www.daskleinestoffparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das kleine STOFFparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe fuer Kinder- und Freizeitbekleidung. Daenische Schnittmuster und Naehzubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.kentrix.de/">
                <base:url>http://www.kentrix.de/</base:url>
                <rdfs:label>Creative Store Trixi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer die Hobbyschneiderin. Dessous selber naehen, Stoffe, Naehzubehoer und Bekleidungsstoffe. Craetive-Forum und Newsletter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-bertl.at/">
                <base:url>http://www.stoff-bertl.at/</base:url>
                <rdfs:label>Bertl Co KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modestoffe und Heimtextilien. Ladenlokal in Gemunden und Voecklabruck (Oesterreich). Bestellungen per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.burda-schnitte.de/">
                <base:url>http://www.burda-schnitte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Burda-Schnitte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modeschnitte fuer Kinder und Erwachsene.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.mittelalter-kopfbedeckungen.de/">
                <base:url>http://www.mittelalter-kopfbedeckungen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mittelalter Kopfbedeckungen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mittelalter Kopfbedeckungen. Nach Ihren wuenschen gefertigt oder aus dem Warenangebot.Fuer Herren Frowen und Erben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.puppenmode-moni.de/">
                <base:url>http://www.puppenmode-moni.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puppenmode-Eck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer jede Puppe die passende Kleidung. Puppenmode aus Qualitaetsstoffen in Handarbeit hergestellt. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.bornstein-stoffe.com/">
                <base:url>http://www.bornstein-stoffe.com/</base:url>
                <rdfs:label>Alfred Bornstein GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modestoffe, Naturfaserstoffe, Stoffe im Countrylook, Lederimitate, High-Techstoffe, Cupro, Dekorations- und Bastelstoffe, koenen per Bestellformular geordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.texolit.de/">
                <base:url>http://www.texolit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Texolit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Naehfaden aus der Streudose. Naehen, stopfen, flicken ohne Nadel und Naehfaden. Mit Beschreibung der Einsatzgebiete und der Anwendung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.charlottas.de/">
                <base:url>http://www.charlottas.de/</base:url>
                <rdfs:label>Charlotta's Zauberhafte Stoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kinderstoffe und Schnittmuster von BizzKids, Stenzo, Nina Koko, Ottobre und Abacadabra sowie Taschen von Camilla Martelius und Oilily. Einzelhandelsgeschaeft in Hamburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.spitzen-paradies.de/">
                <base:url>http://www.spitzen-paradies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spitzen Paradies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe und verschiedene Spitze zur Fertigung von Dessous und Badebekleidung. Mit bebilderte Ideengalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.wollyonline.de/">
                <base:url>http://www.wollyonline.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollyonline - Christel Dekker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmuster und Puppenschnitte fuer Puppen wie Baby Born oder Chou Chou. Versendet aus Holland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://unartick.de/">
                <base:url>http://unartick.de/</base:url>
                <rdfs:label>Unartick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus Baumwolle, Nicky und Seide koennen per Email oder Telefon bestellt werden. Kundengalerie mit fertigen Arbeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.x-sale.de/shop/1000000098/">
                <base:url>http://www.x-sale.de/shop/1000000098/</base:url>
                <rdfs:label>Nadeloehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kinderstoffe, Schnitte und Zeitungen von BizzKids, Stenzo und Hilco sowie Zubehoer fuer kleine und grosse Kinder. Angebote und Neuheiten in eigenen Kategorien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fadenversand.de/">
                <base:url>http://www.fadenversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>FadenVersand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinehandel fuer Qualitaets-Naeh- Quilt- und Stickgarne sowie Handarbeits-Zubehoer. Tageslichtlampen und verschiedene Hobbytaschen runden das Sortiment ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.tiermotivstoffe.de/">
                <base:url>http://www.tiermotivstoffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tiermotivstoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe und Patchworkstoffe mit vielen Tiermotiven wie Katzen, Hunde, Pferde, Baeren. Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.exclusive-stoffe.de/">
                <base:url>http://www.exclusive-stoffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sabine Gegenheimer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe von fuehrenden Designern wie Missoni, Valentino oder Bogner. Kinderstoffe von BizzKids. Auswahl an Schnitten und Stoffen sowie Zubehoer zum Naehen von Dessous. Einzelhandelsgeschaeft in Remchingen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff4kids.de/">
                <base:url>http://www.stoff4kids.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff4kids, Petra Dahmen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe, Schnittmuster und Zubehoer sowie Zeitschriften fuer das Selbermachen von Kindermode werden angeboten. Fotogalerien geben Anregungen und zeigen Produkte von Kunden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.extremtextil.de/">
                <base:url>http://www.extremtextil.de/</base:url>
                <rdfs:label>extremtextil - Outdoor-Stoffe und Zubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Outdoor-Materialien als Meterware. Informations- und Bezugsquelle fuer die Eigenanfertigung von Outdoor- und Sportausstattung. Mit Lexikon und Literaturhinweis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-express.de/">
                <base:url>http://www.stoff-express.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe am Meter aus Cord, Crepe, Jeans, Satin und Seide. Eine Suchfunktion mit Preisbeschraenkung und ein Anfrageformular sind online verfuegbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.neuemode-schnitte.de/">
                <base:url>http://www.neuemode-schnitte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Neue Mode-Schnitte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modeschnitte fuer Kinder und Erwachsene zu vielen Gelegenheiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.funfabric.com/">
                <base:url>http://www.funfabric.com/</base:url>
                <rdfs:label>Funfabric.com - Rosa Meyer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe und Kurzwaren sowie Zubehoer zum Naehen. Umfangreiches Naeh-Lexikon mit Groessentabellen, Einsteiger-Tipps und Materialkunde. Ein Newsletter ist bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schnittundstoff.de/">
                <base:url>http://www.schnittundstoff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schnittmuster Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmuster und Shirts sowie Accessoires zum Naehen. Deutschlandweite Adressdatenbank mit Stoff- und Kurzwarenlaeden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fingerhut-und-fadenlauf.de/">
                <base:url>http://www.fingerhut-und-fadenlauf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fingerhut Fadenlauf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ladengeschaeft und Onlineshop fuer Stoffe zum selber Naehen von Kinder- und Erwachsenenmode. Auch Zubehoer und Schnittmuster sind erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.eich-kurzwaren.de/">
                <base:url>http://www.eich-kurzwaren.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eich-Kurzwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hobbyschneider und Profis finden Kurzwaren, Naehzubehoer und Microfaser Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://deine-dessous.de/">
                <base:url>http://deine-dessous.de/</base:url>
                <rdfs:label>Deine Dessous</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmuster fuer Dessous und Bademode zum Selbermachen. Workshops mit Anleitung sowie ein Naehservice fuer fertige Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.serukid.de/">
                <base:url>http://www.serukid.de/</base:url>
                <rdfs:label>Serukid - Kinderstoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgefallene Kinderstoffe aus verschiedenen Materialien, Schnittmuster und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.scherzkeks-stoffe.de/">
                <base:url>http://www.scherzkeks-stoffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Scherzkeks</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modische Kinderstoffe, und Stoffe fuer Farbenmutige. Schnittmuster-Zeitschriften, Kurzwaren und Garne.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.kindundkegel-shop.de/">
                <base:url>http://www.kindundkegel-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kind + Kegel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kinderstoffe von Stenzo, Polytex, BBG und Hilco, Schnittmuster von Bizzkids, Roos u. Ottobre. Stoffe, Kurzwaren und Schneiderzubehoer. Fachgeschaeft mit Stoffversand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.silknature.de/">
                <base:url>http://www.silknature.de/</base:url>
                <rdfs:label>silknature</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus Seide als Meterware. Reine Seide (Dupionseide, Doupionseide, Seidentaft, Chiffon) fuer Brautkleider, Abendkleider, Blusen, Dessous, Wohntextilien, Gardinen und Seidenmalerei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.ketteundschuss.de/">
                <base:url>http://www.ketteundschuss.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ketteundschuss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spinnraeder,Spinnfasern,Kardiergeraete,Kircher,Louet,Filen,Filznadeln,Faerbekurse,Webkurse sowie Webstuehle und Webrahmen. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.pukimo.de/">
                <base:url>http://www.pukimo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pukimo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kinder-Stoffe und Zubehoer von Roos, Bizz Kids und Hilco sowie Schnittmuster. Fertige Puppenkleider, Kinderkleidung nach Mass und Accessoires wie Tuecher und Taschen sind ebenfalls bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-und-wollparadies.de/">
                <base:url>http://www.stoff-und-wollparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff- und Wollparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe als Meterware nach Bekleidungseinsatz sortiert. Zubehoer wie Reissverschluesse und Futterstoffe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.baerenhaus.de/">
                <base:url>http://www.baerenhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baerenhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelsets fuer Teddybaeren und Plueschtiere, Teddystaender, Plueschtierkleidung, Gelenke, Glasaugen und Fachbuecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.shop.naehkoerbchen.org/">
                <base:url>http://www.shop.naehkoerbchen.org/</base:url>
                <rdfs:label>Gabi`s Naehkoerbchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schneideratelier mit Versand von Reissverschluessen, Futterstoffen, Scheren, Knoepfen und anderem Naehzubehoer. Download von Farbkarten moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffesalzgitter.de/">
                <base:url>http://www.stoffesalzgitter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Truhe Salzgitter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot an Seiden-, Futter-, Kinder- und Saisonstoffen. Naehzubehoer und Modemagazine sind ebenfalls online zu bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schnittmuster.net/">
                <base:url>http://www.schnittmuster.net/</base:url>
                <rdfs:label>Nathalies Naehkiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmuster fuer Umstandsmode, Taufkleider, Kostueme und Accessoires. Stoffe und Kurzwarenartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.gammel-berlin.de/">
                <base:url>http://www.gammel-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schneidereibedarf R.Yavas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gross und Einzelhandel in Berlin fuer Schneidereibedarf. Naehmaschinen, Naehgarne und Zubehoer. Versand und Direktverkauf vor Ort.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.augenladen.de/">
                <base:url>http://www.augenladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Augenladen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Glasaugen fuer Teddybaeren, Positionsaugen, Katzenaugen sowie Teddynasen und Glasgranulat zum Fuellen von Plueschtieren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.naturfaerber.de/">
                <base:url>http://www.naturfaerber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naturfaerber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst Baumwoll- und Seidentuecher sowie Faerbemittel auf Pflanzenbasis. Zusaetzlich werden Informationen rund um das natuerliche Faerben von Stoffen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.mueller-culmitz.de/">
                <base:url>http://www.mueller-culmitz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aenderungsschneiderei C. Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus verschiedensten Materialien wie Bizzkids, Sabrina, Ottobre, Gardinen und Zubehoer werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.dlauer.de/">
                <base:url>http://www.dlauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>d.lauer.design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe von Hilco, Oilily, Schoenderlein Helm, Bizzkids, Polytex zum fertigen von Bekleidung. Knoepfe und Zubehoer sowie eine Galerie mit fertigen Kleidungsstuecken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.knopki.de/">
                <base:url>http://www.knopki.de/</base:url>
                <rdfs:label>Knopki</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Knoepfen in verschiedenen Farben und Formen. Suchfunktion nach Material, Form, Motiv, Groesse und Art der Anfertigung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.twiga.de/">
                <base:url>http://www.twiga.de/</base:url>
                <rdfs:label>Twiga Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Batik- und Druckstoffe aus Afrika werden wie auch fertige Produkte wie Kudhinda-Kissen aus Zimbabwe oder Kapula-Kerzen aus Suedafrika und Kinderstrampler angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.schreiber-stoffe.de/">
                <base:url>http://www.schreiber-stoffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schreiber-Stoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe von den Firmen Bizz kids, Sabrina Kids,Ottobre. Stoffe zur Erstellung von Hosen, Roecken, Jacken und Blusen. Fachzeitschriften von Bizz Kids und Knipple.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.lilli-p.de/">
                <base:url>http://www.lilli-p.de/</base:url>
                <rdfs:label>LilliP</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusive Kindermode und Deko zum Selbernaehen wird mit Schnittformen bereit gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.aha-mode.ch/">
                <base:url>http://www.aha-mode.ch/</base:url>
                <rdfs:label>AHA-Mode</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe, Wolle und Garne aus verschiedensten Materialien. Kurzwarenartikel und Schnittmuster. Strickanleitungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoff-art.de/">
                <base:url>http://www.stoff-art.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff-Art</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modischen und klassischen Stoffe fuer Damen. Schnittmuster von Vogue, McCall's, Butterick und Patrones. Kurzwaren, Naehzubehoer und Buecher zum Thema werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffelchen.com/">
                <base:url>http://www.stoffelchen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Stoffelchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe und Knoepfe fuer Kinderkleidung. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/s83108635.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s83108635.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoff fuer Kids</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand von Schnittmuster-Zeitschriften, Kinderstoffen, witzigen Accessoires, wie Knoepfe, Label und Zipper.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_https://ssl.kundenserver.de/s78313013.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s78313013.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>BDT-Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnittmuster zum Schneidern von Badeanzuegen, Bikinis und Waesche. Bikinischnitt und Buegel- BH, Modelle zum Ausprobieren und Abwandeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.naturtuche.de/">
                <base:url>http://www.naturtuche.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naturtuche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reine Naturstoffe - zum Beispiel fuer historische Gewaender. Neben reinen Naturstoffen wie Leinen, Wolle, Hanf und Seide, werden auch Garne und Pflanzenfaerbemitten angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffland.de/">
                <base:url>http://www.stoffland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stoffland-Stoffhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe in verschiedenen Qualitaeten sowie Schneiderpuppen. . Naehkurse in den Filialen Berlin, Rostock, Cottbus, Zittau und Reichenbach. Newsletter-Service.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.fine-fashion.com/">
                <base:url>http://www.fine-fashion.com/</base:url>
                <rdfs:label>Van Soest Fine Fashion Fabrics</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoffe aus Seide, Leinen, Baumwolle, Lederimitate und Cord. Geeignet fuer Bekleidung, Raumausstattung, Heimtextilien und Dekoration. Suchfunktion nach Material und Anlass moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.stoffefuerkinder.de/">
                <base:url>http://www.stoffefuerkinder.de/</base:url>
                <rdfs:label>Farbenfroh</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deko-, Motiv-, Uni- und Kleiderstoffe um die Welt des Kindes zu gestalten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.3dstickerei.de/">
                <base:url>http://www.3dstickerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ideen Laedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>3D-Stickerei - Starter Set oder komplette Stickpackungen in verschiedenen Groessen. Buecher und Zubehoer, sowie eine Suchfunktion nach Motiven.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.roosens-shop.ch/">
                <base:url>http://www.roosens-shop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Roosens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Knoepfen aller Art wird auch ein Buch zu dem Thema angeboten. [Liefergebiet: Schweiz, Liechtenstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen_http://www.batikwelt.de/">
                <base:url>http://www.batikwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Batikwelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertige Batik-Produkte wie T-Shirts, Hemden oder Kleider, aber auch Zubehoer zum Selbermachen werden angeboten. Bei einer Bestellung muss zunaechst ein Kundenkonto eroeffnet werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Naehen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln">
        <rdfs:label>Basteln</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.moritzversand.de/">
                <base:url>http://www.moritzversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Moritz Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es findet sich Bastelmaterial fuer Seiden- und Aquarellmalerei, Window Color, Encaustic, Serviettentechnik und Buerobedarf. Ein Gaestebuch und ein Forum stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.perlen-paradies.de/">
                <base:url>http://www.perlen-paradies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Farbklecks Bastelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zu aktuellen Basteltechniken findet sich ein umfangreiches Angebot. Neben einem Gaestebuch ist auch eine Kundengalerie zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.friesenbaumparadies.de/">
                <base:url>http://www.friesenbaumparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Friesenbaumparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop rund um das Friesenbaum basteln, maritimes Zubehoer, Fischernetze, Leuchtuerme und Keramikfiguren werden praesentiert. Ausserdem stehen Streuartikel und Geschenkartikel zur Verfuegung. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.creativelaedle.de/">
                <base:url>http://www.creativelaedle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modex Creativelaedle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Basteltipps zur mehreren Techniken wie Serviettentechnik, Metalldruecken oder Grusskartengestaltung. Das dazugehoerige Bastelmaterial ist zu kaufen. Ein Gaestebuch steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastel-schnaeppchen.de/">
                <base:url>http://www.bastel-schnaeppchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastel - Schnaeppchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte zu Bastelvergnuegen mit Seide, Perlen, Stickereien, Malen oder sonstigen Bastelideen. Ein Ratgeber zum Thema Seide ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.neidnicht.de/">
                <base:url>http://www.neidnicht.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelbedarf Tanja Neidnicht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird ein kleines Sortiment an Artikeln vorrangig fuer Window Color und Serviettentechnik angeboten. Ausserdem steht eine Bildergalerie und ein Gaestebuch zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.windowcolorland.de/">
                <base:url>http://www.windowcolorland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Windowcolorland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund um Window Color, Serviettentechnik und Textilfarben dreht sich das Sortiment. In der Bastelecke finden sich viele Tipps zu den Themen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farbenwerkstatt.de/">
                <base:url>http://www.farbenwerkstatt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Farbenwerkstatt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Naturfarben, Putzen und Bastelmaterialien auf Basis natuerlicher Rohstoffe wie Erd- und Mineralpigmenten oder Kaseinfarben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.udig.de/">
                <base:url>http://www.udig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Udig.de, Inh. Andrea Derdak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden neben vielerlei Bastelwerkzeugen noch Gartengeraete, Eierbecher, Gewuerz- und Kaffeemuehlen und weiteres Kuechenzubehoer angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.workshop-cafe.de/">
                <base:url>http://www.workshop-cafe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Workshopcafe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt eine grosse Auswahl an Serviettenmotiven, Bastelbedarf aller Art, Maerchenwolle und Theaterschminke bereit. Das Sortiment ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://217.172.183.24/shop2/index.php">
                <base:url>http://217.172.183.24/shop2/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Bastelhippo, Bettina Schropp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelbedarf vielerlei Art wird ab Ladengeschaeft in Muenchen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.geschenk-hobby.de/">
                <base:url>http://www.geschenk-hobby.de/</base:url>
                <rdfs:label>Geschenk-Hobby</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Bastler, Modellbauer, Maler, grosse und kleine Kuenstler. Daneben sind fertige Geschenke und Praesentkoerbe im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.ministeck.com/">
                <base:url>http://www.ministeck.com/</base:url>
                <rdfs:label>ministeck GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mosaik-Vorlagen fuer Erwachsene und Kinder. Software zum Vorlagen stecken kann ebenfalls eingekauft werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_https://ssl.kundenserver.de/s82769566.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s82769566.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelbuechlein.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelbuecher von Vielseidig, TOPP, Christophorus und Buecherzauber.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farmfill.at/">
                <base:url>http://www.farmfill.at/</base:url>
                <rdfs:label>Farm-Fill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Playmais, ein aus Mais und Lebensmittelfarben hergestelltes Bastelprodukt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelpark.de/">
                <base:url>http://www.bastelpark.de/</base:url>
                <rdfs:label>Medows Bastelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelartikel und Bastelzubehoer in grosser Auswahl werden dargeboten. Der Produktkatalog steht zum Download oder Ausdrucken zur Verfuegung. Ein Gaestebuch laedt zum Schmoekern ein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.megahobby.de/">
                <base:url>http://www.megahobby.de/</base:url>
                <rdfs:label>Megahobby.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird Bastelbedarf aus vielen Bereichen sowie Ravensburger Spiele.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.geschenkideen-doris.ch/">
                <base:url>http://www.geschenkideen-doris.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Geschenk- und Bastelparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelmaterial und Geschenkartikel koennen eingekauft werden. Ein Gaestebuch und Links zum Thema sind zu finden. Bastelkurse werden fuer Kinder und Erwachsene angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.h-haider.de/">
                <base:url>http://www.h-haider.de/</base:url>
                <rdfs:label>Airbrush-Studio Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Airbrush-Artikel und Zubehoer sowie umfassende Tipps zum Thema ab Ladengeschaeft in Ottobrunn.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelinsel.com/">
                <base:url>http://www.bastelinsel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Die Bastelinsel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Schwerpunkte sind 3D-Boegen, Servietten, Sticker, Farben und Kleber. Bastelarbeiten werden in einer Galerie umfangreich vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.kav-shop.de/">
                <base:url>http://www.kav-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kav-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Puppenmode und Bastelartikel fuer diverse Techniken wie Window Color oder Kerzen werden praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.guenstiger-basteln.de/">
                <base:url>http://www.guenstiger-basteln.de/</base:url>
                <rdfs:label>Guenstiger-Basteln.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelsortiment zu verschiedenen Themen. Eine Galerie zu Themen wie Grusskartengestaltung oder 3-D ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.s65772373.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>http://www.s65772373.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelbedarf Regina.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet umfangreiches Zubehoer zu diversen Hobbys.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastel-kreativshop.de/">
                <base:url>http://www.bastel-kreativshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hueppner's Bastel- Kreativhshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Bastel- und Handarbeitsmaterialien, Farben und Bastelbuecher neben Schreibgeraeten praesentiert. Basteltipps und das Ladengeschaeft werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.shopserver2.de/miroflor/">
                <base:url>http://www.shopserver2.de/miroflor/</base:url>
                <rdfs:label>Miroflor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dekorations- und Geschenkartikel sowie ein umfangreiches Bastelsortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.abc-bastelshop.de/">
                <base:url>http://www.abc-bastelshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>ABC-Bastelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Bastelbedarf aller Art. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bioplay.de/">
                <base:url>http://www.bioplay.de/</base:url>
                <rdfs:label>BioPlay, Inh. Tim Hamann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umweltgerechte Malfarben, Stifte und Playmais werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelshop.com/">
                <base:url>http://www.bastelshop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Brittas Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment umfasst Artikel fuer Serviettentechnik, Window Color, Papierbasteln und Stoffmalerei sowie fuer Giesstechnik und Schmuckherstellung. Eine Palette an Zubehoer und Farben rundet das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.sambra.de/">
                <base:url>http://www.sambra.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sambra Produkte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fotos, Grafiken und andere Effekte wie Metall, die mit dem Buegeleisen auf Stoff gedruckt werden koennen, sind zu erweben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi">
                <base:url>http://warenkorb.parsimony.net/cgi-bin/shop/shop.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Fun Free</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Bastelbedarf werden Lizenzprodukte wie die der Sesamstrasse oder Biene Maja angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelonlineshop.de/">
                <base:url>http://www.bastelonlineshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelonlineshop Conti Art und Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geboten wird ein breites Sortiment an Bastel- und Kuenstlerbedarf wie Keilrahmen oder Staffeleien. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.crearte.ch/">
                <base:url>http://www.crearte.ch/</base:url>
                <rdfs:label>CreArte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel aus den Bereichen Basteln und Handarbeiten fuer kreative Bastler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.farbklex.de/">
                <base:url>http://www.farbklex.de/</base:url>
                <rdfs:label>Farbklex Bastelartikel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geboten wird Window Color- und Serviettentechnik-Zubehoer sowie anderes Bastelzubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.opitec.de/">
                <base:url>http://www.opitec.de/</base:url>
                <rdfs:label>Opitec Handel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr umfangreiches Sortiment an Bastelbedarf fuer kreatives Werken in Schule, Hobby und Freizeit. Daneben werden Werkbaenke, Brennoefen und Ideenbuecher angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pumiko.de/">
                <base:url>http://www.pumiko.de/</base:url>
                <rdfs:label>pumiko Spieleversand, J. Dengscherz, T. Zimmermann u. M. Hartig GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem kompletten Ministeck-Sortiment werden auch eigene Vorlagen und Spezialartikel angeboten. Eine Suchfunktion ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.wollwerkstatt.de/">
                <base:url>http://www.wollwerkstatt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollwerkstatt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschieden Bastelartikel, Naturwaren, Kissen, Wollpuppen, und Bastelwolle im Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.merlinshop.ch/">
                <base:url>http://www.merlinshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Merlin Geschenk- und Bastelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einigen Artikeln fuer verschiedene Basteltechniken werden Duftoele angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.decospass.de/">
                <base:url>http://www.decospass.de/</base:url>
                <rdfs:label>Decospass</rdfs:label>
                <rdfs:comment>mfangreiches Sortiment zu verschiedenen Themen wie Window Color, Kerzengestalten oder Serviettentechnik. Malvorlagen und Basteltipps stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyfactory24.de/">
                <base:url>http://www.hobbyfactory24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbyfactory24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Produkte und Bastelsets rund um das kreative Gestalten angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastellaedchen-shop.de/">
                <base:url>http://www.bastellaedchen-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastellaedchen-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel fuer Serviettentechnik, Window Color sowie weiterer Bastelbedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://217.13.199.232/eSHOP/HUGshop.php4">
                <base:url>http://217.13.199.232/eSHOP/HUGshop.php4</base:url>
                <rdfs:label>Filop - Agnieszka Imhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Bastel-Produkten findet man ausgefallene Kleinigkeiten fuer Schule, Buero und Kueche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.reveloper.de/">
                <base:url>http://www.reveloper.de/</base:url>
                <rdfs:label>ReVeloper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer Relief- und Seifengiessen, Keilrahmen, CreaPop, Acrylfarben, Reliefgiesspulver Bastelbedarf fuer Kinder wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://baukeramik-jordi.ch/">
                <base:url>http://baukeramik-jordi.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Baukeramik A. und R. Jordi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Feinsteinzeug- und Badezimmerpraesentationen werden Bastelmosaike und Zubehoer auch online angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.puzzle-art.de/">
                <base:url>http://www.puzzle-art.de/</base:url>
                <rdfs:label>Puzzle-Art</rdfs:label>
                <rdfs:comment>3D-Objekte und -Puzzle mit Dinosaurier- oder Insekten-Motiven werden als Bausaetze angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.ks-versand.de/">
                <base:url>http://www.ks-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Starke-kindersachen, Katja Sang</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ausgewaehlte Kinderartikel, vornehmlich im Kreativ-Bereich zum Basteln und Malen, dazu koennen Bastelanleitungen sowie Lern- und Musik-CDs bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.afterbuy.de/Afterbuy/shop/storefront/start.asp">
                <base:url>http://www.afterbuy.de/Afterbuy/shop/storefront/start.asp</base:url>
                <rdfs:label>Dream-World</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein umfangreiches Sortiment an Scoubidous und Zubehoer wie Buechern wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_https://ssl-account.com/mv-store.de/">
                <base:url>https://ssl-account.com/mv-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>MV Manufaktur-Vertrieb GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Malzubehoer, Modellier- und Papierwaren stehen auch Buecher und Wohnaccessoires sowie Eurythmiezubehoer zum Verkauf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pittchen.de/">
                <base:url>http://www.pittchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pittchen`s Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Window Color und Serviettentechnik der Fa.Kinsy und Company sowie Deko Steif kann im Warenkorb bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.superinfo.de/catalog/">
                <base:url>http://www.superinfo.de/catalog/</base:url>
                <rdfs:label>Sculpture-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Bastelartikel - Spezialprodukte fuer Puppenmacher, Abformung, Formenbau, Zinngiessen mit Tipps und Anleitungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastel-zubehoer.de/">
                <base:url>http://www.bastel-zubehoer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastel-Zubehoer.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Kreativ-Sets, 3D- und Acryllacke sowie Plusterfarben und Deko-Artikel angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyversand-schlachter.de/">
                <base:url>http://www.hobbyversand-schlachter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobby-Versand, Monika Schlachter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel von Bastelmaterial zur Herstellung von Teddybaeren, Stoffpuppen, Porzellanpuppen und Formenbau, Modellieren sowie Reliefgiessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.pfeil-krause.de/">
                <base:url>http://www.pfeil-krause.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pfeil - Krause</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer kreative Hobbys, Kunst und Kunsthandwerk. Das Ladengeschaeft in Koeln wird mit Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.billiger-basteln.com/">
                <base:url>http://www.billiger-basteln.com/</base:url>
                <rdfs:label>Creativ-Point</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein umfangreiches Bastelsortiment steht neben Seide als Meterware bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.lavendelschaf.de/">
                <base:url>http://www.lavendelschaf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Lavendelschaf, Erdmute Marciniak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Zeitschrift fuer Kraeuter, Textil und Natur ist ebenso online bestellbar wie zahlreicher Bastelbedarf und Geschenkartikel. Die Inhalte der Zeitschrift werden vorgestellt, ein Gaestebuch laedt zum Eintragen ein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.creativ-keller.de/">
                <base:url>http://www.creativ-keller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Creativ-Keller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelsachen der Firmen Efco, Rico und fun creativ.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.kui.de/">
                <base:url>http://www.kui.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kui Hobbyparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gips-, Kerzen-, Seifen-, Zinngiessen und Modellieren wird mit den angebotenen Artikeln moeglich. Ein Newsletter kann angefordert werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.laubsaegen.de/">
                <base:url>http://www.laubsaegen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Laubsaegen.de, S. Mende und R. Oldenburg GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorlagen und Zubehoer fuer Laubsaegearbeiten, Pyramiden und Schibboegen. Die erzgebirgsche Geschichte wird erlaeutert. Bestellungen sind per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.lms.de/">
                <base:url>http://www.lms.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lehrmittel Service H.Spaeth GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr umfangreiches Angebot an Bastelmaterial fuer Schulen und Privat. Eine Firmenchronik ist nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelfarm.de/">
                <base:url>http://www.bastelfarm.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelfarm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelbedarf aus unterschiedlichen Bereichen wie Textildesign, Lampenschirme oder Window Color. Ein Gaestebuch und eine Kundengalerie wird neben Tipps zum Thema angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.monis-bastelshop.de/">
                <base:url>http://www.monis-bastelshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Monika Fruehwirth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelbedarf wie Servietten, Lacke und Farben oder Samtpuder werden neben Klangspielen und dazugehoeriger Literatur offeriert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.basteln-co.de/">
                <base:url>http://www.basteln-co.de/</base:url>
                <rdfs:label>Basteln Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst eine breite Palette von Artikeln fuer den Bastler, wie Servietten, 3D-Bilder, Farben, Kerzengel, Trockenblumen, Modelliermassen und -zubehoer sowie Dekorationselemente.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.keramik-design-bs.de/">
                <base:url>http://www.keramik-design-bs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Luley-Sondhof Salten GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Artikel rund um's Toepfern, Speckstein bearbeiten oder Maskenbau. Ausserdem Literatur zum Thema und Brennhilfsmittel sowie Werkstatteinrichtungsbedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.hobbyschmiede.de/">
                <base:url>http://www.hobbyschmiede.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbyschmiede</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Produktpalette der Firma Kinsy wird neben weiteren Bastel- und Dekoartikeln angeboten. Workshops und Messetermine werden vorgestellt. Ein Gaestebuch steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelwelt.de/">
                <base:url>http://www.bastelwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelwelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von Fenstermalfarbe bis Seidenmalerei, Bastelpapier zu Japanseide, Oelfarben und Lacke reicht das Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://217.172.183.24/shop2/index.php">
                <base:url>http://217.172.183.24/shop2/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Bastelkiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>3-D-Boegen werden neben vielerlei Bastelbedarf wie zu Serviettentechnik oder Kartenbasteln bereit gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.medusas-shop.de/">
                <base:url>http://www.medusas-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Medusas Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Mal- und Modelliermaterialien sowie -zubehoer der Firmen Marabu, Faber, Viva Decor und Nerchau angeboten. Ein Sortiment an Poolpflegemitteln und Gartendekorationen ergaenzt die Produktpalette.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bastelmeister.de/">
                <base:url>http://www.bastelmeister.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelmeister</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben allerlei Bastelbedarf sind eine Galerie und bebilderte Bastelanleitungen zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://s34175959.shoplite.de/">
                <base:url>http://s34175959.shoplite.de/</base:url>
                <rdfs:label>Textilcolour - Dorit Uebler, Juergen Bannholzer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Signotex Textilcolour-Farben werden wie auch Beflockungssets und Zubehoer angeboten. Eine Galerie ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.fun-bastel.de/">
                <base:url>http://www.fun-bastel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fun Bastelbedarf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben allerlei Bastelbedarf werden auch Geschenkartikel und Schulranzen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_http://www.bruecks-bastelecke.de/">
                <base:url>http://www.bruecks-bastelecke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bruecks Bastel Ecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Bastelbedarf sind Malvorlagen und ein Gaestebuch zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten">
        <rdfs:label>Handarbeiten</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kartenhaeuschen.de/">
                <base:url>http://www.kartenhaeuschen.de/</base:url>
                <rdfs:label>kartenhaeuschen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbstgebastelte Grusskarten nach Themen sortiert. Einladungskarten, Beileidskarten, Wuenschen fuers Neue Jahr und andere Grusskartenthemen koennen bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.junghanswolle.de/">
                <base:url>http://www.junghanswolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Junghans Wolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken, Haekeln, Sticken und Knuepfen. Ein Forum, Lehrgaenge und Tips zur Pflege von Wolle werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelshop.de/">
                <base:url>http://www.kloeppelshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kloeppelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Garne und Ausstattung zum Kloeppeln sowie Kloeppelbriefe. Jeden Monat ein kostenloser Download einer Kloeppelvorlage. Einzelhandelsgeschaeft des Kaufhaus Koeck in Schoensee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.rieckmann-kurzwaren.de/">
                <base:url>http://www.rieckmann-kurzwaren.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rieckmann Kurzwaren GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baender, Scheren, Knoepfe und andere Kurzwaren sowie Fachliteratur zum Thema werden angeboten. Fachgeschaeft mit Versand in 22305 Hamburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.handarbeiten-koester.de/">
                <base:url>http://www.handarbeiten-koester.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbeiten Koester</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handarbeitsgeschaeft mit Onlineshop fuer Occhiartikel. Es werden Buecher und Arbeitsmaterial fuer die orientalische Handarbeitskunst Occhi angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.lovelythings.de/">
                <base:url>http://www.lovelythings.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alles Liebliche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Papierarbeiten, handbemalte Kartenkreationen, Ideen aus Filz und Dekoratives aus Stoff. Jedes einzelne Stueck ist Hand gefertigt. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelstuebchen.de/">
                <base:url>http://www.kloeppelstuebchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ankes Kloeppelstuebchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kloeppeln von Garn und ein Zubehoerangebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.filzzwerg.de/">
                <base:url>http://www.filzzwerg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Filzzwerg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Filzwolle, handgefilzte Objekte und alles, was man zum Filzen braucht.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.hirschhornwaren-haenel.de/">
                <base:url>http://www.hirschhornwaren-haenel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kurt Haenel Hirschhornwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hirschhornartikel wie Hirschhornknoepfe und Accessoires aus diesem Material. Fachgeschaeft welches auch Spezialanfertigungen auf Wunsch anfertigt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.textil-creativ.at/">
                <base:url>http://www.textil-creativ.at/</base:url>
                <rdfs:label>Textil Creativ</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gemischtes Sortiment an Zubehoer zum Naehen, Stricken, Sticken, Haekeln und Werken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.silkline.ch/">
                <base:url>http://www.silkline.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Silkline.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft in der Schweiz fuer Meterware und Seidentuecher sowie Wolle und Zubehoer. Buecher und Anleitungshefte und Katalog.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.wolf-natur.com/">
                <base:url>http://www.wolf-natur.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wolf-Natur, Roland Wolf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Filzwolle und Bedarf zum Filzen wie Nadeln oder Seife sowie klimaregulierende Bettdecken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.strickideen.de/">
                <base:url>http://www.strickideen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Strickideen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickpackungen, Anleitungen und Wolle von verschiedenen Herstellern. Strickservice nach Angabe des Kunden moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.striebelwatte.de/">
                <base:url>http://www.striebelwatte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wattefabrik Matthias Striebel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kardierte Schafwolle fuer Bastelzwecke und zum Spinnen, Filzen, Stopfen und Fuellen. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.karl-handarbeiten.de/">
                <base:url>http://www.karl-handarbeiten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Karl - Handarbeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Garne zum Stricken und Sticken aber auch eine Auswahl an Handarbeitsbuechern und Tischdecken. Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.echt-hirschhorn.de/">
                <base:url>http://www.echt-hirschhorn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Echt Hirschhorn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiche Auswahl an Produkten aus echtem Hirschhorn in reiner Handarbeit gefertigt. Dazu gehoeren Hirschhornknoepfe, Lederhosenknoepfe, Trachtenschmuck und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.dekototal.de/">
                <base:url>http://www.dekototal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dekototal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dekobaender, Seidenblumen, Jute, Vlies, Kordeln, Borten und andere Dekorationsartikel. Dekoboxen mit farblich sortiertem Sortiment von Dekorationsbaendern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.knoepfeversand.de/">
                <base:url>http://www.knoepfeversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Knoepfeversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Knoepfe und Schliessen verarbeitet in den Haeusern Dill, Union Knopf, Seco und Jim Knopf. Suchfunktion nach Motiven moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kreative-handarbeit.de/">
                <base:url>http://www.kreative-handarbeit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kreative-Handarbeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Garne und Wolle von Stahl, Schoeller, Esslinger, Regia, Schachenmayr sowie Fensterfarben und Kurzwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.stempelzoo.de/">
                <base:url>http://www.stempelzoo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stempelzoo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Motivstempel, Stempelkissen und Embossing-Pulver angeboten. Spezialpapier und Schrumpffolien sowie Stempelkissen koennen ebenfalls bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.handarbeitsshop.at/">
                <base:url>http://www.handarbeitsshop.at/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbeitswelt Zur Linde</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tischwaesche, Gobelins, Strickwolle und Zubehoer zum Knuepfen und Sticken. Anschauliche Anleitungen und Tipps sowie Groessentabellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.evas-handarbeiten.de/">
                <base:url>http://www.evas-handarbeiten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Evas Handarbeitsboutique</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handarbeitswolle, Stick- und Haekelzubehoer, Kurzwaren, Tischwaesche auch nach Mass.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.wollhaus.at/">
                <base:url>http://www.wollhaus.at/</base:url>
                <rdfs:label>Wollhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle zum Stricken sowie Patchworkstoffe und Bastelartikel. Newsletter-Service und Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.natur-im-spiel.de/">
                <base:url>http://www.natur-im-spiel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Natur im Spiel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgemacht aus natuerlichen Stoffen fuer Kinder und Erwachsene. Kurse auf Anfrage.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.greteswelt.de/">
                <base:url>http://www.greteswelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gretes Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Puppen aus eigener Herstellung, Clowns, Schuerzen, Dinkelsaecke, ausserdem Puppenkleidung passend fuer Baby Born.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.kloeppelecke.com/">
                <base:url>http://www.kloeppelecke.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kloeppelecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kloeppel, Garne und Zubehoer sowie Accessoires und Kloeppelbriefe. Fertige Kloeppelarbeiten werden ebenfalls angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.wienerwebwaren.at/">
                <base:url>http://www.wienerwebwaren.at/</base:url>
                <rdfs:label>Wiener Web-Waren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Liebevoll handgewebte Einzelstuecke. Spinnkurse und Webkurse mit Spinn- und Webgeraeten von Ashford Handicrafts.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_http://www.heimtex-studio.de/">
                <base:url>http://www.heimtex-studio.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heimtex-Studio</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handarbeitsgarne zum Stricken, Haekeln, Kloeppeln und Sticken. Stoffe, Stoffmotive und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen">
        <rdfs:label>Waffen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffenspezialversand.de/">
                <base:url>http://www.waffenspezialversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Schmuecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an freien Waffen, Gebrauchtwaffen, Sammlerwaffen sowie passendem Zubehoer und Munition. Ausserdem werden Messer, mittelalterliche Waffen und Selbstschutzartikel angeboten. Eine Herstellersuche ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.langschwert.de/">
                <base:url>http://www.langschwert.de/</base:url>
                <rdfs:label>Klaus Kessler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Langschwert.de bietet verschiedenste Waffen und Messer sowie Militaria und Sicherheitsartikel an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.sportwaffen-schneider.de/">
                <base:url>http://www.sportwaffen-schneider.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ralf Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erwerbsscheinfreie Waffen und Zubehoer sowie Angel- und Jagdartikel werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffengebraucht.at/">
                <base:url>http://www.waffengebraucht.at/</base:url>
                <rdfs:label>Gebrauchtwaffen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der oesterreichische Markt bietet verschiedenen Kategorien wie Waffen, Munition, Zubehoer, Optik, Bogensport, Praeperate, Medien, Antikes, Jagdhunde, Jagdreisen und Jagdreviere.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.fmmart.de/">
                <base:url>http://www.fmmart.de/</base:url>
                <rdfs:label>F M Mart Moers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elektroschocker und andere Geraete der Sicherheits- und Abwehrtechnik sind im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffenostheimer.de/">
                <base:url>http://www.waffenostheimer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Ostheimer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waffen von der Armbrust bis zum Vorderlader werden nebst Zubehoer praesentiert. Die Ladenoeffnungszeiten werden, wie auch die Seitendurchsuche, auch nach Hersteller, angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffen-pluemacher.de/">
                <base:url>http://www.waffen-pluemacher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ulrich Pluemacher GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden freie Waffen wie Pistolen, Messer und Armbrueste, aber auch Polizeiausruestung und Zubehoer wie Feuerwerk oder Defensivmittel ab Ladengeschaeft in Gladbeck angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.gunsandsports.de/">
                <base:url>http://www.gunsandsports.de/</base:url>
                <rdfs:label>C.W. Engels</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Schusswaffen und Stahlwaren sowie Zubehoer wie schusssichere Westen oder Holster angeboten. Das Waffenrecht ist nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.armiusate.it/">
                <base:url>http://www.armiusate.it/</base:url>
                <rdfs:label>Josef Stifter KGS.a.s.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Laender- und sprachspezifisch koennen kostenlose Kleinanzeigen von und fuer Jaeger und Sportschuetzen aufgegeben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.messer-wagner.de/">
                <base:url>http://www.messer-wagner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Messer-Wagner GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stahlwaren wie Messer, Bestecke und Schwerter sowie erwerbsscheinfreie Waffen werden im Shop des Neumuensteraner Traditionsunternehmens angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://waffen-schaulade.de/">
                <base:url>http://waffen-schaulade.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Schaulade GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Originalnachbildungen historischer Waffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.chesi.de/">
                <base:url>http://www.chesi.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gebr. Chesi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Messern, Pistolen und Gewehren werden auch Schwerter angeboten. Ein Newsletter kann abonniert werden, das Ladengeschaeft wird vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.pfeffer-jet.de/">
                <base:url>http://www.pfeffer-jet.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pfeffer-Jet, David Ruda</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Pfefferspray wird angeboten, die Handhabung wird beschrieben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.kompaktshop.de/cgi-bin/ePages.storefront/DE/catalog/94985/">
                <base:url>http://www.kompaktshop.de/cgi-bin/ePages.storefront/DE/catalog/94985/</base:url>
                <rdfs:label>Tornado Blasrohrsysteme, Rajko Hebestreit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Systeme fuer Dart, Pfeil oder Paintball werden neben Zubehoer angeboten. Die Seitendurchsuche ist moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.arsenal.de/">
                <base:url>http://www.arsenal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arsenal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Antike und historische Waffen, Ruestungen und Zubehoer aus aller Welt. Daneben werden Gutachten und auch Ankauf angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.teutenberg-werl.de/">
                <base:url>http://www.teutenberg-werl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teutenberg Sohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Luftgewehre und -pistolen als auch Jagdwaffen sowie Zubehoer, wie optische Geraete, und Verteidigungs-Waffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.messer-kratz.de/">
                <base:url>http://www.messer-kratz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Messer-Kratz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft aus Karlsruhe bietet Stahlwaren und Samuraischwerter, freie CO2-Waffen und Gaspistolen, Schreckschusswaffen und Softair-Artikel an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.freie-waffen.com/">
                <base:url>http://www.freie-waffen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Stahlwaren Schmid</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt freie Schuss- und Stichwaffen ab Ladengeschaeft in Offenburg. Oeffnungszeiten stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://tmpguns.ch/tmp1a.html">
                <base:url>http://tmpguns.ch/tmp1a.html</base:url>
                <rdfs:label>TMP Waffen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das schweizerische Unternehmen liefert Waffen, Munition und Zubehoer an Polizei, Sicherheitsdienste und Privatpersonen im In- und Ausland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffen-schlottmann.de/">
                <base:url>http://www.waffen-schlottmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>J. Schlottmann-Net e. Kfm.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Waffengeschaeft aus Schwerin stellt sein Lieferprogramm vor, informiert ueber aktuelle Sonderangebote und angebotene Schulungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.waffenkoester.de/">
                <base:url>http://www.waffenkoester.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Koester e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jagd- und Sportwaffen finden sich ebenso wie Stahlwaren, Queues und optische Instrumente. Das Team wird vorgestellt, die Ladenoeffnungszeiten in Recklinghausen stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.pfefferspray-versand.de/">
                <base:url>http://www.pfefferspray-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>D-FENS-Pfefferspray-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Sicherheitsartikel zur Hundeabwehr, Handalarmgeraete, Dog-Chaser, Schlagstoecke und Softair-Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.security-discount.de/">
                <base:url>http://www.security-discount.de/</base:url>
                <rdfs:label>Security-Discount Germany</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Abwehrsortiment wie Elektroschocker und Pfeffersprays. Weiterhin finden sich Softair-Waffen, Haussicherungssysteme und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.alljagd.de/">
                <base:url>http://www.alljagd.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alljagd Versand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorgestellt werden die Angebote fuer Jagd und Sport. Zu finden sind auch Informationen ueber Vertriebspartner und die Moeglichkeit zur Katalogbestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.wss-berlin.de/">
                <base:url>http://www.wss-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>WSS - Waffen, Sport, Sicherheit - Willy Jennen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Berliner Betrieb bietet Luftdruck-, Gas- und Signalwaffen sowie Messer und Armbrueste an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.sport-studio.de/shopleidolf/">
                <base:url>http://www.sport-studio.de/shopleidolf/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Leidolf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Softair Waffen, Armbrueste, Messer, Selbstschutzartikel und Zubehoer werden offeriert. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.planet-of-gun.de/">
                <base:url>http://www.planet-of-gun.de/</base:url>
                <rdfs:label>Planet of Gun - Matthias Frey</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Freie und scharfe Waffen werden neben optischen Geraeten und Messern angeboten. Wettbewerbsteilnahmen stehen zum Nachlesen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.riflescope.de/">
                <base:url>http://www.riflescope.de/</base:url>
                <rdfs:label>Riflescope Markus Fandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Versand fuer Jagdoptik informiert ueber die angebotenen Zielfernrohre, Leuchtpunktvisiere und Entfernungsmesser.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.general-store.de/">
                <base:url>http://www.general-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>General Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einer Vielzahl an Waffen wird auch Armeebekleidung sowie Camping- und Outdoorzubehoer angeboten. Die Ladenoeffnungszeiten stehen neben einem Gaestebuch bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen_http://www.replix.de/">
                <base:url>http://www.replix.de/</base:url>
                <rdfs:label>Replix - Fa. Osygus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Repliken von Schwertern, Dolchen und Schusswaffen sowie Zubehoer. Ein Forum ist verfuegbar, der Katalog als CD bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Waffen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen">
        <rdfs:label>Raketen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://www.raumfahrtversand.de/">
                <base:url>http://www.raumfahrtversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Andromeda</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet viele Raketenmodelle im Versand an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://www.woti.de/">
                <base:url>http://www.woti.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woti Celebration Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellraketen und Zubehoer von Estes, Quest und Noris. Ausserdem werden auch Rauchpatronen und Flugspiele geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://raketenmodellbau.dillingen.de/">
                <base:url>http://raketenmodellbau.dillingen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Raketenmodellbau Robert Klima</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vom flugfertigen 'UFO' bis zum detailgenauen Apollo-Modell gibt es viele Informationen. Mit Shop fuer Raketenmodellbau mit Modellraketen, Gleiter und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://www.raketenmodellbautechnik.de/">
                <base:url>http://www.raketenmodellbautechnik.de/</base:url>
                <rdfs:label>Raketenmodellbautechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Haendler mit Infos zu Motoren und Zubehoer. Einzelteile koennen per Formular nachgefragt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://www.noris-raketen.de/">
                <base:url>http://www.noris-raketen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Noris Raketenmodellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle fuer Einsteiger und Profis sowie Zubehoer, Ersatzteile und Treibsaetze.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen_http://www.spacetecrocketry.com/">
                <base:url>http://www.spacetecrocketry.com/</base:url>
                <rdfs:label>SpaceTec GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Haendler fuer Motoren, Bausaetze, Elektronik und Zubehoer. Die Preisliste steht als pdf-Datei bereit. Bestellungen sind per E-Mail moeglich. Raketenclubs werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Raketen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd">
        <rdfs:label>Jagd</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.db-jagd.de/">
                <base:url>http://www.db-jagd.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dieter Baenz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Jagdausstatter aus Parchim bietet Fernglaeser, Jagdzubehoer, Messer, Freizeitartikel, historische Sammlerwaffen und Geschenkartikel an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://peko-exclusive.shop.t-online.de/">
                <base:url>http://peko-exclusive.shop.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Peko-Trade, Helga Carolus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Bowie- und Jagdmesser sowie Taschenlampen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.akah.de/">
                <base:url>http://www.akah.de/</base:url>
                <rdfs:label>AKAH - Albrecht Kind GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Waffenhaendler bietet, neben Waffen, Zubehoer fuer Jaeger, Hunde und Schuetzen sowie weitere Outdoor- und Sicherheitsartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.jagdartikelshop.de/">
                <base:url>http://www.jagdartikelshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trophaeen Jagdsouvenirs Bandemer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um das Thema Jagd. Neben einer Suchfunktion stehen auch Links zu Verbaenden bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.rauschig.de/">
                <base:url>http://www.rauschig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rauschig.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachversand von Jagdausruestung, Hundeartikeln, Waffenzubehoer und Messern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.jagd-pirsch.de/">
                <base:url>http://www.jagd-pirsch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kontor Juergen Keller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zum Versand stehen Jagdzubehoer und -ausstattung, Jagdbekleidung sowie Artikel zur Koerperpflege und Uhren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.blackhawkindustries.de/">
                <base:url>http://www.blackhawkindustries.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Outfitter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Buechsenmachermeister Dirk Klopsch bietet verschiedene Services rund um Neu- und Gebrachtwaffen an, auch Einzelanfertigung, Reparatur und Restauration. Lehrgaenge wie Jungjaegerausbildung und gefuehrte Touren durch das Yukon Territory koennen gebucht werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.profi-jagd.com/">
                <base:url>http://www.profi-jagd.com/</base:url>
                <rdfs:label>Profi-Jagd GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Angebot an neuen und gebrauchten Jagdwaffen sowie Jagdzubehoer praesentiert. Desweiteren werden die Serviceleistungen der Buechsenmacherwerkstatt vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.henke-outdoor.de/">
                <base:url>http://www.henke-outdoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Beschaffungsagentur Henke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Jagdbedarf und -Bekleidung wird auch Outdoorbekleidung angeboten. Informationen fuer Jagdscheinanwaerter und Jungjaeger stehen zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.cml-jagd.de/">
                <base:url>http://www.cml-jagd.de/</base:url>
                <rdfs:label>CML-Jagd</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jagdzubehoer, Jagdoptik, Wilduhren und Fotofallen werden angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.waffen-strecker.de/">
                <base:url>http://www.waffen-strecker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Strecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jagdzubehoer von Waffen ueber Bekleidung bis hin zum Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.waffen-bartels.de/">
                <base:url>http://www.waffen-bartels.de/</base:url>
                <rdfs:label>Uwe Bartels</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Angebote fuer Jaeger und Sportschuetzen vorgestellt. Das Ladenlokal wird mit Bild praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.profitechrevier.de/">
                <base:url>http://www.profitechrevier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Berger Schroeter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Produktangebot, bestehend aus optischen Geraeten, Waffenzubehoer sowie Jagd- und Hundeartikeln wird vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.wildacker.de/">
                <base:url>http://www.wildacker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Revierberatungsstelle Wolmersdorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von Saatgut fuer Wildaecker.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.jagdbuch.de/">
                <base:url>http://www.jagdbuch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jagdbuch.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Buecher rund um die Thematik angeboten und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden. Desweiteren gibt es Buchbesprechungen und die Moeglichkeit zur Registrierung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.wodittmann.de/">
                <base:url>http://www.wodittmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>W. und O. Dittmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt sich und seine Buechsenmacherei vor und praesentiert sein Angebot an Artikeln fuer Jagd und Schiesssport.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.scherenschnittkunst.ch/">
                <base:url>http://www.scherenschnittkunst.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Scherenschnittkunst Elisabeth Imhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Kuenstlerin stellt sich vor und bietet ihre Original-Scherenschnitte, Natur- und Jagdmotive sowie Glaswaren mit diesen Motiven an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.busse-jagdshop.de/">
                <base:url>http://www.busse-jagdshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Busse Jagdshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Fernglaesern, Lampen und GPS-Handgeraeten vorgestellt. Die Artikel werden beschrieben und koennen per Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.waffen-schrum.de/">
                <base:url>http://www.waffen-schrum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waffen Schrum GmbH Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot rund um das Thema Jagd von Ansitzstuehlen bis Zielfernrohren. Daneben werden Jagdreisen in alle Welt veranstaltet, diese werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.hagopur-shop.de/">
                <base:url>http://www.hagopur-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hagopur AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller und Fachversender fuer Produkte gegen Wildverbiss und zur Reduzierung von Wildunfaellen bietet Duftzaeune, Wildschwein-Stopp, Schwarzwild-Additiv, Certosan und Anti-Marder-Spray an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd_http://www.ks-messer.de/">
                <base:url>http://www.ks-messer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Klaus Seinschedt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die angebotenen Jagdmesser werden individuell gefertigt. Bestellungen sind per Formular moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Jagd>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer">
        <rdfs:label>Zubehoer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.pelam.de/">
                <base:url>http://www.pelam.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pelam.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer fuer Drucklaternen. Gaestebuch und Forum sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.vaude.de/">
                <base:url>http://www.vaude.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vaude Sport GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Gasgeraeten, Kochzubehoer und Werkzeugen werden auch Flaschen und Trinksysteme der Marke Markill angeboten. Ein Anfahrtspan wird ebenso wie Tipps und Tricks rund um den Outdoorbereich und Kochrezepte angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.sportundoutdoorshop.de/">
                <base:url>http://www.sportundoutdoorshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sport und Outdoorshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Verleih von Radtaschen, auch zum sicheren Transport des Fahrrads. Ausserdem werden auch Kurier-, Pferde- und Reisetaschen angeboten. [Liefergebiet: Deutschland, Oesterreich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.led-taschenlampe.de/">
                <base:url>http://www.led-taschenlampe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schulz Bild- und Tontechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein breites Sortiment an LED-Taschenlampen fuer viele Bereiche wird angeboten. Informationen zum Thema LED sowie eine Suchfunktion werden zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.anchorlampen.de/">
                <base:url>http://www.anchorlampen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Anchor Starklichtlampen - Olaf Reinike</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Sea Anchor Petroleum Starklichtlampen und deren Ersatzteile angeboten. Die Funktionsweise wird erlaeutert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.taschenlampen24.de/">
                <base:url>http://www.taschenlampen24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Taschenlampen24.de - Christian Gieger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Maglite Taschenlampen und Zubehoer. Ausserdem sind Leatherman Tools im Angebot und Gravuren koennen angefertigt werden. Ein Newsletter ist abonnierbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.monkeysport.de/">
                <base:url>http://www.monkeysport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Monkeybox Bauer Siehl GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Messer, Multifunktionswerkzeuge, Taschenlampen und Zubehoer werden angeboten. Die Produkte sind nach Herstellern durchsuchbar. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.gas-und-camping.de/">
                <base:url>http://www.gas-und-camping.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gas und Camping Onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gasgeraete aller Art wie Gaskocher und -heizer oder Terrassenstrahler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.schuettel-lampe.de/">
                <base:url>http://www.schuettel-lampe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schuettel-Lampe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Everlight Notlampe zum Schuetteln, ohne Batterie, wird mit Beschreibung und technischen Daten vorgestellt und kann mit Feedback-Formular bestellt werden. Haendlerinformationen stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.outdoorspezi.de/">
                <base:url>http://www.outdoorspezi.de/</base:url>
                <rdfs:label>Outdoorspezi.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Taschenlampen und Fernglaesern werden Messer, Schaerfsets und Sigg-Flaschen angeboten. E-Mail-Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.ph-import.com/">
                <base:url>http://www.ph-import.com/</base:url>
                <rdfs:label>Hoffmann-Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>LampenScheinwerfer, Messer und Uhren von verschiedenen Herstellern koennen per Bestellformular geordert werden. Zusaetzlich telefonische Bestellannahme.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.toolshop.de/">
                <base:url>http://www.toolshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Toolshop Punkt De GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gross- und Einzelhandel fuer Messer, aber auch Taschenlampen und Tools, nach Preisen oder Herstellern sortiert. Hinweise fuer Wiederverkaeufer stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.klappmesser.de/">
                <base:url>http://www.klappmesser.de/</base:url>
                <rdfs:label>Klappmesser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Taschenmesser und Klappmesser im Outdoorshop. Leatherman Tools, Mammut Multitools und Victorinox sowie Lederbekleidung, Lederhosen und Lederjeans.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.haenge-matte.de/">
                <base:url>http://www.haenge-matte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mika Haengematten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Haengematten fuer Erwachsene und Kinder sowie Zubehoer. Die Fertigung wird erlaeutert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.das-multitool.de/">
                <base:url>http://www.das-multitool.de/</base:url>
                <rdfs:label>MH Shopping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Leatherman Multi-Tools sowie Zubehoer koennen per Warenkorbsystem gekauft werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer_http://www.mesidoor.de/">
                <base:url>http://www.mesidoor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Shop Mesidoor - Juergen Dietz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Messer fuer den Sicherheits- und Outdoorbereich sowie LED-Lampen. Das Waffengesetz ist nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Outdoor-und-Camping_Zubehoer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln">
        <rdfs:label>Stricken-und-Haekeln</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.kindermode-wolle.de/">
                <base:url>http://www.kindermode-wolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kindermode-Wolle Gisela Barczynski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle aus Baby- und Kinder-Zeitschriften. Verkauf von Materialien zum Nacharbeiten wie Wolle, Sticker, Knoepfe, sowie passende Wendehosen im Zuschnitt oder fertig genaeht.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://shop3.webmailer.de/home/wollelaedchen">
                <base:url>http://shop3.webmailer.de/home/wollelaedchen</base:url>
                <rdfs:label>WolleLaedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickgarne von Lana Grossa, Anny Blatt, Bouton DOR, Gedifra, GGH, Austermann, Schachenmayr. Tipps und Tricks rund um das Thema stricken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollverkauf.de/">
                <base:url>http://www.wollverkauf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollstube Kreutter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle von Schachenmayr, Schoeller und Stahl und anderen. Haekelgarne und Anleitungen und solaraktives Perlgarn - veraendert die Farbe in der Sonne.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wolle-reis.de/">
                <base:url>http://www.wolle-reis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wolle-Reis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine grosse Auswahl an Handstick-, Haekel- und Stickgarnen sowie Zubehoer und Buchempfehlungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.vennecolcoton.com/">
                <base:url>http://www.vennecolcoton.com/</base:url>
                <rdfs:label>Vennecolcoton-Unikat</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strick- und Haeckelgarne sowie Spezialgarne fuer Twister. Gross und Einzelhaendler in den Niederlanden. Bestellungen koennen auch aus Deutschland per Fax geschickt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.filzzwerg.de/">
                <base:url>http://www.filzzwerg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Filzzwerg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Filzwolle, hangefilzte Objekte und alles, was man zum Filzen braucht.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.angelasmasche.de/">
                <base:url>http://www.angelasmasche.de/</base:url>
                <rdfs:label>Angela's Masche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickgarne von Lana Grossa, Magazine von Filati sowie andere Handarbeitsbuecher koennen bestellt werden. Eingebundene Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.petra-die-socke.de/">
                <base:url>http://www.petra-die-socke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Socke - Petra Schaefer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft Wolle, Stickgarn und Zubehoer. Strickgarne von Regia, Schachenmayr nomotta, ONline, Rico Strickspass, Schoeller+Stahl, Twister, Hot Socks, WEWO. DMC-Stickgarn, Stoffe fuer Kreuzstich. Stricksocken nach Kundenwunsch auf Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.woll-deele.de/">
                <base:url>http://www.woll-deele.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woll-Deele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Handstrickgarne von Anny Blatt und Bouton d'Or. Bestellungen per Email oder Telefon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollstudio.com/">
                <base:url>http://www.wollstudio.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wollstudio</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle von Lana Grossa und Schachenmayr sowie Sockenwolle. Fachgeschaeft mit Wollversand in 45731 Waltrop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.handarbeitenmueller.de/">
                <base:url>http://www.handarbeitenmueller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbeiten Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle und eigene Modelle zum Nachstricken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.handarbeiten-teichmann.de/">
                <base:url>http://www.handarbeiten-teichmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handarbeiten Teichmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Stricken und Haekeln in Nordbayern. Wolle und Sockenwolle sowie Kataloge und Anleitungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.birgits-strickdesign.de/">
                <base:url>http://www.birgits-strickdesign.de/</base:url>
                <rdfs:label>Birgit's Strickdesign</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pullover werden nach Wunsch entworfen und gestrickt. Vorlagen zur Vorauswahl vorhanden. Kontakt per Email.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollmond.de/">
                <base:url>http://www.wollmond.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollmond</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken und Haekeln, sowie Anleitungen, Magazine und Buecher. Fachgeschaeft mit Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.handarbeit-welt.de/">
                <base:url>http://www.handarbeit-welt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Faden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle zum Stricken aus Baumwolle, Schurwolle und Naturwolle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.spinnstuuv.de/">
                <base:url>http://www.spinnstuuv.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spinnstuuv</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgesponnene Schafwolle und Zubehoer. Kreierenen Sie selber aus 50 Farben oder suchen Sie sich aus ueber 30 Eigenkreationen Ihre Wolle aus. Desweiteren werden Spinnkurse angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.eunomia.de/">
                <base:url>http://www.eunomia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eunomia Wolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle, Haekelgarne, Zubehoer, Strickmodelle und Muster.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.woll-bachmann.de/">
                <base:url>http://www.woll-bachmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woll-Bachmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handarbeits-Fachgeschaeft fuer Wolle und Garne mit Geschenkartikel-Sortiment. Bestellung per E-Mail moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.opitzhess.de/">
                <base:url>http://www.opitzhess.de/</base:url>
                <rdfs:label>Angora Stueble</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angora-Produkte und Handarbeitsartikel. Mit Produktbeschreibungen und Bildern. Kleines Clubforum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://garn-bachmann.de/">
                <base:url>http://garn-bachmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Garn-Bachmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handarbeitsfachgeschaeft fuer Strickgarne und Strickpackungen sowie Geschenkartikel. Bestellung per E-Mail moeglich. Einzelhandelsgeschaeft in 64521 Gross-Gerau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.sockenwolle-hoh.de/">
                <base:url>http://www.sockenwolle-hoh.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sockenwolle Hoh</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sockenwolle von Regia, Schachenmayr. Zubehoer: Stricknadeln, Handschuhnadeln, Haekelnadeln und Strickpueppchen. Aktionen und Angebote ueber ein Schnellmenue und Newsletterservice vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.socken-wolle.de/">
                <base:url>http://www.socken-wolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Marens Socken-Wolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sockenwolle verschiedener Hersteller. Ausserdem koennen fertige Socken aus Wolle bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollshop.de/">
                <base:url>http://www.wollshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle und Garne zum Stricken, Weben und Handarbeiten. Shop mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollfactory.de/">
                <base:url>http://www.wollfactory.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollfactory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sockenwolle und Handstrickgarne von Lana Grossa, Regia und Schachenmayr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wolle-aktuell.de/">
                <base:url>http://www.wolle-aktuell.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wolle-Aktuell - Wolle, Stricken, Sticken, Haekeln....</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle, Stick,- und Haekelgarne von Online, Gedifra, Schachenmayr, Schoeller+Stahl Coets und Anchor. Mit Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollnetz.de/">
                <base:url>http://www.wollnetz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollnetz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strumpfwolle, Effektgarne, Schurwolle und Haekelgarne Gedifra, Online, Regia, Schachenmayr und Zitron. Ein Online-Strumpfstrick-Lehrgang steht bebildert bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollpark.de/">
                <base:url>http://www.wollpark.de/</base:url>
                <rdfs:label>Medows Wollpark</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sockenwolle von Opal, Regia und Rellana. Fransenwolle in verschiedenen Farben und Mustern. Suchfunktion und Bestsellerliste.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollart.de/">
                <base:url>http://www.wollart.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle, Handstrickgarn, Sockenwolle, Strickmuster, Anleitungen und Zubehoer. Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.das-wollschaf.de/">
                <base:url>http://www.das-wollschaf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollschaf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturwollprodukte wie Seide, Schurwolle und Baumwolle sowie pflanzengefaerbter Wolle. Informationen zum Thema sowie zur Benutzung von Webstuehlen, Spinnraedern und Handspindeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.knittingfever.de/">
                <base:url>http://www.knittingfever.de/</base:url>
                <rdfs:label>Knittingfever.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle zum Stricken sowie Strickhefte und Strickbuecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollkeller.de/">
                <base:url>http://www.wollkeller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wollkeller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickgarne von GGH und Lang. Informationen und Bilder von Messen zum Thema. Einzelhandelsgeschaeft in Bleckede.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.stricken-nach-mass.de/">
                <base:url>http://www.stricken-nach-mass.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stricken nach Mass</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickmode fuer Hand - und Maschinenstricker, Vertrieb von Wolle und Zehensocken sowie Strickanleitungen. Bestellung per Email.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.schmacker.de/">
                <base:url>http://www.schmacker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schmacker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle fuer Pullis, Socken und Jacken. Zubehoer zum Haekeln und Sticken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.rikes-wollmaus.de/">
                <base:url>http://www.rikes-wollmaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rikes Wollmaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickwolle von GGH, Lana Grossa, Rowan, Zitron und Regia. Ebenfalls werden Magazine wie Rebecca, Filati und Rowan versendet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.stil-bluete.net/">
                <base:url>http://www.stil-bluete.net/</base:url>
                <rdfs:label>Stil-Bluete</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle, Handstrickgarne und Rohwolle zum Filzen sowie Zubehoer, Magazine und Buecher. Workshops fuer Filzen oder Stricken werden in 38114 Braunschweig angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.stricknadel-schmitz.de/">
                <base:url>http://www.stricknadel-schmitz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stricknadel Schmitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handstrickgarne, Strickzubehoer und Strickmode.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.mariannes-opalwolle.de/">
                <base:url>http://www.mariannes-opalwolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mariannes Opalwolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Opalwolle verwendbar als Sockenwolle oder auch Pulloverwolle. Bestellung per Email moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wolle-preiswert.de/">
                <base:url>http://www.wolle-preiswert.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wolle Versand Ruefer OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Sockenwolle und Handstrickgarnen. Einzelhaendler mit Ladenlokal. [D-72144 Dusslingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.strumpfwolle.de/">
                <base:url>http://www.strumpfwolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Strumpfwolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Strumpfwolle, Sockenwolle, Stricknadeln, Strickzubehoer, Haekelgarn und Haekelnadeln. Aussteller auf Maerkten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.sockenwolle-und-mehr.de/">
                <base:url>http://www.sockenwolle-und-mehr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sockenwolle-und-mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle von Opal, Rellana, Max von Rico Design und auch handgefaerbte Sockenwolle. Es gibt Ueberraschungs- und Sparpakete sowie einen Schaeppchenmarkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wollkontor.de/">
                <base:url>http://www.wollkontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woll-Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle der Hersteller Atelier Zitron, Schachenmayr, Schoeller und Stahl werden gefuehrt. Einzelhandelsgeschaeft in Berlin. Suchfunktion und Vorsortierung nach Fabrikanten moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.woll-troll.de/">
                <base:url>http://www.woll-troll.de/</base:url>
                <rdfs:label>Woll Troll</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Strickgarne aus Baumwolle und Wolle sowie fertige Pullover im Norwegermuster. Einzelhandelsgeschaeft in Weilerswist.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.apoplexy.de/">
                <base:url>http://www.apoplexy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Apoplexy.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eierwaermer aus Wolle sowie gestrickte Kuscheltiere. In Handarbeit gefertigt. Download des Katalogs moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.babymaschen.de/">
                <base:url>http://www.babymaschen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Babymaschen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Babyschuhe, Babymuetzen und andere fertige handgestrickte Babysachen. Bestellung per Bestellschein moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.handarbeitsfee.com/">
                <base:url>http://www.handarbeitsfee.com/</base:url>
                <rdfs:label>Die Handarbeitsfee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Wolle fuer die Strickmaschine findet man fertige Produkte wie Tischdecken. Eine Sockenstrickanleitung und eine Galerie sind vorhanden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.wolle-online.com/">
                <base:url>http://www.wolle-online.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wolle online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle zum Stricken. Sortiert nach Zusammensetzung und Farben. Kunden-Login mit Passwort und Benutzernamen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.woll-insel.at/">
                <base:url>http://www.woll-insel.at/</base:url>
                <rdfs:label>Woll-Insel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wolle und Handstrickgarnen sowie Plastic Canvas, und Schluesselanhaenger zum Haekeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln_http://www.fischerwolle.de/">
                <base:url>http://www.fischerwolle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fischerwolle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertige Strickartikel und komplette Strickpackungen koennen bestellt werden. Katalog Anforderung moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Handarbeiten_Stricken-und-Haekeln>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen">
        <rdfs:label>Malen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://www.buntstifte-und-so.de/">
                <base:url>http://www.buntstifte-und-so.de/</base:url>
                <rdfs:label>Buntstifte und so</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es gibt Buntstifte der Marke Karismacolor und Zubehoer wie Zeichen- und Dokumentenmappen aus Filz oder Anspitzer sowie Kunst-Postkarten. Eine Bildergalerie wird geboten. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader">
                <base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.filereader</base:url>
                <rdfs:label>Kreativ-Basteln, Petra Freitag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Acryl- und Aquarellmalzubehoer sowie Lernfix-Karten sind einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://www.hobbymueller.de/">
                <base:url>http://www.hobbymueller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbymueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Marabufarben zum Glas-, Textil-, Seide- und Porzellanmalen. Ausserdem werden jahreszeitlich passende Bastelartikel und der aktuelle Marktfuehrer angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen_http://www.farben.com/">
                <base:url>http://www.farben.com/</base:url>
                <rdfs:label>Farben Jenisch GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Welt der Farben praesentiert sich fuer Hobby und Kuenstler aber auch Maler und Lackierer und Innenarchitekten. Eine Online-Beratung steht ebenso wie ein -Spiel, eine Jobboerse und die Firmenhistorie bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Malen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge">
        <rdfs:label>Fahrzeuge</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.1zu87.com/">
                <base:url>http://www.1zu87.com/</base:url>
                <rdfs:label>1zu87.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst verschiedene Pkw-, Lkw-, Transporter- und Omnibus-Modelle, ueberwiegend um nicht mehr produzierte Modelle oder Sondereditionen, die mit Warenkorbsystem bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.drahtmodelle.de/">
                <base:url>http://www.drahtmodelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Drahtmodelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Motorradmodelle aus Draht.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.multimediamasters.de/hvg/">
                <base:url>http://www.multimediamasters.de/hvg/</base:url>
                <rdfs:label>HVG-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Truckmodellbau 1:16 sowie Hallen, Ladegut und Zubehoer, auch aus eigener Entwicklung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellautos-bremer.de/">
                <base:url>http://www.modellautos-bremer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Michael Bremer Modellautos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden alle Massstaebe sowie Hersteller fuer Autos, Motorraeder, Traktoren und Sonderfahrzeuge.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.mehlhose-modelle.de/">
                <base:url>http://www.mehlhose-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Harold Mehlhose</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fahrzeugmodelle die in Handarbeit hergestellt wurden sind einkaufbar. Die Preisliste steht zum Download bereit, das Ladengeschaeft wird mit Bild vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.hmf-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.hmf-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>HMF GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aluminiumfelgen und Zubehoer fuer Modell-Trucks werden vorgestellt. Sonderanfertigungen von Praezisionsdreh- und Fraesteilen koennen auf Wunsch gefertigt werden. Eine Suchfunktion ist nutzbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.thommys-modellshop.de/">
                <base:url>http://www.thommys-modellshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thommys Modellshop - Luise Petscheny</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das umfassende Sortiment an Baumaschinen- und LKW-Modellen steht bebildert bereit. Oeffnungszeiten und ein Anfahrtsplan zum Ladengeschaeft in Oberasbach werden zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.raceland.de/">
                <base:url>http://www.raceland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Raceland GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herpa-Modelle, wie LKW, Baufahrzeuge, PKW und Motorsportautos fuer den kleinen Massstab 1:87 H0. Team und Lager werden mit Bildern vorgestellt. Ein Newsletter kann bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellauto-wendler.de/">
                <base:url>http://www.modellauto-wendler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellauto-Wendler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Fahrzeugen und Modellautos in H0, 1:120 oder 1:160. Die Oeffnungszeiten zum Laden in Dresden stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.msw-modelle.de/">
                <base:url>http://www.msw-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellspielwaren Norbert Mietz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das umfangreiche Sortiment an Baumaschinen aller Art ist im Warenkorbsystem einkaufbar und Restposten werden in eigenen Auktionen versteigert. Caterpillar-Begleitartikel sind ebenfalls zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.hessbrueggen.de/">
                <base:url>http://www.hessbrueggen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Omnibus-Modell-Shop Rhein-Ruhr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es finden sich Modell-Omnibusse in allen Massstaeben und von allen Modell-Herstellern. Zusaetzlich werden Tipps fuer Modellsammler, Literatur, ein Forum sowie ein Newsletter, der Laden mit angeschlossenem Museum in Essen und eine Bildergalerie praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.bierwerbetrucks.de/">
                <base:url>http://www.bierwerbetrucks.de/</base:url>
                <rdfs:label>Andis Truckstop-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bierwerbetrucks stehen, wie auch eine Galerie, in grossem Umfang bereit. Zum Zeitvertreib finden sich Online-Spiele und Auszuege aus Satire-Magazinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modell-ovp.de/">
                <base:url>http://www.modell-ovp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modell-OVP, Dirk Goldbrunner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>An- und Verkauf von Baumaschinen, LKW, Bussen und Landmaschinen, zum Teil in Originalverpackungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.toys-online-store.de/">
                <base:url>http://www.toys-online-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heike Beyermann Spielzeughandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sammlermodelle und Spielmodelle fuer Kinder vom Auto bis zur Kettenraupe. Bietet zudem Lieferantenhinweise und antike Stuecke an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.merlau.de/">
                <base:url>http://www.merlau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Reinhard Merlau Modellbau e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reichhaltige Auswahl an vorbildgerechten Feuerwehr-Fahrzeugmodellen als Bausatz im Massstab 1:87. Daneben stellt sich der hauseigene Verlag und das Unternehmen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.sammlermodell.de/">
                <base:url>http://www.sammlermodell.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sammler-Modell</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Autos und Motorraeder werden mit Detailfotos beschrieben. Die Bestellung kann per Warenkorbsystem oder Telefon erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.modellfactory.de/">
                <base:url>http://www.modellfactory.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellfactory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Modellautos und Dioramen sowie das entsprechende Zubehoer angeboten. Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://shop.minibauma.com/">
                <base:url>http://shop.minibauma.com/</base:url>
                <rdfs:label>Minibauma</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Baumschinen-Modellen wird auch Zubehoer in Form von Schuettgut angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://www.sammlertruck-store.de/">
                <base:url>http://www.sammlertruck-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sammlertruck Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelltrucks in unterschiedlichlichsten Ausfuehrungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge_http://bauma-modelle.de/">
                <base:url>http://bauma-modelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gleis- und Modellbau-Team Saerbeck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schwerpunkt des Angebotes liegt bei Trucks und Baumaschinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Fahrzeuge>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk">
        <rdfs:label>Feuerwerk</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.fw-feuerwerk.de/">
                <base:url>http://www.fw-feuerwerk.de/</base:url>
                <rdfs:label>FW-Feuerwerk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Anbieter von diversen Feuerwerksartikeln, Scherzartikel und Festartikel. Ausserdem Dienstleister fuer Komplettfeuerwerke mit Informationen zu den Leistungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerke-online.de/">
                <base:url>http://www.feuerwerke-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sprengkraft Effekt Architektur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Silvesterfeuerwerk, Raketensortimenten und Systemfeuerwerk.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerk.info/">
                <base:url>http://www.feuerwerk.info/</base:url>
                <rdfs:label>Krause Sohn GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma bietet selbst zu zuendende Feuerwerke zu verschiedenen Anlaessen wie Hochzeiten, Geburtstage und Fasching.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://t-comm.ch/shop">
                <base:url>http://t-comm.ch/shop</base:url>
                <rdfs:label>T-Comm GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten wird Feuerwerk und pyrotechnische Artikel. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerksvitrine.de/">
                <base:url>http://www.feuerwerksvitrine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feuerwerksvitrine, Julius Nowottnick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Silvester-Feuerwerk, das ganzjaehrig bestellt werden kann, aber nur an den gesetzlich erlaubten Tagen, am Ende des Jahres, ausgeliefert wird. Mit Museumsgalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.franken-feuerwerk.com/">
                <base:url>http://www.franken-feuerwerk.com/</base:url>
                <rdfs:label>Franken-Feuerwerk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma befasst sich mit dem Verkauf von Silvesterfeuerwerk, welches online bestellt werden kann, sowie mit der Organisation von Feuerwerken fuer besondere Anlaesse wie Hochzeiten, Geburtstage, Einweihungen und Jubilaeen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.feuerwerkdiscount.ch/">
                <base:url>http://www.feuerwerkdiscount.ch/</base:url>
                <rdfs:label>PERJ Feuerwerk GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feuerwerk zum selber Zuenden und computergesteuerte Feuerwerke fuer Grossanlaesse fuer volljaehrige Kunden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://partywerk.com/">
                <base:url>http://partywerk.com/</base:url>
                <rdfs:label>Partywerk.com, Aktiv Handelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sylvester- und Ganzjahres-Feuerwerk. Informationen zur Firma und Produkten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.pyrotechnik-brunner.de/">
                <base:url>http://www.pyrotechnik-brunner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pyrotechnik Brunner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Grosshaendler praesentiert Feuerwerke neben Partybedarf und Signalmunition. Bestellungen sind per E-Mail moeglich. Man kann einen virtuellen Rundgang durch das Feuerwerksmuseum machen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk_http://www.pyroweb.de/">
                <base:url>http://www.pyroweb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Voigt Pyrotechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versendet an Privat und Gewerbe Feuerwerk und Pyrotechnik und steht als Eventpartner bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Partys_Feuerwerk>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik">
        <rdfs:label>Serviettentechnik</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.motivservietten.de/">
                <base:url>http://www.motivservietten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Motivservietten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine grosse Auswahl bedruckter Motivservietten zum Dekorieren bei Tisch, zum Sammeln und zum Gestalten wird, nach Motiven sortiert, angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.bastelfuzzy.de/">
                <base:url>http://www.bastelfuzzy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelfuzzy - Boettcher Showtechnic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fliesen und andere Waren, mit Serviettentechnik gestaltet, und Kaestchen zum Gestalten werden dargestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.creaver.de/">
                <base:url>http://www.creaver.de/</base:url>
                <rdfs:label>Deko Geschenke Riedel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Servietten mit einer breiten Auswahl an Motiven sowie Bastelzubehoer fuer die Serviettentechnik werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik_http://www.serviettengalerie.de/">
                <base:url>http://www.serviettengalerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rund um die Serviette - Susanne Gruendken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Servietten, Farben und Lacke koennen per E-Mail bestellt werden. Eine Galerie zum Thema ist zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Serviettentechnik>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte">
        <rdfs:label>Lebendige-Geschichte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.dekowaffenshop.de/">
                <base:url>http://www.dekowaffenshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dekowaffenshop - Anke Diana Humer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ob Western-Colt, Seeraeuber-Degen, Ritterschwert oder Steinschloss-Tromblon, es werden Dekowaffen aus allen Zeitaltern bis zurueck zu aegyptischen Aexten angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.thorsschmiede.de/">
                <base:url>http://www.thorsschmiede.de/</base:url>
                <rdfs:label>Liesegang GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst viele Artikel aus dem historischen Bereich von Schwertern und Ruestungen ueber Gewandungen und Schuhwerk bis hin zu Zelten, Buechern und sonstigem Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.exxcalibur.de/">
                <base:url>http://www.exxcalibur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Exxcalibur, Andreas Hoffmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schaukampfschwerter und Schwerter aus diversen Filmen sowie Ruestungen, Pistolen und Jagdmesser sind einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.ratatoskr.de/">
                <base:url>http://www.ratatoskr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ratatoskr, Hartmut Wolfram</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Repliken von der Bronzezeit bis ins fruehe Mittelalter der Roemer, Griechen, Kelten und Germanen. Angeboten werden Schmuck, Waffen, Gebrauchsgegenstaende und Buecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.mittelalterwaffen.com/">
                <base:url>http://www.mittelalterwaffen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Mittelalter-waffen.com GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mittelalterliches Ruestzeug und Gewandungen sowie Wikingerschmuck und Lagerlebenzubehoer ist einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.mareg.net/">
                <base:url>http://www.mareg.net/</base:url>
                <rdfs:label>Mareg.net</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt historische Blankwaffen, Aexte und Hellebarden sowie passende Kostueme und Ruestungen. Daneben werden auch asiatische Waffen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.asgardschmiede.de/">
                <base:url>http://www.asgardschmiede.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asgards Schmiede</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hauptsaechlich werden Blankwaffen und anderes Ruestzeug angeboten. Informationen zum Germanentum sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.klingentanz.de/">
                <base:url>http://www.klingentanz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sascha Krey Heiner Michels GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Prunk- und Dekorations- sowie Damastwaffen werden angeboten. Links zu den Themen sind abrufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.wikinger-shop.de/">
                <base:url>http://www.wikinger-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rolos Wikingershop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt handgeschmiedete Repliken von einem germanischen Langschwert, -Breitschwert und einem keltischen Knochengriffschwert. Die Qualitaetsmermale von Schwertern werden dargestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.rudesheim.de/">
                <base:url>http://www.rudesheim.de/</base:url>
                <rdfs:label>Geschenkhaus Ehrenfels e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dekorationswaffen und Ruestungen sind, auch als Miniaturen, ab Ladengeschaeft in Ruedesheim im Angebot. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.shop.harz-urlaub.de/">
                <base:url>http://www.shop.harz-urlaub.de/</base:url>
                <rdfs:label>Limes-Romana Shop, Sternal-Info-Tec GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehrtausendjaehrige archaeologische Funde aus dem Sachsen-Anhaltinischen Raum sind Vorbild fuer den Sternenschmuck, roemischen Schmuck und roemische Waffen. Die gegossenen oder getriebenen Repliken werden aus 925er Silber oder Bronze gefertigt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_http://www.drachenschmiede.de/">
                <base:url>http://www.drachenschmiede.de/</base:url>
                <rdfs:label>Edition Drachenschmiede, Oksana Hailer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein breites Sortiment historischer Bekleidung, Ruestungen, Waffen und Accessoires von Wikingern ueber Griechen und Roemer bis zu Mittelalterlichem. Mit LARP-Ecke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau">
        <rdfs:label>Modellbau</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobby-shop.at/">
                <base:url>http://www.hobby-shop.at/</base:url>
                <rdfs:label>A. Hagen OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eisenbahn- und RC-Zubehoer sowie Spielwaren ab Ladengeschaeft in Wien. Oeffnungszeiten sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-profi-shop.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-profi-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Niewoehner Haas oHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote fuer den funkferngesteuerten-, historischen- und Architekturmodellbau. Infos zu den Ladengeschaeften in Darmstadt und Frankfurt sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://swissmodell.ch/">
                <base:url>http://swissmodell.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Swiss Modell</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Modelleisenbahnen und Modellautos, sowie Digitalsteuerungen fuer Mehrzugbetrieb.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modell-dampfmaschinen.de/">
                <base:url>http://www.modell-dampfmaschinen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modell Dampfmaschinen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft stellt sein Sortiment an Traktoren, Cars und Schiffen sowie Bausaetze und Zubehoer vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.mvhanke.de/">
                <base:url>http://www.mvhanke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbauversand Hanke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Plastikmodelle, Zubehoer und Hilfsmittel. Mit Diskussionsforum, Vorbildfotos und Modellbau-Links.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.haertle.de/">
                <base:url>http://www.haertle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spielwaren-Haertle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelle aller Art sind einkaufbar. Die Outdoor-RC-Rennstrecke wird, wie auch das Ladengeschaeft in Marktoberdorf, mit Bildern vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hopemodell.ch/">
                <base:url>http://www.hopemodell.ch/</base:url>
                <rdfs:label>HOPE-Modellbau AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuehren Modellflugzeuge, Modellhelikopter, Modellautos, Modellschiffe und natuerlich saemtliches Modellbauerzubehoer. Online Bestellung moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbausoellner.de/">
                <base:url>http://www.modellbausoellner.de/</base:url>
                <rdfs:label>RTS Gmbh - Technikzentrum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Flugzeug-, Schiffsmodellen und Zubehoer wird mit ausfuehrlichen Beschreibungen praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.spieleeck.de/">
                <base:url>http://www.spieleeck.de/</base:url>
                <rdfs:label>SpieleEck.de - Stefan Berends</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Fischertechnik auch Carrera-Bahnen, Dampfmodelle, Stein- und Holzbausaetze und Spielwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.wemo-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.wemo-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wemo-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herstellern sortiertes Angebot an Modellen und Zubehoer. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.planethobby.de/">
                <base:url>http://www.planethobby.de/</base:url>
                <rdfs:label>Planethobby.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Modelle, Werkzeuge und Zubehoer fuer den Kartonmodellbau angeboten. Die Bestellung erfolgt ueber Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.williwill.de/">
                <base:url>http://www.williwill.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hans-Willi Walter - Spielzeug-Raritaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Blechspielzeug und Modellbau-Raritaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.plastikus.de/">
                <base:url>http://www.plastikus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Plastikus Modellbau Werner Knecht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Artikel rund um den Plastikmodellbau und die Modelleisenbahn. Eine Galerie und ein Gaestebuch sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobbystar.de/">
                <base:url>http://www.hobbystar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbystar.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Modellabauartikel, wie Flugzeuge, Hubschrauber, Schiffe und Autos sowie ein Sortiment an Zubehoer- und Ersatzteilen angeboten. Die Bestellung erfolgt per Warenkorbsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.slowflyer.info/">
                <base:url>http://www.slowflyer.info/</base:url>
                <rdfs:label>HS Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird eine ausfuehrliche Praesentation zum Slowflyer geboten. Das Modell sowie Zubehoer kann per Formular bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.miniballon.de/">
                <base:url>http://www.miniballon.de/</base:url>
                <rdfs:label>Miniballon.de - Torsten Bronisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein fertiges Modellheissluftballon-Set kann, inklusive Brennstoff, per Formular bestellt werden. Im Gaestebuch sind erste Erfahrungen damit nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-onlineshops.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-onlineshops.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Onlineshops</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Postleitzahlen sortiertes Onlineshop-Verzeichnis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.turberg.de/">
                <base:url>http://www.turberg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Turberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fachhaendler aus Berlin praesentiert Modellbahnen, -autos und -flugzeuge sowie Plastikmodellbau, Autorennbahnen und RC-Cars. Mit Links zu Fachverlagen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hw-modell.de/">
                <base:url>http://www.hw-modell.de/</base:url>
                <rdfs:label>H W Engineering</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ein umfassendes Sortiment an Stand- und RC-Modellen sowie Dampfmaschinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.mikes-modellwelt.de/">
                <base:url>http://www.mikes-modellwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mikes Modellwelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit vielen Angeboten rund um den Modellbau. Ferngesteuerte Autos und Boote, Fernsteuerungen, Akkus und Zubehoer, aber auch Plastikmodelle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.ottotoys.de/">
                <base:url>http://www.ottotoys.de/</base:url>
                <rdfs:label>Otto Spiel und Freizeit GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr breites Angebot an Modellbauartikeln aller Art von Herpa, Faller und Siku. Eine Suchfunktion wird geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellhobby-shop.de/">
                <base:url>http://www.modellhobby-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gustav Staufenbiel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert werden die Stand- und RC-Modelle aller Art. Ueber die Ladengeschaefte in Hamburg wird informiert. Verschiedene Testberichte stehen als pdf-Datei zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.mala.at/">
                <base:url>http://www.mala.at/</base:url>
                <rdfs:label>MALA Hobby und Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das breite Angebot an Modellbau-Artikeln vorgestellt. Ein Newsletter ist anforderbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.pur-natur.de/">
                <base:url>http://www.pur-natur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pur-Natur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Wasserstoff-Miniatur-Technik fuer Schule, Praesentation und Experimentler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.plastikmodell.de/">
                <base:url>http://www.plastikmodell.de/</base:url>
                <rdfs:label>Plastikmodell.de, Dieter Dettmering</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Plastikmodelle und Zubehoer von Fantasy bis zu Militaria sowie Reproduktionen von Flugzeug-, Motoren- und Waffen-Handbuechern und weitere Anleitungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.altmark-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.altmark-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Altmark Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breite Auswahl fuer Hobbymodellbau. Daneben wird das RC-Car-Team, mit eigener Halle, vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.fuelcellmodel.com/">
                <base:url>http://www.fuelcellmodel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Fuelcell-model.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Vertreiber von Modell-Brennstoffzellen sowie damit angetriebenen Fahrzeugen und Solarwasserstoffanlagen praesentiert seine Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.gmts.de/">
                <base:url>http://www.gmts.de/</base:url>
                <rdfs:label>GMTS Brinkmeier GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gleise (Spur IIm), Fahrzeug- und Baumaschinenmodelle.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.drexlers-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.drexlers-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Drexlers-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Sortiment an Auto-, Schiffs- und Flugzeugmodellen sowie Dioramenzubehoer vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.halling.at/">
                <base:url>http://www.halling.at/</base:url>
                <rdfs:label>Leopold Halling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erzeugung und Vertrieb von Eisenbahnmodellen, Strassenbahnmodellen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://modellbau.einkaufsring.net/customer/100035/">
                <base:url>http://modellbau.einkaufsring.net/customer/100035/</base:url>
                <rdfs:label>Boehm Modellsport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Autos, Schiffe, Flugzeuge, Hubschrauber, Fernsteuerungen, Zubehoer sowie Tuning- und Ersatzteile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellparadies.com/">
                <base:url>http://www.modellparadies.com/</base:url>
                <rdfs:label>Modellparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es findet sich eine umfangreiche Auswahl an Modellautos, Slotcars, Plastikmodellbau sowie diverses Modellbau- und Slotracing- Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.level-r.de/">
                <base:url>http://www.level-r.de/</base:url>
                <rdfs:label>Level-R, R. Seibt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bausaetze, Farben, Airbrush-Artikel und das gesamte Zubehoer von Revell. Eine Suchfunktion wird geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.dkmb.de/">
                <base:url>http://www.dkmb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Daniel Kuerschner Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fahrzeugmodelle und Eisenbahnen, hauptsaechlich nach DDR-Vorbildern aus eigener Kleinserienherstellung und Kleinserien aus Osteuropa in den Massstaeben 1:87, H0 und 1:120, TT.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://morep.ch/">
                <base:url>http://morep.ch/</base:url>
                <rdfs:label>MTR Modellbahnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von Messingmodellen in H0, digitale Umbauten, Motorenumbauten, Reparaturen und Anlagenplanung, sowie Verkauf gaengiger Marken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbaulieferant.de/">
                <base:url>http://www.modellbaulieferant.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbaulieferant.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer Funktionsmodellbau, insbesondere RC-Cars und Modelleisenbahnen praesentiert seine Artikel und bietet darueber hinaus Forum und Flohmarkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-kjaeggle.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-kjaeggle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau K. Jaeggle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellbau fuer Flugmodelle, Schiffmodelle, Automodelle, Fernsteuerungen,Verbrennungsmotoren und das entsprechende Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.modellbau-schneider.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-schneider.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment reicht von Fahr- und Flugzeugen ueber Figuren bis zu Militaerbausaetzen. Ein Routenplaner findet sich zum Laden in Bamberg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.zuba-tech.ch/">
                <base:url>http://www.zuba-tech.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Zuba Tech</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modelleisenbahnmodelle Spur N und ferngesteuerte Modelle (Autos, Flugzeuge).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_http://www.hobby-freizeit-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.hobby-freizeit-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobby Freizeit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Flug-, Auto- und Schiffsmodellbauartikel finden sich im Angebot ab Ladengeschaeft in Kulmbach. Bestellung per E-Mail. Oeffnungszeiten sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP">
        <rdfs:label>LARP</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://trollfelsen.de/">
                <base:url>http://trollfelsen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trollfelsen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand fuer LARP-Waffen, authentische als auch fantastische Ruestungen, Make-Up und Met.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.elbenschmie.de/">
                <base:url>http://www.elbenschmie.de/</base:url>
                <rdfs:label>elbenschmie.de - Robin Kaefferbitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>LARP Polster Waffen. Auch Sonderanfertigungen nach Vorlage. Extrem leichte und stabile Schilde. Bekleidung. Ruestzeug, sowie Zubehoer fuer den Selbstbauer</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.larp-versand.de/">
                <base:url>http://www.larp-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Taron's kleiner LARP-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Liverollenspiel-, Mittelalter und Halloweenartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.morlocks.de/">
                <base:url>http://www.morlocks.de/</base:url>
                <rdfs:label>Anderswelt - Laatsch und Schaffrin GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel und Ladengeschaeft in Duesseldorf fuer Liverollenspiel, Rollenspiele, Schmuck und andere dekorative Fantasyartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://shop.inkognito.at/">
                <base:url>http://shop.inkognito.at/</base:url>
                <rdfs:label>Leiche OEG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird ein kleines Sortiment an Liverollenspielartikeln geboten. Den Schwerpunkt bilden die Polsterwaffen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.needful-sins.de/">
                <base:url>http://www.needful-sins.de/</base:url>
                <rdfs:label>Needful Sins - Andrea Schmuttermair Martina Lutz GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Versand fuer +quotZubehoer fuer Mittelalter und LARP+quot bietet neben mittelalterlicher Kleidung, Waffen, Ruestungen, Buechern und Schmuck auch speziell Outdoor- und in-time-taugliche Ausruestung, wie Stiefel oder Zelten!</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.aller-herren-laender.de/">
                <base:url>http://www.aller-herren-laender.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aller-Herren-Laender Handelsunternehmung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Live-Rollenspiel-Latexwaffen, vom Einfachen bis zum Sondermodell. Schwerter, Keulen, Aexte, Peitschen. Waffen von hoher Qualitaet und auffallendem Design.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.der-nordlaender.de/">
                <base:url>http://www.der-nordlaender.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Nordlaender - Sven Schmidtke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Materialien fuer Mittelalter-LARPS.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://drachenei.de/">
                <base:url>http://drachenei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Drachenei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hamburger Fantasyspiele-Laden mit Versandhandel fuer Polsterwaffen und LARP-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP_http://www.hammerkunst.de/">
                <base:url>http://www.hammerkunst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hammerkunst GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Werkstatt und Vertrieb vieler LARP-Artikel, aber auch Kulisse und Requisite, mit Schwerpunkt auf Plattenpanzer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_LARP>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften">
        <rdfs:label>Geowissenschaften</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralienzauber.de/">
                <base:url>http://www.mineralienzauber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mineralienzauber, Stefan Keim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Mineralien und Fossilien aus der ganzen Welt angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.crystal-rockshop.ch/">
                <base:url>http://www.crystal-rockshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Crystal-Rockshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bergkristalle aus der Schweiz und den USA.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralien-hermanns.de/">
                <base:url>http://www.mineralien-hermanns.de/</base:url>
                <rdfs:label>Global Mineralien, Margret Hermans</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sammlerstufen und Raritaeten von Mineralien, wie Pyritsonnen, und Fossilien werden bebildert dargestellt. Die Waren werden direkt importiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossilien-markt.de/">
                <base:url>http://www.fossilien-markt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fossilien und Mineralien Rudolf Rath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Markt fuer Fossilien und Mineralien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossilien.de/">
                <base:url>http://www.fossilien.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fossilien.de - Peter Ruedel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreicher Online-Shop fuer Fossilien, Bernsteine, Repliken in Museumsqualitaet und Fachliteratur. Jeder Artikel ist ausfuehrlich beschrieben und mit Fotos dargestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.berger-fossilien.de/">
                <base:url>http://www.berger-fossilien.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jurafossilien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleiner Shop eines Sammler-Ehepaares welches Fossilien von privat anbietet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.trifoss.de/">
                <base:url>http://www.trifoss.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trifoss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein auf Trilobiten aus aller Welt spezialisierter Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.manzoniminerals.ch/">
                <base:url>http://www.manzoniminerals.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Manzoni Minerals</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Angebot an Mineralien und Steinschmuck vor, es besteht eine Kontaktmoeglichkeit per Telefon oder E-Mail. [Preise in CHF]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralienshop.at/">
                <base:url>http://www.mineralienshop.at/</base:url>
                <rdfs:label>Mineralienwelt Glueck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Familienbetrieb bietet verschiedenste Produkte, gefertigt aus Mineralien und Edelsteinen an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.fossnet.de/">
                <base:url>http://www.fossnet.de/</base:url>
                <rdfs:label>FossNet Fossilien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop fuer Fossilien aus Solnhofen, Ammoniten, Trilobiten und weiteren Versteinerungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.goldschneck.de/">
                <base:url>http://www.goldschneck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Goldschneck Verlag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dieser Verlag veroeffentlicht eine Zeitschrift sowie Fachbuecher zu palaeontologischen Themen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralien-aerolithe.de/">
                <base:url>http://www.mineralien-aerolithe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mineralien Aerolithe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mineralien, Fossilien, Meteorite und Tektite aus Deutschland und aller Welt. Ausstellungstermine werden angezeigt, im Gaestebuch kann gelesen werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.mineralium.com/">
                <base:url>http://www.mineralium.com/</base:url>
                <rdfs:label>Mineralium</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reichhaltiges Angebot an Mineralien aus der ganzen Welt mit interessanten Hintergrundinformationen fuer den Mineraliensammler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://aranjabrix.piranho.de/laden/ladenhp.html">
                <base:url>http://aranjabrix.piranho.de/laden/ladenhp.html</base:url>
                <rdfs:label>SteinStudio Regensburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internetseiten eines Ladengeschaeftes welches Mineralien, Fossilien und Dienstleistungen im Bereich Praeparation anbietet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften_http://www.geocollection.de/">
                <base:url>http://www.geocollection.de/</base:url>
                <rdfs:label>Geocollection</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit einer Auswahl an Fossilien, Mineralien und Begleitmaterial zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Geowissenschaften>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier">
        <rdfs:label>Papier</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.onlineshop.ag/">
                <base:url>http://www.onlineshop.ag/</base:url>
                <rdfs:label>Onlineshop.ag</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelshop rund um das Thema Papier, auch als Pakete, und Froebelsterne.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.basteljulchen.de/">
                <base:url>http://www.basteljulchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Basteljulchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielseitiges Bastelmaterial zur Grusskartenerstellung wird praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.warenkorb.parsimony.net/shop10936">
                <base:url>http://www.warenkorb.parsimony.net/shop10936</base:url>
                <rdfs:label>Unser Bastelhaus - Tanja Gerke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geboten wird eine reichhaltige Auswahl an Papierwaren und -Zubehoer fuer Kartengestaltung, Bordueren- oder Motivstanzer und Schneidegeraete. Bastelworkshops werden veranstaltet. Online steht eine Bastelanleitung fuer Karten bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.hobbycompany.de/">
                <base:url>http://www.hobbycompany.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbycompany</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hobbyisten, die ihre Grusskarten selbst herstellen, finden das noetige Zubehoer sowie Buecher zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.bastelwelt-smb.de/">
                <base:url>http://www.bastelwelt-smb.de/</base:url>
                <rdfs:label>SMB Promotion</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer zum Zaubermalen und Pusten fuer Kinder sowie fuer die Grusskartentechnik, wie Fiskars. Markt- und Messetermine sind bebildert nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.achimer-bastelshop.de/">
                <base:url>http://www.achimer-bastelshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Achimer Bastelshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen an Neuheiten interessierte Bastelfreunde verschiedene Basteltechniken wie 3D, Pergamano, Lace oder Ornare kennenlernen. Tipps und auch die notwendigen Materialien um alles selber ausprobieren zu koennen sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.nordseebrise.de/">
                <base:url>http://www.nordseebrise.de/</base:url>
                <rdfs:label>SeeYou Internet GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Papiermodellbaubogen vom Leuchtturm Roter Sand gibt es auch weitere Modelle aus Papier wie Hafenanlagen, Signalflaggen, oder Segel- und Motorschiffe. Als pdf-Datei ist ein Bastelbogen zum Testbau runterladbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.download-cards.de/">
                <base:url>http://www.download-cards.de/</base:url>
                <rdfs:label>D:Cards</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Glueckwunschkarten und Einladungen zur Taufe, Firmung und Konfirmation oder Kommunion zum Selbstausdrucken nach Bezahlung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.papiere.privat.t-online.de/">
                <base:url>http://www.papiere.privat.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schmuckpapiere - Joerg Boehler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Restposten an sehr schoenen Papieren, wie Buettenpapieren, Karten, Satinbaendern und Wellpappe zu Haendler-Einkaufspreisen, nach Marken sortiert. Ein Gaestebuch steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.bastelschneckchen.de/">
                <base:url>http://www.bastelschneckchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelschneckchen, Ursula Picton</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelbedarf rund um's Kartenbasteln und allerlei andere nuetzliche Helferlein. Bietet zudem eine Suchfunktion und einen Newsletter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier_http://www.wich-kern.de/">
                <base:url>http://www.wich-kern.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wich Kern GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>3D Technik mit Anleitungen, die downgeloadet werden koennen. Grosse Auswahl an Etappenboegen und 3D Bildern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Papier>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color">
        <rdfs:label>Window-Color</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.bastelstore.de/">
                <base:url>http://www.bastelstore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bastelstore</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem unfangreichen Window Color Sortiment werden Farben und Lacke fuer die Serviettentechnik angeboten. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.windowcolor.ch/">
                <base:url>http://www.windowcolor.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Fillistorf Farben AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel von Farben und Zubehoer fuer Window Color. Tipps fuer Einsteiger stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.carolas-shop24.de/">
                <base:url>http://www.carolas-shop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Carola's Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbst erstellte Vorlagen fuer Window-Color-Fensterbilder und -Mobiles.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.saartanisch.de/Windowcolors/">
                <base:url>http://www.saartanisch.de/Windowcolors/</base:url>
                <rdfs:label>Saartanisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bastelanleitungen und Vorlagen zum Ausdrucken. Weiterhin werden fertiggestellte Window Color Bilder und -Mobiles zum Kauf angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.kunstundhobby.de/">
                <base:url>http://www.kunstundhobby.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kunst Seide</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Solo Goya-Kuenstlerbedarf sowie ueberwiegend Malzubehoer, auch fuer Window Color wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.deko-schneider-online.de/">
                <base:url>http://www.deko-schneider-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Deko Schneider GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Window Color Farben von Marabu wird ein breites Sortiment an Dekoartikeln fuer Schaufenster, nach Saisons sortiert, praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color_http://www.wicoboard.de/">
                <base:url>http://www.wicoboard.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wicoboard - Hans-Juergen Friedmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aufbewahrungsbrett aus Holz fuer die Kopfueberlagerung von 35 oder 45 Window Color Farbflaschen, die dadurch weniger austrocknen und nebenbei nach Farben sortiert lagern koennen. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Basteln_Window-Color>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie">
        <rdfs:label>Biologie</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.geocities.com/baumscheibe">
                <base:url>http://www.geocities.com/baumscheibe</base:url>
                <rdfs:label>Baumscheibe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baumscheiben mit den passenden Jahresringen fuer alle Jahrestage.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.ehlert-partner.de/">
                <base:url>http://www.ehlert-partner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ehlert Partner Handelsgesellschaft und Fachbuero fuer Biologie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Geraete und Zubehoer fuer den Biologen aus den Bereichen Freiland, Praeparation, Messtechnik, Mikroskopie und Fernoptik. Mit Kurzbeschreibung und Bildern der Produkte und Bestellmoeglichkeit per E-Mail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.orchidee2000.de/">
                <base:url>http://www.orchidee2000.de/</base:url>
                <rdfs:label>Orchidee2000</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschenkartikel und Schmuck aus Orchideen und Rosen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.mammutbaum.com/">
                <base:url>http://www.mammutbaum.com/</base:url>
                <rdfs:label>Mammutbaum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dreijaehrige Mammutbaeume als Geschenk.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.insect-sale.com/">
                <base:url>http://www.insect-sale.com/</base:url>
                <rdfs:label>Insect-Sale.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot befinden sich Insekten, Kaefer und Schmetterlinge sowie Muscheln, die mit Bildern, Angabe des Ursprungsland und lateinischem Namen aufgefuehrt werden und per Webformular bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.perfect-pets.de/">
                <base:url>http://www.perfect-pets.de/</base:url>
                <rdfs:label>Perfect-Pets GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sea-Monkeys, Triops, Feen- und Urzeitkrebse koennen als Sets, gleich mit Aquarium, oder einzeln bestellt werden. Futter und weiteres Zubehoer ist ebenfalls erhaeltlich. Die Geschichte der Tiere wird erlaeutert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie_http://www.oceanzone.de/">
                <base:url>http://www.oceanzone.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oceanzone</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seesterne, Muscheln und Schneckengehaeuse der Weltmeere als maritime Dekoration fuer`s Bad, Aquarium, Terrarium oder einfach nur um sich die Ferien nach Hause zu holen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Biologie>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert">
        <rdfs:label>Ferngesteuert</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.lenger.de/">
                <base:url>http://www.lenger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lenger Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller und Distributor von RC-Modellen wie Flugzeugen, Schiffen und Autos. Ein Haendlerverzeichnis und umfangreiche Testberichte sind nachlesbar. Daneben finden sich Bauanleiungen und Videos.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rc-scheune.de/">
                <base:url>http://www.rc-scheune.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Scheune, Steffen Balthasar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es finden sich ferngesteuerte Modelle wie Flugzeuge, Rallyeautos, Helikopter, Verbrenner als Komplettset oder Bausatz und Militaria. Eine Suchfunktion wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-friedel.com/">
                <base:url>http://www.modellbau-friedel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Friedel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vom RC-Car bis zum Profi-Modellhubschrauber wird ein breites Sortiment vorgestellt. Eine Suchfunktion steht bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.mhz-engines.com/">
                <base:url>http://www.mhz-engines.com/</base:url>
                <rdfs:label>MHZ - Modellhobby Zavarsky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller von Scale-Modellen der bekanntesten Powerboote mit Verbrenner-Motoren praesentiert sein Angebot. Eine Galerie und Links zum Thema sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.vogel-modellsport.de/">
                <base:url>http://www.vogel-modellsport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vogel-Modellsport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Angebot an Modellautos, -schiffen, -flugzeugen und -helikoptern sowie Zubehoer praesentiert. Mit Anfahrtsplan und Oeffnungszeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.mikroantriebe.de/">
                <base:url>http://www.mikroantriebe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mikro-Antriebe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird RC-Zubehoer, wie Mikromotoren, Getriebe, Zahnraeder, Empfaenger und Steller fuer den Massstab 1:87 und kleiner angeboten und kann per Warenkorb-System bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.jojo-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.jojo-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jojo-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird das Sortiment an ferngesteuerten Schiffs-, Flugzeug-, Helikopter-, Car- und Truck-Modellen sowie Zubehoer praesentiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rc-motorradshop.de/">
                <base:url>http://www.rc-motorradshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>RC-Motorradshop - Gregor Schinner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Funkferngesteuerte Motorradmodelle und Zubehoer, fertig oder als Bausatz der Firmen Tyco, Kyosho und Thunder Tiger. Des weiteren findet sich ein Forum und eine Galerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.tvw-modellbau.de/">
                <base:url>http://www.tvw-modellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>TVW-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von RC-Autos, -Booten, -Flugmodellen und Zubehoer. Die Preisliste ist herunterladbar, das Angebot durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.epp-fly.de/">
                <base:url>http://www.epp-fly.de/</base:url>
                <rdfs:label>epp-fly</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nurfluegel, Slow- und Parkflyer, Mini Hubschrauber, Segler, Autos, Boote und Zubehoer ist einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.orrc.de/">
                <base:url>http://www.orrc.de/</base:url>
                <rdfs:label>Off-Road-Racing-Conrad e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von RC-Autos und -Booten der Marken Tamiya und Carson sowie passende Akku- und Ladetechnik von Ansmann. Oeffnungszeiten zum Ladengeschaeft in Hennef-Uckerath sind zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.speed-motors.de/">
                <base:url>http://www.speed-motors.de/</base:url>
                <rdfs:label>Speed-Motors</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt neben RC-Modellen auch Zubehoer wie Brushless Motors oder Batterien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-hobbyshop.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-hobbyshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbyshop Czech</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches RC-Sortiment mit Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://hs.shop.t-online.de/">
                <base:url>http://hs.shop.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>HS-Shop Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die angebotenen Modelle mit Schwerpunkt RC, wie Cars, Flugzeuge, Schiffe, Trucks, Militaerfahrzeuge und Helikopter koennen mit Warenkorbsystem bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.wa-rcmodellbau.de/">
                <base:url>http://www.wa-rcmodellbau.de/</base:url>
                <rdfs:label>W A RC-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Online-Angebot an RC-Cars werden auch einige Flugzeugmodelle und Fernsteuerungen vorgestellt. Die Bestellung kann per Feedback-Formular erfolgen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.hk-modellbau.com/">
                <base:url>http://www.hk-modellbau.com/</base:url>
                <rdfs:label>HK-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Autos, Flugzeuge, Schiffe, Hubschruaber und RC-Zubehoer sind einkaufbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.modellbau-beck.de/">
                <base:url>http://www.modellbau-beck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau-Beck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Vertreiber von ferngesteuerten Autos, Flugzeugen, Schiffen sowie Zubehoer stellt sein Sortiment vor. Die Bestellung erfolgt per Feedbackformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.rchobbyshop.de/">
                <base:url>http://www.rchobbyshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Modellbau Matthias Muetherig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neue und gebrauchte Modellbauartikel aller Art sowie Elektronikzubehoer und Akkus. Das Angebot ist durchsuchbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.battletank.de/">
                <base:url>http://www.battletank.de/</base:url>
                <rdfs:label>Warenhandel Distribution Vogt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachhaendler fuer Battletanks wie Konami Combat DigiQ, Micro- oder RC-Panzer. Mit Links zu Forum und Hersteller.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.graupner.de/">
                <base:url>http://www.graupner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Graupner Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Modellbauartikel sowie Zubehoer aller Art sind einkaufbar. Ein umfangreicher Downloadbereich sowie eine Log-in-Area fuer Haendler ist erreichbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.derkum-modellbau.com/">
                <base:url>http://www.derkum-modellbau.com/</base:url>
                <rdfs:label>Derkum Modellbau Co. OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Sortiment an RC-Modellen und Zubehoer mit Hinweisen zu den Laeden in Koeln und Leverkusen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.robbe.com/">
                <base:url>http://www.robbe.com/</base:url>
                <rdfs:label>Robbe Modellsport GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von Modellbau Kits und RC Anlagen. Videoclips sind runterladbar, ein Katalog ist in mehreren Sprachen bestellbar, eine Jobboerse und eine Suchfunktion koennen ebenfalls genutzt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.lukats-shop.de/">
                <base:url>http://www.lukats-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lukats Modellbau Shop, Mario Lukat</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertieb von RC Modellbau-Artikeln aller Art und Herstellung CNC gefraester Bausaetze und Teile.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.monkeytoys.de/">
                <base:url>http://www.monkeytoys.de/</base:url>
                <rdfs:label>Monkeybox Bauer Siehl GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fachhaendler fuer RC-Modelle und Zubehoer mit breitem Sortiment praesentiert sein Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.kel-modellbau.ch/">
                <base:url>http://www.kel-modellbau.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Kel-Modellbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches RC-Sortiment sowie Informationen zum Ladengeschaeft in Basel und Modellgruppen der Region.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.torcman.de/">
                <base:url>http://www.torcman.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraft Electronic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Buerstenlose Aussenlaeufer-Motoren und Zubehoer von Torcman fuer den RC Modellbau. Messetermine sind nachzulesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert_http://www.fun-time-toys.com/">
                <base:url>http://www.fun-time-toys.com/</base:url>
                <rdfs:label>fun-time-toys</rdfs:label>
                <rdfs:comment>RC-Fahrzeuge von Panzern ueber Formel1-Autos bis zu Trucks werden offeriert. Mit Bildergalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Modellbau_Ferngesteuert>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich">
        <rdfs:label>Mittelalterlich</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.lederkram.de/">
                <base:url>http://www.lederkram.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lederkram, Helena Schenkluhn e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>LARP, Mittelalter und Leder. Sonderanfertigungen von Kettenhemden und Lederruestungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.melbar.de/">
                <base:url>http://www.melbar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Melbars Troepfelhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinekaufhaus fuer Mittelalter, Larp und Fantasy. Vom Runenamulett bis zum kompletten Stechzeug.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.eisenwaffen.de/">
                <base:url>http://www.eisenwaffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eisenwaffen, Berndt Huslage</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schaukampfwaffen fuer Freunde des Mittelalters, sowie Schwerter, Messer und Aexte. Umfangreiche Informationen stehen zu den Angeboten bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.mysticum.de/">
                <base:url>http://www.mysticum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mysticum.de, Richard Goesken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Leder, Trinkhoerner, Met und Bastelbedarf fuer die Mittelalterliche Zunft. Bietet zudem Marktimpressionen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.schatzkammer.de/">
                <base:url>http://www.schatzkammer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Schatzkammer in Koeln, Fabian Schlump</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferant und Hersteller fuer Ausruestung und Zubehoer rund um Fantasy, Liverollenspiel und Mittelalter mit Ladengeschaeft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_https://www.ssl-id.de/societas-gaudii.de/">
                <base:url>https://www.ssl-id.de/societas-gaudii.de/</base:url>
                <rdfs:label>Societas Gaudii</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Felle, Gewandungen, Waffen, sowie mittelalterliche Geschirre und Gebrauchsartikel sind bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.marketender.de/">
                <base:url>http://www.marketender.de/</base:url>
                <rdfs:label>Haupt - Fuhrberg GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>LARP- und Mittelalterhaendler mit breitem Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.beepworld.de/members47/mittelalterbasar/">
                <base:url>http://www.beepworld.de/members47/mittelalterbasar/</base:url>
                <rdfs:label>Mittelalter Basar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgenaehte Gewandungen sowie handgefertigte Waffen und Accessoires sind einkaufbar. Bietet zum Nachlesen Songtexte, Termine und ein Gaestebuch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://mondschatten.de/">
                <base:url>http://mondschatten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mondschatten Fantastischer Vertrieb, Ingo Gronewald</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund um das Thema Fantasy und mittelalterliches Ambiente gibt es Musik, Buecher, Kleidung sowie ein breites Spektrum an Rollenspielzubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.ritterladen.de/">
                <base:url>http://www.ritterladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der kleine Ritterladen - Birgit Mohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Trinkhoerner (mit Gravur), Met, Fruchtweine, mittelalterliche Waffen und Bekleidung, sowie Kinderspielzeug und -Buecher zum Thema Mittelalter und Ritter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_https://ssl.kundenserver.de/s88496840.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s88496840.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Abbys, Beate Plasch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachversand fuer Esoterik, Mittelalter und Gothic.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.rota-temporis.de/">
                <base:url>http://www.rota-temporis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rota Temporis, Vosteen-Meyer GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Ausstattung fuer erlebte Geschichte und Mittelaltermarkt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich_http://www.larptools.de/">
                <base:url>http://www.larptools.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mystic Wolve's, Gordon Becker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bekleidung und Waren des alltaeglichen Bedarfs aus der Zeit des Mittelalters und fuer LARP-Spiele.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Lebendige-Geschichte_Mittelalterlich>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen">
        <rdfs:label>Sternnamen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.agentur-sternentraum.de/">
                <base:url>http://www.agentur-sternentraum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Agentur Sternentraum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Symbolisch Sterne kaufen, auch als Sterntaufe. Es kann der Stern errechnet werden, der waehrend eines einmaligen Ereignisses ueber einem stand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.cosmond.com/">
                <base:url>http://www.cosmond.com/</base:url>
                <rdfs:label>BBG Corporation</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellbare Sternennamen, die dann im international copyrightgeschuetzen Cosmond-Register beschrieben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.mystar.de/">
                <base:url>http://www.mystar.de/</base:url>
                <rdfs:label>MyStar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Man kann einen bisher namenlosen Stern nach Wahl mit einem persoenlichen Namen benennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternwarte-remscheid.de/">
                <base:url>http://www.sternwarte-remscheid.de/</base:url>
                <rdfs:label>Astronomischer Verein Remscheid e.V.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Sternpatenschaften eine FAQ-Abteilung, den aktuellen Sternenhimmel, weitere Bilder und Informationen zum Verein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternklar.de/sterne_kaufen.htm">
                <base:url>http://www.sternklar.de/sterne_kaufen.htm</base:url>
                <rdfs:label>Einkaufsfuehrer fuer Sternnamen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen rund ums Thema Sterne kaufen (Sterntaufe).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternpate.de/">
                <base:url>http://www.sternpate.de/</base:url>
                <rdfs:label>B.A.S.-Astroservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Man kann eine Sterntaufe durchfuehren und eine Sternpatenschaft uebernehmen. Weiterhin finden sich Bilder und Erlaeuterungen zu Sternbildern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.space-registry.de/">
                <base:url>http://www.space-registry.de/</base:url>
                <rdfs:label>Space Registry, Sebastian Weber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sterntaufen und Mondgrundstuecke koennen von der Global Space Community, Inc. aus den USA erworben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternland.de/">
                <base:url>http://www.sternland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stellar Embassy International</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot einer symbolischen Benennung eines Sterns nach Wunsch des Kundens mit Urkunde. Mit Antworten zu haeufigen Fragen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.stars-emotions.de/">
                <base:url>http://www.stars-emotions.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stars Emotions - Sterntaufen, Julia A. Messerer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein namenloser Stern auf den Namen eigener Wahl taufen lassen. Die dazugehoerigen Dokumente werden dann zugesendet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sternpatenschaft.de/">
                <base:url>http://www.sternpatenschaft.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kieler Planetarium</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen und Bestellmoeglichkeit fuer Sternpatenschaften (mit Urkunde).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.e-star.de/">
                <base:url>http://www.e-star.de/</base:url>
                <rdfs:label>E-Star</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sterntaufe als Geschenk.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen_http://www.sterntaufe.de/">
                <base:url>http://www.sterntaufe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sterntaufe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen, wie man einen Stern taufen kann und Einkaufsmoeglichkeiten dazu.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Freizeit_Natur-und-Wissenschaft_Astronomie_Sternnamen>
</rdf:RDF>