<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [<!ENTITY lfile "http://localhost:80/Google.Lebensmittel.v2.owl#" >]>
<rdf:RDF xmlns:r="http://www.w3.org/TR/RDF/"
        xmlns:d="http://purl.org/dc/elements/1.0/"
        xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
        xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
        xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
        xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
        xmlns:base ="&lfile;"
        xmlns="&lfile;" >
        <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://localhost:80/Google.Lebensmittel.v2.owl#url" />
<owl:Ontology rdf:about=""><rdfs:label>Google Ontology</rdfs:label></owl:Ontology>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden">
        <rdfs:label>Baden</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.affentaler.de/">
                <base:url>http://www.affentaler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Affentaler Winzergenossenschaft Buehl eG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Sekt der Affentaler Winzerngenossenschaft werden vorgestellt und zum Verkauf angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.kasselberg.com/control1.html">
                <base:url>http://www.kasselberg.com/control1.html</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Dr. Zipfel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellmoeglichkeit fuer verschiedene Weine des Weingut Dr. Zipfel in Durbach.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.alte-wache.com/">
                <base:url>http://www.alte-wache.com/</base:url>
                <rdfs:label>Alte Wache Freiburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkostete Selektion der Spitzenerzeugnisse aus 30 badischen Winzergenossenschaften und Weinguetern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.wv-hagnau.de/">
                <base:url>http://www.wv-hagnau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Winzerverein Hagnau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Winzerverein aus Baden bietet Weine wie Mueller-Thurgau, Spaetburgunder, Kerner, Bacchus, Weissburgunder und Rulaender aus eigenem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.kaiserstuhlshop.de/">
                <base:url>http://www.kaiserstuhlshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaiserstuhlshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden regionale Produkte wie zum Beispiel Wein, Korkenzieher und Stahlstiche angeboten. Die Suche ist nach Hersteller oder Stichpunkt moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.weingut-bartsch.de/">
                <base:url>http://www.weingut-bartsch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bartsch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Vorstellung des Gutes sowie des angeschlossenen Restaurants. Der Online-Shop bietet die Gutseigenen Weine zum Verkauf. [Javascript]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.breisgaucity.com/weingut-loeffler/">
                <base:url>http://www.breisgaucity.com/weingut-loeffler/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Loeffler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Badischer Wein kann direkt vom Weingut online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.badisches-weinhaus-muenchen.de/">
                <base:url>http://www.badisches-weinhaus-muenchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Badisches Weinhaus Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Muenchner Weinhandel bietet badische Weine und andere Wein-Accessoirs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://weinhaus-zorn.de/">
                <base:url>http://weinhaus-zorn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Zorn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Badische Weine aus den Anbaugebieten Ortenau, Kaiserstuhl und Markgraeflerland sowie Informationen zu den Winzergenossenschaften.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.weingut-frick.de/">
                <base:url>http://www.weingut-frick.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bernhard Frick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop und Infoseiten des Weingutes in Binzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.heitlinger-wein.de/">
                <base:url>http://www.heitlinger-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Albert Heitlinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut und Bistro bietet Informationen zur Geschichte des Gutes, der Weinauswahl und den Veranstaltungen auf der eigenen Kulturbuehne, inklusive Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.sektkellerei-reinecker.de/">
                <base:url>http://www.sektkellerei-reinecker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sektkellerei Reinecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Privat-Sektkellerei aus dem Markgraeflerland mit Sekt aus der eigenen Brennerei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.badische-weine.de/">
                <base:url>http://www.badische-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkevertrieb Klaus Duffner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel und Informationen rund um das Anbaugebiet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden_http://www.weinbau-schillinger.de/">
                <base:url>http://www.weinbau-schillinger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Artur Schillinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinbau Artur Schillinger produziert und vertreibt Eigenbauweine und Spirituosen aus eigener Brennerei. Der Betrieb befindet sich im oestlichen Teil Nordbadens, nahe der bayerischen Grenze.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Baden>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch">
        <rdfs:label>Franzoesisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.lucien-doriath.fr/">
                <base:url>http://www.lucien-doriath.fr/</base:url>
                <rdfs:label>Lucien Doriath Domaine de La Schleif</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Restaurant an der elsaessischen Weinstrasse bietet den Versand frischer und konservierter Lebensmittel der Region, auch als Geschenkpackungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.paniers.com/de/">
                <base:url>http://www.paniers.com/de/</base:url>
                <rdfs:label>Paniers.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Traditionell hergestellte Spezialitaeten, auch als Praesentkoerbe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.artisane.de/">
                <base:url>http://www.artisane.de/</base:url>
                <rdfs:label>Artisane</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte der Provence, auch Kunsthandwerk.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Franzoesisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken">
        <rdfs:label>Essen-und-Trinken</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.aromen.ch/">
                <base:url>http://www.aromen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Guenter Aroma GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop von Aromen und Essenzen in ueber 66 Geschmackssorten. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.der-feinschmecker-club.de/">
                <base:url>http://www.der-feinschmecker-club.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Feinschmecker Club</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine, Delikatessen, Kochzubehoer, Zigarren und Cognac zur Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.gourmantis.de/">
                <base:url>http://www.gourmantis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gourmantis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versendet erlesene Spezialitaeten und Feinkost. Die Produkte sind nach Herkunftsland kategorisiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.food-x.de/">
                <base:url>http://www.food-x.de/</base:url>
                <rdfs:label>FoodX.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shoppingportal zum Thema Essen und Trinken in Deutschland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.bringdienst.de/">
                <base:url>http://www.bringdienst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bringdienst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ermoeglicht die ueberregionale Onlinebestellung von Essen bei dem Anbieter angeschlossenen Pizza- und Fastfood-Lieferketten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.paulinn-shop.ch/">
                <base:url>http://www.paulinn-shop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Helen Pauli, Paulinn-Services</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gruene, schwarze und Kraeutertees sowie hausgemachte Konfitueren mit Fruechten aus biologischem Anbau werden angeboten. Dazu findet sich Wissenswertes zu den Produktgruppen. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.koeser.com/">
                <base:url>http://www.koeser.com/</base:url>
                <rdfs:label>Koeser Delikatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertiggerichte, Meeresfruechte und Fleisch zur Bestellung. Auch Rezept-Tipps und besondere Angebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.wein-und-essen.de/">
                <base:url>http://www.wein-und-essen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein und Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Nudeln, italienischen Oelen und Antipasti sowie verschiedenen Weinen und Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.teeparadies.ch/">
                <base:url>http://www.teeparadies.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Teeparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Gewuerze und Zubehoer werden in einem Warenkorbsystem angeboten. Dazu gibt es Literatur zum Thema und verschiedene Wellnessprodukte. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.feinkostraeucherei.de/">
                <base:url>http://www.feinkostraeucherei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinkostraeucherei Rauhut</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleines Angebot an selbstgeraeuchertem Fisch und Fleisch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.koelln.de/">
                <base:url>http://www.koelln.de/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Koelln KGaA</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beschreibung ueber Hafer und dessen Bedeutung fuer die Gesundheit. Informationen zu allen Produkten. Rezepte, Spiele und Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.fruchtversand.de/">
                <base:url>http://www.fruchtversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fruchtversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Versender von frischem Obst und Gemuese und einer Produktplaette an Lebensmitteln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.lisa-marmeladen.de/">
                <base:url>http://www.lisa-marmeladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lisas Marmeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand alternativer Marmeladen, Konfitueren, Gelees, Fruchtaufstriche und Chutneys. Auch fuer Diabetiker geeignet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.gfshop.ch/">
                <base:url>http://www.gfshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>GfShop, Sandra Kueng</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot an glutenfreien Produkten von verschiedensten Herstellern. Mit Newsletter. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.akzenta-markt.de/">
                <base:url>http://www.akzenta-markt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Akzenta</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einige Lebensmittel-Markenartikel zur Online-Bestellung bei einem der Maerkte in Schwelm und Wetter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.tali.de/">
                <base:url>http://www.tali.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tali</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Nuesse, Trockenfruechte, Gewuerze und persische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.vinnett.de/">
                <base:url>http://www.vinnett.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinnett</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauft Weine, Tee, Essig und Oel, Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://mypage.bluewin.ch/Wanners/Gabi/">
                <base:url>http://mypage.bluewin.ch/Wanners/Gabi/</base:url>
                <rdfs:label>Gabis Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbstgemachte Delikatessen wie Konfitueren, Gelees, Eingemachtes, Suessigkeiten, Trockenfruechte sowie Sirup und Likoer koennen per E-Mail bestellt werden. In der Umgebung von Schleitheim bei Schaffhausen wird ein Lieferdienst angeboten. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.knorr-gastro.ch/">
                <base:url>http://www.knorr-gastro.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Knorr Gastro</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nahrungsmittel-Portal des bekannten Herstellers von Lebensmitteln mit Rezepten und Ernaehrungstipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.chuchigade.ch/">
                <base:url>http://www.chuchigade.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Chuchigade</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuter, Tee, Mixturen und Gewuerze. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.nudelfondue.de/">
                <base:url>http://www.nudelfondue.de/</base:url>
                <rdfs:label>Giaco</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein Fonduesystem zum Servieren von Nudeln mit einer Auswahl an Sossen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.yourfood.ch/">
                <base:url>http://www.yourfood.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Yourfood</rdfs:label>
                <rdfs:comment>E-Shop fuer Gastrobetriebe und Detailhandel mit Sortiment an Glace-, Tiefkuehl-, Convenience- und Functionalfood-Produkten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.wiesenmayer.com/">
                <base:url>http://www.wiesenmayer.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wiesenmayer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rezepte, Tipps, Informationen und ein breites Sortiment an Lebensmitteln fuer eine ausgewogene Ernaehrung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_http://www.oswald.ch/">
                <base:url>http://www.oswald.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Oswald Nahrungsmittel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktverkauf von Produkten fuer die Kueche mit Schwerpunkt auf Suppen, Saucen und Wuerzprodukten, darunter auch Produkte fuer Personen mit spezifischen Ernaehrungsbeduerfnissen. Enthaelt eine Rezeptsammlung, Tipps und Informationen zu den Produkten sowie Hinweise auf angebotene Serviceleistungen. [Liefergebiet Schweiz und Liechtenstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch">
        <rdfs:label>Deutsch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weingut-in-gleina.de/">
                <base:url>http://www.weingut-in-gleina.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Werner Boehme</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Informationen und Verkauf von Freyburger Weinen, Weinverkostungen sowie Uebernachtungen und Weinbergsfuehrungen. [Saale Unstrut]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weinhaus-heidfeld.de/">
                <base:url>http://www.weinhaus-heidfeld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Heidfeld GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene internationale Weine, Sekt und Champagner sowie Informationen zum Unternehmen und den vertretenen Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.thalsbach.de/">
                <base:url>http://www.thalsbach.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Thalsbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop, ein virtueller Blick in die Weinkellerei und weitere Informationen zum Service. [Hessische Bergstrasse]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.hoehl-hochstadt.de/">
                <base:url>http://www.hoehl-hochstadt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Landkelterei Hoehl - Hochstadt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Wissenswertem ueber den Apfel, runden ein Shop und ein regionaler Veranstaltungskalender das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.leiningerhof.com/">
                <base:url>http://www.leiningerhof.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Leiningerhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut stellt sich und seine Weine vor. [Anbaugebiet Hessische Bergstrasse]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.winzer-marktplatz.de/">
                <base:url>http://www.winzer-marktplatz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Winzer-Marktplatz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verzeichnis ausgesuchter deutscher Winzer und Shop mit den jeweiligen Weinen der Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.freyburger-weine.de/">
                <base:url>http://www.freyburger-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Waschfeld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zum Anbaugebiet und Bestellformular. [Saale-Unstrut]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weineundbraendeausdeutschland.de/">
                <base:url>http://www.weineundbraendeausdeutschland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stefan Buczilowski GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine und Weinbrand aus regionalem Anbau von der Mosel, der Pfalz, Rheinhessen, Unterfranken und Wuerttemberg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.winzers.de/">
                <base:url>http://www.winzers.de/</base:url>
                <rdfs:label>Winzers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche Weine, Sekte, Braende und Likoere sowie Accessoires online bestellen. Mit Weinsuche und Sonderangeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weinbote.de/">
                <base:url>http://www.weinbote.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbote.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter deutscher Weine von 100 Weinguetern. Auch Geschichte des Weines, Newsletter und Auskuenfte ueber Anbaugebiete.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weinpeter.de/">
                <base:url>http://www.weinpeter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinagentur Peter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche Weine und Sekte bestellen. Mit Auskuenften zu Anbaugebieten, Rebsorten, Qualitaeten und Lagerung. Auch eine kleinere Auswahl an auslaendischen Weinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.wein-likoer.de/">
                <base:url>http://www.wein-likoer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fruchtweine Likoere Wim Scheithauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Fruchtweine und Likoere aus dem Erzgebirge.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.ratskeller.de/">
                <base:url>http://www.ratskeller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bremer Ratskeller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine online bestellen. Der Ratskeller ist das Fundament des im Jahre 1405 erbauten Rathauses. Heute bietet er eine Auswahl von ueber 650 deutschen Weinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weinversand-direkt.de/">
                <base:url>http://www.weinversand-direkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingueter Massengeil-Beck und Haxel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein vom Goetheberg aus Obernhof an der Lahn. Das Weinanbaugebiet gehoert zur Region Mittelrhein. Rhein, Mosel, Lahn. [Mittelrhein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://wein-und-sektladen.de/">
                <base:url>http://wein-und-sektladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Otto's Wein- und Sektladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Versand von Wein, Sekt und weinhaltigen Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.germanwine.de/">
                <base:url>http://www.germanwine.de/</base:url>
                <rdfs:label>GermanWine.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Plattform mehrerer Winzer und eine Uebersicht des deutschen Weinbaus.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.weinglobal.com/">
                <base:url>http://www.weinglobal.com/</base:url>
                <rdfs:label>Fa. Wein-Global</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weine aus Deutschland, Rheingau, Baden, Pfalz, sowie aus dem uebrigen Europa, wie Frankreich und Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_http://www.wein.com/">
                <base:url>http://www.wein.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wein.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit einfacher Weinsuche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch">
        <rdfs:label>Europaeisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_http://www.gerloff-bremen.de/">
                <base:url>http://www.gerloff-bremen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lars Gerloff - Britische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Getraenken, Nahrungsmitteln, Chips und Suessigkeiten von der Insel werden auch ausgewaehlte Merchandising-Artikel angeboten. Mit Produktinformationen und Hinweisen fuer Wiederverkaeufer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_http://www.onlinepraesente.de/">
                <base:url>http://www.onlinepraesente.de/</base:url>
                <rdfs:label>Onlinepraesente</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus ganz Europa, verpackt als Praesente fuer jede Gelegenheit. Backwaren, Schinken und Wurst, Wein und Spirituosen, unter anderem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_http://www.famagusta-gmbh.de/">
                <base:url>http://www.famagusta-gmbh.de/</base:url>
                <rdfs:label>Famagusta GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hintergrundinformationen und Rezepte zu den angebotenen Weinen und Spezialitaeten aus Zypern sowie Bestellmoeglichkeit per Kontaktformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_http://www.burechorb.ch/">
                <base:url>http://www.burechorb.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Baerner Burechorb - Ruth Joss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschenkkoerbe mit baeuerlichen Produkten aus dem Emmental. Der Inhalt kann individuell zusammengestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg">
        <rdfs:label>Wuerttemberg</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://shop.dasregionet.de/weingut_bender/">
                <base:url>http://shop.dasregionet.de/weingut_bender/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop des Weingutes, zur Auswahl stehen Sekt, Braende, Rotwein, Weisswein und Rose.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.wg-lauffen.de/">
                <base:url>http://www.wg-lauffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingaertnergenossenschaft Lauffen e. G.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben der Spezialitaet Schwarzriesling wird eine umfangreiche Auswahl an Weinen, Sekten, Likoeren, Braenden, Sekten und Essig sowie Saft und Weingelee angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.wg-aspach.de/onlineshop/index.html">
                <base:url>http://www.wg-aspach.de/onlineshop/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Weingaertnergenossenschaft Aspach e.G.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In Shop der Genossenschaft werden ca. 30 verschiedene Erzeugerweine angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.wein-drauz.de/">
                <base:url>http://www.wein-drauz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Drauz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut stellt Angebote aus eigener Herstellung vor und gibt Informationen ueber aktuelle Veranstaltungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.schloss-lehrensteinsfeld.de/">
                <base:url>http://www.schloss-lehrensteinsfeld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schloss Lehrensteinsfeld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schloss Lehrensteinsfeld bietet ausnahmslos Weine und Sekt aus eigener Gutsabfuellung an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.weingut-birkert.com/">
                <base:url>http://www.weingut-birkert.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Birkert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Weingut sowie die Weinbereitungsphilosophie werden vorgestellt und Besenoeffnungszeiten gelistet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg_http://www.wg-heilbronn.de/">
                <base:url>http://www.wg-heilbronn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Genossenschaftskellerei Heilbronn-Erlenbach-Weinsberg e.G.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Information zur Geschichte des Unternehmens, seinen Mitgliedern, zu Weinproben und zur Genossenschaft. Der Shop bietet eine grosse Auswahl wuerttembergischer Weine, die per Versand bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Wuerttemberg>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer">
        <rdfs:label>Schweizer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.giauquewein.ch/">
                <base:url>http://www.giauquewein.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Giauque Weinbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Familienbetriebes und Vertrieb der selbstangebauten Weine. Ausserdem werden die naechsten Degustationstermine genannt. [CH-2514 Ligerz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.wychaellerchloote.ch/">
                <base:url>http://www.wychaellerchloote.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Wychaeller Chloote AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vornehmlich auf schweizer Weine spezialisierter Versandhandel. [CH-8302 Kloten]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.hj-glenz.ch/">
                <base:url>http://www.hj-glenz.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Herbert Josef Glenz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rot- und Wessweine aus der Region SalgeschSalquenen. [CH]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.steimer-weinbau.ch/">
                <base:url>http://www.steimer-weinbau.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Steimer Weinbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der Weine des eigenen Guts und der Weinbaugenossenschaft. Ausserdem Informationen zu Vermietung von Raeumlichkeiten und Accessoires. [CH-5430 Wettingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.trotte.ch/">
                <base:url>http://www.trotte.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbaugenossenschaft Loehningen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Loehninger- und Beringerweine aus integrierter Produktion. [CH-Loehningen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.erb-weinbau.ch/">
                <base:url>http://www.erb-weinbau.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Erb-Weinbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Taggenberger Weinen, mit Fotos der Weinberge im Winter. [CH-8467 Truttikon]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.birmenstorfer.ch/">
                <base:url>http://www.birmenstorfer.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbaugenossenschaft Birmenstorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Birmenstorfer Weine aus naturnaher und umweltschonender Produktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://mypage.bluewin.ch/weinshop/">
                <base:url>http://mypage.bluewin.ch/weinshop/</base:url>
                <rdfs:label>Kuonen E. Soehne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Weinen aus dem Ort und der Umgebung. [CH-3970 Salgesch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.abbaye-de-salaz.ch/">
                <base:url>http://www.abbaye-de-salaz.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Abbaye de Salaz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der in der Schweizer Weinbauregion Chablais gelegene Betrieb bietet ein breites Sortiment gehaltvoller Weine der verschiedensten Sorten an. [CH-1867 Ollon]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.husemerhof.ch/">
                <base:url>http://www.husemerhof.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Husemerhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineversand von Weinen aus eigenem Anbau und von Gallowayfleisch. Mit geschichte und Fotos der Zucht und des Anbaus. [CH-8475 Ossingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.canneto.ch/">
                <base:url>http://www.canneto.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Canneto AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vino Mobile di Montepulciano und Olivenoel. Das Weingut Canneto, am westlichen Abhang von Montepulciano, hat eine weit zurueckreichende Weinbautradition. [CH-8040 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.rhodan.ch/">
                <base:url>http://www.rhodan.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Gebr. Mounir Weine AG, Salgesch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cave du Rhodan Weine. Online-Bestellung, Preisliste, Weinausstellungen. [CH-3970 Salgesch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.mypage.bluewin.ch/Rohner-Weine">
                <base:url>http://www.mypage.bluewin.ch/Rohner-Weine</base:url>
                <rdfs:label>Rohner Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung und Vertrieb der Weine vom Rebgut Wiesflecken. Mit einer Einfuehrung in die Taetigkeiten im Winzerjahr. [CH-9468 Sax]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://mitglied.lycos.de/mischler/">
                <base:url>http://mitglied.lycos.de/mischler/</base:url>
                <rdfs:label>Weinladen zum Suessenberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Weinen und Spirituosen eigener Herstellung, Bestellung per E-Mail. [CH-8536 Huettwilen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.cave-cina.ch/">
                <base:url>http://www.cave-cina.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Claude Cina</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung und Vertrieb einiger Weine der Kellerei Cina. [CH-3970 Salquenen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.meier-wein.ch/">
                <base:url>http://www.meier-wein.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Meier Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Betrieb mit Rebbau und Eigenkelterung stellt sich vor und bietet sein Sortiment an Weinen und Spirituosen an. [CH-8267 Berlingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.tschanz-weinbau.ch/">
                <base:url>http://www.tschanz-weinbau.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tschanz Weinbau Twann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der Weine und Spirituosen des eigenen Weinguts. Mit Bildergalerie und Vorstellung des Treberwurstessens. [CH-2513 Twann]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://vinsbruchez.ch/">
                <base:url>http://vinsbruchez.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vins Bruchez SA</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der eigenen Weine. Mit Auflistung der erhaltenen Aufzeichnungen und einem Setangebot. [CH-3978 Flanthey]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer_http://www.tessinerweine.ch/">
                <base:url>http://www.tessinerweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tessiner Weine Vertrieb Zuerich AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf Tessiner und Piemonteser Weine sowie diverse Grappa. [CH-8157 Dielsdorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Schweizer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren">
        <rdfs:label>Suesswaren</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.logopralinen.com/">
                <base:url>http://www.logopralinen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Weiler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Schokolade und Pralinen, auch mit eigenem Logoaufdruck.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.schulz.ch/">
                <base:url>http://www.schulz.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Schulz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Reinach stellt sich und das Produktsortiment vor. Eine Auswahl Schweizer Konfektspezialitaeten ist online erhaeltlich. Mit Gewinnspiel sowie der Moeglichkeit zum Live-Chat mit einem Mitarbeiter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.lienert.ch/">
                <base:url>http://www.lienert.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Lienert Konditorei-Confiserie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kundenspezifisch gestaltete Torten, Pralinen und Schokoladentafeln. Bestellung ueber PDF-Formulare.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.suesswarenversand.de/">
                <base:url>http://www.suesswarenversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Suesswarenversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sonderanfertigung individueller Werbegeschenke aus Schokolade und sonstigen Suesswaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.mannis-laden.com/">
                <base:url>http://www.mannis-laden.com/</base:url>
                <rdfs:label>Mannis Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialversandhandel fuer Hobbykoeche und Baecker. Verschiedenste Schokoladen, Pralinenhohlkoerper, Nudeln und Pralinen aus der Produktion des Herstellers.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.spruengli.ch/">
                <base:url>http://www.spruengli.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Confiserie Spruengli AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Truffes, Luexemburgerli und verschiedene Konfektspezialitaeten koennen auch in Form von Geschenkpaketen bestellt werden. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.cs-roose.de/">
                <base:url>http://www.cs-roose.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chocolaterie Roose</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pralinen, Trueffel mit und ohne Alkohol auch fuer Diabetiker, sowie Likoere, Weinbraende und weitere Artikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.arko.de/">
                <base:url>http://www.arko.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arko GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Trueffel, Pralinen, Edelmarzipan und Champagner mit Weingalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.gummibaerenparadies.de/">
                <base:url>http://www.gummibaerenparadies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gummibaeren Paradies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma verkauft die Suessigkeiten im Laden und mobil und vertreibt sie im Versandhandel und aus einem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.worldofsweets.de/">
                <base:url>http://www.worldofsweets.de/</base:url>
                <rdfs:label>World of Sweets</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suessigkeiten aller Art, auch Importware.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.fruchtgummiladen.de/">
                <base:url>http://www.fruchtgummiladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Fruchtgummiladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruchtgummis verschiedener Art. Ausserdem werden Bilder des Ladenlokals gezeigt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.das-suesse-leben-berlin.de/">
                <base:url>http://www.das-suesse-leben-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das suesse Leben</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pralinen- und Geschenkeladen mit Onlineshop sowie Ladenlokal in Berlin-Schoeneberg. Vorstellung der Produkte wie Praesentkoerbe und des Ladens.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.m-d-c.de/">
                <base:url>http://www.m-d-c.de/</base:url>
                <rdfs:label>MDC Der Gummibaerenladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand unterschiedlicher Fruchtgummis auch mit natuerlichen Farbstoffen und ohne Gelatine oder Zuckerzusatz. Lakritz und Schaumzuckerartikel sind ebenfalls im Angebot. Dazu gibt es Hinweise zu den Ladengeschaeften in Merchweiler und Saarbruecken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.baeren-treff.de/">
                <base:url>http://www.baeren-treff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeren-Treff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Fruchtgummi- und Lakritzvarianten, auch ohne Gelatine oder Industriezucker sowie mit natuerlichen Farbstoffen. Dazu finden sich Hinweise zu den Ladengeschaeften in verschiedenen Orten Deutschlands und der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.die-suesse-box.de/">
                <base:url>http://www.die-suesse-box.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die suesse Box - Susanne Flory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suessigkeitensets in Geschenkverpackung zu verschiedenen Themen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.sweetart.de/">
                <base:url>http://www.sweetart.de/</base:url>
                <rdfs:label>SweetArt - Robert Oppeneder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Patissier vertreibt Werkzeug zur Herstellung von Suesswaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://shop.feine-idee.de/">
                <base:url>http://shop.feine-idee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bentrup-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Allgemeiner Suessigkeitenshop mit Fokus auf Grosspackungen Fisherman's Friend und Jelly Belly Beans.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.baerchen-shop.de/">
                <base:url>http://www.baerchen-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baerchen-shop.de, Juergen Bettingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bonbons, Liebesperlen und Backspezialitaeten werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.kau-gummi.de/">
                <base:url>http://www.kau-gummi.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kau-Gummi Antje Hilmes-Walravens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Kaugummis verschiedener Hersteller, auch Grosspackungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.nobis-printen.de/">
                <base:url>http://www.nobis-printen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nobis Printen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das zum Aachener Wahrzeichen gewordende Gebaeck wird in unterschiedlichen Ausfuehrungen und Geschenkverpackungen angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.sonne-beck.ch/">
                <base:url>http://www.sonne-beck.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Sonne-Beck Holzofen AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ausgewaehlte Schokoladen-Spezialitaeten zur Bestellung in einem Warenkorbsystem. Weiterhin wird ueber das Produktsortiment und die Filialen vor Ort informiert. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.swisschocolatier.com/">
                <base:url>http://www.swisschocolatier.com/</base:url>
                <rdfs:label>Reinhard Chocolatier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt Schokolade-Spezialitaeten in Schweizer Qualitaet und nach Kundenwunsch her.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://s00101453.shop.auctionweb.info/">
                <base:url>http://s00101453.shop.auctionweb.info/</base:url>
                <rdfs:label>Schokorama</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Schokolade, Pralinen und Gummibaerchen sowie Geschenkideen fuer verschiedene Anlaesse.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.fruchtgummi-shop.de/">
                <base:url>http://www.fruchtgummi-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fruchtgummi-shop.de, C.Kuehn B.Schubert GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedenste Sorten von Fruchtgummi (auch Bio) und Lakritze, vornehmlich aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.candy.ch/">
                <base:url>http://www.candy.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Candy.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suessigkeiten wie Truffes, Pralinen, Torten oder regionale Spezialitaeten von diversen Schweizer Konditoreien, Confiserien und Baeckereien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.sweetbasel.ch/">
                <base:url>http://www.sweetbasel.ch/</base:url>
                <rdfs:label>SweetBasel AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach alten Rezepten handwerklich hergestellte Suessigkeiten, insbesondere Nougat de Ble und Rockbonbons aus Basel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.kado.de/">
                <base:url>http://www.kado.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kado.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import und Vertrieb von Lakritz und Bonbons verschiedenster Hersteller aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.whiskytruffes.ch/">
                <base:url>http://www.whiskytruffes.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Rieders Whisky-Truffes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Konditorei aus Basel bietet online verschiedene Truffes, Basler Leckerli und andere suesse Spezialitaeten an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.kirschstengel.ch/">
                <base:url>http://www.kirschstengel.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Confiserie-Versand K. Reinhard</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kirschstengeli, Zeltli, Truffes und Mini-Mohrenkoepfe koennen per Web-Formular bestellt werden. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.chocolate-shop.de/">
                <base:url>http://www.chocolate-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Musil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der oesterreicher Hersteller verkauft seine Schokoladenkreationen in den verschiedensten Formen nach Themen sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren_http://www.pralinenclub.de/">
                <base:url>http://www.pralinenclub.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pralinenclub Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mitglieder bekommen monatlich ausgewaehlte Pralinen und Hintergrundinformationen zugesandt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Suesswaren>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch">
        <rdfs:label>Griechisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://www.kaliorexi.de/">
                <base:url>http://www.kaliorexi.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaliorexi, Pappstuff e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem breiten Sortiment an Feinkost, Lebensmitteln und Getraenken werden auch ausgewaehlte Nonfood-Artikel angeboten. Im Portal findet sich neben einer Rezeptecke Wissenswertes zum Land.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://www.romvi.ch/">
                <base:url>http://www.romvi.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Romvi GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft aus Zug handelt mit griechischen Spezialitaeten. Neben Weinen, Spirituosen, Lebensmittel und Frischwaren koennen auch Geschenkartikel bestellt werden. Darueber hinaus gibt es Hinweise zum angebotenen Partyservice und Reisetipps. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://www.greek-olive-oil.ch/">
                <base:url>http://www.greek-olive-oil.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Argyrakis Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Agrarprodukte wie Oliven, Honig und Olivenoel koennen per Web-Formular bestellt werden. Mit Hintergrundinformationen zu Anbaugebiet und Verarbeitung. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://www.nikolaou.org/">
                <base:url>http://www.nikolaou.org/</base:url>
                <rdfs:label>Gebr. Nikolaou GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Griechische Weine von Herstellern aus verschiedenen Weingebieten. Aperitifs und Digestifs sowie Champagner. Feinkost und Suessigkeiten finden sich ebenso. Allgemeine Auskuenfte und ein kleines Gewinnspiel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://www.kretaladen.de/">
                <base:url>http://www.kretaladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kretaladen Inh. Monika Bauer-Lix</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet native Bio-Olivenoele vom Erzeuger und weitere kretische Spezialitaeten wie Weine, Gewuerze und Honig. [D-85122 Hitzhofen-Hofstetten]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch_http://de.geocities.com/kretanaturalprod/">
                <base:url>http://de.geocities.com/kretanaturalprod/</base:url>
                <rdfs:label>Natural Products</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortimentsvorstellung von natuerlichen Produkten wie Olivenoel, Oliven, Olivenoelseife, Heilkraeutern, Tees, Gewuerzkraeutern oder Honig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Griechisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth">
        <rdfs:label>Absinth</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.alandia.de/">
                <base:url>http://www.alandia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alandia - Mike Schallehn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Absinth und Zubehoer, auch Antiquitaeten. [D-50937 Koeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absentas.com/">
                <base:url>http://www.absentas.com/</base:url>
                <rdfs:label>Absentas GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem kleinen Shop gibt es eine Historie des Getraenks und Beschreibungen der Trinkrituale verschiedener Laender. [D-10625 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinthhandel.de/">
                <base:url>http://www.absinthhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lohmann Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import und Vertrieb von Absinth und Zubehoer. Mit Geschichte des Absinths, Forum und Pressestimmen. [Liefergebiet: Deutschland] [D-10629 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absintheon.de/">
                <base:url>http://www.absintheon.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absintheon GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb verschiedener Marken. [D-10437 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.members.aon.at/absinthe/rote_cover_s.htm">
                <base:url>http://www.members.aon.at/absinthe/rote_cover_s.htm</base:url>
                <rdfs:label>Rote Fee, Josef Marx Bosch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der Produkte der JMB-Abfindungsbrennerei. Mit Informationen zur Familie Bosch. [A-6900 Bregenz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinth-essenz.de/">
                <base:url>http://www.absinth-essenz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinth-Essenz - Sebastian Kerz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Essenzen, mit denen man eigenen Absinth, Wodka oder Whisky herstellen kann. [D-91088 Bubenreuth]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.eabsinth.de/">
                <base:url>http://www.eabsinth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baumgaertner Absinth - Import Vertrieb e.K</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Getraenk werden auch Accessoires und passende Poster angeboten. Zusaetzlich gibt es als Absinth-Lexikon zusammengestellte Informationen. [D-08548 Syrau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinthe24.de/">
                <base:url>http://www.absinthe24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinthe24.de - Doreen Mielecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben nach Ursprungslaendern sortierten Absinthen gibt es ein Lexikon, Angaben zu Herstellung und Cocktail-Rezepte. [D-14943 Luckenwalde]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinthdealer.de/">
                <base:url>http://www.absinthdealer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinth Dealer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Absinth aus verschiedenen Laendern und von Accessoires. [D-50859 Koeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinthis.de/">
                <base:url>http://www.absinthis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinthis - Gebrueder Wendorff GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es werden Informationen rund um Absinth geboten und im Shop wird ein reichhaltiges Sortiment angeboten. [D-80538 Muenchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.1a-absinth.com/">
                <base:url>http://www.1a-absinth.com/</base:url>
                <rdfs:label>1a-absinth.com - Jens Oertling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet einen Onlineversand von verschiedenen Getraenken und etwas Zubehoer an. [D-23558 Luebeck]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinthvertrieb.de/">
                <base:url>http://www.absinthvertrieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinthvertrieb Lion</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot kann nach mehreren Kriterien sortiert werden, es gibt Informationen zu den verschiedenen Kategorien. [D-79331 Teningen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.stinko.de/">
                <base:url>http://www.stinko.de/</base:url>
                <rdfs:label>Stinko - Linden Janowitz GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herkunftslaendern sortiertes Angebot. Ausserdem werden Geschenksets und Poster angeboten. [D-88422 Bad Buchau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.lableue.biz/">
                <base:url>http://www.lableue.biz/</base:url>
                <rdfs:label>La Bleue - Meyer Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der Marke Kuebler, mit Hintergrundinformationen. [D-08248 Klingenthal]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth_http://www.absinth-oase.de/">
                <base:url>http://www.absinth-oase.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinth-Oase - Ulrich Hosse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Marken sortieres Angebot, auch Accessoires. [D-93413 Cham-Chammuenster]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Absinth>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch">
        <rdfs:label>Italienisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.savardivini.ch/">
                <base:url>http://www.savardivini.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Savardi Vini Tipici GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Distillate, Kaffee, Essig und Oel sowie Panettone aus Italien. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.italiahouse.it/">
                <base:url>http://www.italiahouse.it/</base:url>
                <rdfs:label>Italia House</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus den Abruzzen. [Benoetigt Flash]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.e-tuscia.com/">
                <base:url>http://www.e-tuscia.com/</base:url>
                <rdfs:label>Tuscia Trading di Valori Luca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig, Weine, Oele und Keramik aus der Region Tuskia.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.emporiocafe.de/">
                <base:url>http://www.emporiocafe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Piccolo Emporio</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Feinkost und Delikatessen aus verschiedened Regionen des Landes. Wein und Kaese, Nudeln und Sossen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.toscana-vini.de/">
                <base:url>http://www.toscana-vini.de/</base:url>
                <rdfs:label>Toscana Vini</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein- und Feinkostladen, der Spezialitaeten aus der Toskana anbietet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://home.debitel.net/user/salvatore.pellitteri/Hammenstede.htm">
                <base:url>http://home.debitel.net/user/salvatore.pellitteri/Hammenstede.htm</base:url>
                <rdfs:label>Lebensmittel Hammenstede</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine und Lebensmittel, sowie Pizzakartons. Bestellung per E-Mail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.internetto.de/">
                <base:url>http://www.internetto.de/</base:url>
                <rdfs:label>Italien Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Versand von italienischen Lebensmittelspezialitaeten und Espressomaschinen, sowie Espressomaschinen-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.primaoliva.ch/">
                <base:url>http://www.primaoliva.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Prima Oliva</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Produkte von Olivenoel und Balsamico ueber Pasta bis zu Grappa und Gebaeck. Weiter werden Espressomaschinen und Accessoires angeboten. Mit Produktinformationen, Rezeptideen und Newsletter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.italmondo.de/">
                <base:url>http://www.italmondo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Italmondo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst Fleisch, Pasta, Alkoholika und Olivenoele. Mit Quiz des Monats und Rezeptsammlung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch_http://www.artedavivere.de/">
                <base:url>http://www.artedavivere.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arte da vivere</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Spezialitaeten des Landes. [Liefergebiet: Deutschland, Oesterreich, Italien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Italienisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken">
        <rdfs:label>Franken</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.hofkeller.de/">
                <base:url>http://www.hofkeller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Staatlicher Hofkeller Wuerzburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird ein Sortiment typischer Frankenweine aus dem ehemals fuerstbischoeflichen Weinkeller vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.vonroman-schernau.de/">
                <base:url>http://www.vonroman-schernau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freiherr von Roman zu Schernau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut in Franken bietet eine Auswahl and Wein, Sekt und Spirituosen. Bestellung per Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.schweickard-weine.de/">
                <base:url>http://www.schweickard-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Schweickard</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Aschaffenburger Weinhaus bietet verschiedene Frankenweine direkt vom Winzer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.wein-hofmann.de/">
                <base:url>http://www.wein-hofmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hofmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut aus Ipsheim in Mittelfranken stellt sich und sein Weine vor. Als besonderer Dienst werden nach eigenen Vorstellungen bedruckte Flaschenetiketten angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.frankenwein-handel.de/">
                <base:url>http://www.frankenwein-handel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Mackauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Lagenweine direkt vom Erzeuger.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.loewenstein.de/">
                <base:url>http://www.loewenstein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Franken und Hallgarten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine wie Weisswein, Rotwein, Franken Weine, Riesling, Rieslaner, Burgunder oder Spezialitaeten wie Sekt und Weinbrand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.frankenwein-mangold.de/">
                <base:url>http://www.frankenwein-mangold.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Mangold</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus Unterfranken, Informationen ueber die Region und Rezepte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken_http://www.weinland-franken.de/">
                <base:url>http://www.weinland-franken.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinland-Franken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auskuenfte zum Thema Wein im Weinland Franken. Vom Winzer, der Online-Weinbestellung, dem Festkalender bis hin zur Gastronomiedatenbank.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Franken>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch">
        <rdfs:label>Spanisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.donjorge.com/">
                <base:url>http://www.donjorge.com/</base:url>
                <rdfs:label>Don Jorge</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimporteur spanischer Weine. Zugriff nach Region oder Wein, ausserdem werden Degustationspakete angeboten. [CH]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.spaniens-weinwelt.de/">
                <base:url>http://www.spaniens-weinwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Fehrmann Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Feinkostartikel aus Spanien. [D-88069 Tettnang]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.vinoseleccion.de/">
                <base:url>http://www.vinoseleccion.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinoseleccion - Wein-Club</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanischer Club, der auch ins Ausland liefert. [E-28003 Madrid]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.ad-libitum.ch/">
                <base:url>http://www.ad-libitum.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Ad libitum Weinhandel Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel und Import mit Schwerpunkt Spanien. [CH-8906 Bonstetten]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.lavina-wein.de/">
                <base:url>http://www.lavina-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>La Via Weinhandelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importeur spanischer Weine und Cavas aus verschiedenen Anbaugebieten Spaniens. [D-77948 Friesenheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.lavinateria.de/">
                <base:url>http://www.lavinateria.de/</base:url>
                <rdfs:label>LaVinateria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import von Weinen mehrerer Hersteller, ferner wird Feinkost angeboten. [D-34260 Kaufungen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.elcava.de/">
                <base:url>http://www.elcava.de/</base:url>
                <rdfs:label>El Cava</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die auf Riojas spezialisierte Weinhandlung bietet nebenher ein internationales Sortiment an. [D-22297 Hamburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_https://www.evino.ch/">
                <base:url>https://www.evino.ch/</base:url>
                <rdfs:label>eVino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Anbaugebieten geordnetes Sortiment. [Benoetigt Flash] [CH-3011 Bern]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.bodega-andaluza.com/">
                <base:url>http://www.bodega-andaluza.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bodega - Andaluza GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Sherry, Brandy, Ponche und Wein aus Spanien. [D-09599 Freiberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.bodega.de/">
                <base:url>http://www.bodega.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bodega - Spanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Esslinger Geschaeft informiert ueber spanische Anbaugebiete und sein Angebot. Weinproben und ein Praesentservice werden angeboten. [D-73728 Esslingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.der-weinfleck.de/">
                <base:url>http://www.der-weinfleck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinfleck e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import verschiedener Weine und Feinkost aus Spanien. [D-87784 Westerheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.elvinito.de/">
                <base:url>http://www.elvinito.de/</base:url>
                <rdfs:label>elVinito</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hat sich auf die Weine Mallorcas spezialisiert und bietet als Importeur Weine fuer Privat, Handel und Gastronomie an. Stellt die Produkte im Einzelnen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.casasimon.ch/">
                <base:url>http://www.casasimon.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Casa Simn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung und Bestellmoeglichkeit der primaer spanischen Weine. [CH-3013 Bern]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.staufenbergerwein.de/">
                <base:url>http://www.staufenbergerwein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Staufenberger Weindepot e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand spanischer Weine, Cava, Sherry und Brandy in alle EU-Laender. Auf Wunsch auch Geschenkservice. [D-34355 Staufenberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.rioja-wein.at/">
                <base:url>http://www.rioja-wein.at/</base:url>
                <rdfs:label>Riocha Handels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel mit spanischen Delikatessen und Weinen. Geboten werden ausserdem Sonderangebote und Degustationspakete. [AT-6832 Sulz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.bodegas-rioja.de/">
                <base:url>http://www.bodegas-rioja.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bodegas Rioja</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhaendler informiert ueber die Weine Spaniens. Wissenswertes zu Anbaugebieten und bietet ein Wein-Lexikon. [D-44801 Bochum]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.weindepothpgietzen.de/">
                <base:url>http://www.weindepothpgietzen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weindepot Hans-Peter Gietzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanische Weiss- und Rotweine verschiedener Anbaugebiete und Preisklassen. [D-41179 Moenchengladbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.ibervinos.ch/">
                <base:url>http://www.ibervinos.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Ibervinos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot an Weinen und anderen Spezialitaeten des Landes. [CH-8952 Schlieren]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.don-manuel.com/">
                <base:url>http://www.don-manuel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Don Manuel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der spanische Weinhaendler bietet verschiedene Weine, Likoere, Brandy, Sherry und andere Delikatessen. [D-48155 Muenster]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.la-tienda.de/">
                <base:url>http://www.la-tienda.de/</base:url>
                <rdfs:label>La Tienda</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Wein- und Feinkosthaendler fuer Produkte aus Spanien zeigt sein Angebot. Vorhanden sind auch eine Rezeptsammlung sowie ein Fachlexikon. [D-41239 Moenchengladbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://lavineria.de/">
                <base:url>http://lavineria.de/</base:url>
                <rdfs:label>La Vineria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanische Weine, Delikatessen, Spirituosen, Buecher und Geschenkservice. [D-60386 Frankfurt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.onwine.de/">
                <base:url>http://www.onwine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Armin Holl onwine e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Wein und Feinkost primaer aus Spanien, aber auch aus Italien und Portugal. [Keine Adresse angegeben]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.kfp-online.de/bodega/">
                <base:url>http://www.kfp-online.de/bodega/</base:url>
                <rdfs:label>Bodega La Sella</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel fuer spanische Weine und Spezialitaeten aus verschiedenen Anbaugebieten Spaniens. [D-90530 Roethenbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.torresshop.com/">
                <base:url>http://www.torresshop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Gerd Vespermann Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine und Spirituosen des Landes. [D-30827 Garbsen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch_http://www.elpuente.de/">
                <base:url>http://www.elpuente.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grosshandel El Puente</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import- und Grosshandel fuer Weine und Spezialitaeten aus Spanien und Portugal. [D-90431 Nuernberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Spanisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost">
        <rdfs:label>Tiefkuehlkost</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost_http://www.eurofrigo.at/">
                <base:url>http://www.eurofrigo.at/</base:url>
                <rdfs:label>Eurofrigo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an Tiefkuehlprodukten ist per Formular bestellbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost_http://www.eismann.de/">
                <base:url>http://www.eismann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eismann Tiefkuehl-Heimservice GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt neben dem breiten Sortiment die Firma mit Jobboerse vor und Rezeptideen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost_http://www.tts-shop.de/">
                <base:url>http://www.tts-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tiefkuehl-Top-Service GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Tiefkuehlprodukten. Die Firma stellt sich und ihr Direktvermarkter-Konzept vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost_http://www.oekofrostbaer.de/">
                <base:url>http://www.oekofrostbaer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oeko Frostbaer, Josef und Franz Achatz OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Heimlieferservice und Postversand von oekologischen Tiefkuehlprodukten, auch vegetarisch und vegan, mit Abo-Moeglichkeit. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost_http://www.bofrost.com/">
                <base:url>http://www.bofrost.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bofrost Dienstleistungs GmbH Co.KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter im Direktvertrieb von Tiefkuehlspezialitaeten und Eiskrem. Breites Informationsangebot und umfangreicher Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Tiefkuehlkost>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren">
        <rdfs:label>Backwaren</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.schlorzifladen.ch/">
                <base:url>http://www.schlorzifladen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Alpiger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Baeckerei vertreibt Brot, Gebaeck und Schlorzifladen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.gutenmorgenservice.at/">
                <base:url>http://www.gutenmorgenservice.at/</base:url>
                <rdfs:label>Guten Morgen Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellservice einiger oesterreicher Baeckereien. Gegen einen Aufpreis werden Broetchen und Brot von den angeschlossenen Baeckereien lokal ausgeliefert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.cantieni-ftan.ch/">
                <base:url>http://www.cantieni-ftan.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Pastizeria Cantieni</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellung von Engadiner Nusstorten und Birnbroten aus Ftan. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.baeckerei-gerig.ch/">
                <base:url>http://www.baeckerei-gerig.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Gerig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand glutenfreier Backwaren und Konfiserie sowie Konditoreiprodukten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.burgerknaecke.de/">
                <base:url>http://www.burgerknaecke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Burger Knaecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Verkauf und Produktinformationen zum Knaeckebrot des Herstellers.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.adler-muehle.de/">
                <base:url>http://www.adler-muehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Adler Muehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehl, Getreide und Muesli direkt ab der Muehle. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.muehle-kottmann.de/">
                <base:url>http://www.muehle-kottmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Muehle Kottmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Mehl-, Schrot-, Griess- und Kleie-Produkte, Backmischungen, Saaten und Koerner.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.earlybeck.ch/">
                <base:url>http://www.earlybeck.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Early Beck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Backwaren, Nusstorten und Konfekt. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.cakeandmore.com/">
                <base:url>http://www.cakeandmore.com/</base:url>
                <rdfs:label>Cake and more</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet einen Kuchen als Geschenk fuer Firmen und Privatleute. Ausserdem Referenzen und Gewinnspiel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.maron-chur.ch/">
                <base:url>http://www.maron-chur.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Confiserie Maron</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Confiserie vertreibt ihre Nusstorten. [Liefergebniet: Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.seel-konditorei.de/">
                <base:url>http://www.seel-konditorei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei und Cafe Leupoldt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elisenlebkuchen und Pralinen aus eigener Herstellung, Diabetikerpralinen und Schokoladen. Auch Naeheres ueber den Betrieb in Weissenstadt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.dresdner-striezel.de/">
                <base:url>http://www.dresdner-striezel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinbaeckerei Mueller, Inh. Henry Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Informationen ueber die Produkte und einer kleinen Unternehmensgeschichte findet sich die Moeglichkeit, ausgewaehlte Produkte wie Stollen, Striezel und Gebaeck online zu bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.quiche-total.de/">
                <base:url>http://www.quiche-total.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quiche-Total</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Chef de cuisine des Restaurants +quotLa Casserole+quot bietet Quiche in vielen Variationen zur Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.tortenexpress.de/">
                <base:url>http://www.tortenexpress.de/</base:url>
                <rdfs:label>Andersen Tortenexpress</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst Torten, Kuchen und Pralinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.dr-quendt.de/">
                <base:url>http://www.dr-quendt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dr. Quendt Backwaren GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suesse und herzhafte Backwaren sowie Christstollen. Mit Chronik der Firma und Vorstellung der Ladenlokale.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.confiserie.ch/">
                <base:url>http://www.confiserie.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Confiseur Bachmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von vielen verschiedenen Backwaren und Suessigkeiten: Pralines, Hochzeitstorten und -dekor sowie Schweizer Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.poensgen-brot.de/">
                <base:url>http://www.poensgen-brot.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spezial-Diaet-Baeckerei Poensgen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosses Sortiment an Broten fuer Diabetiker und andere Leute die Diaet betreiben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.gutena.de/">
                <base:url>http://www.gutena.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gutena Nahrungsmittel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Waffelbrot Filinchen koennen auch Spezialmehle bestellt werden. Mit Naehrwerttabellen fuer die Brote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.gerberbiscuits.ch/">
                <base:url>http://www.gerberbiscuits.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Gerber Biscuits GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert die verschiedenen Biscuits-Sorten und ermoeglicht die Bestellung von selbst zusammengestellten Paketen zur europaweiten Lieferung. Verkaufstellen vor Ort koennen gesucht werden. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.tortengruss.com/">
                <base:url>http://www.tortengruss.com/</base:url>
                <rdfs:label>Tortengruss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Toten mit benutzerspezifischer Aufschrift und Konfektsortiments.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.anismodel.ch/">
                <base:url>http://www.anismodel.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Anis im Wunderland, Therese Bammatter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anisguetzli und Model in verschiedenen Formen koennen per E-Mail, Fax oder Telefon bestellt werden. Mit Erlaeuterungen zum Anis und Rezeptangabe. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://hoch-oblaten.de/">
                <base:url>http://hoch-oblaten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hoch GmbH Oblatenfabrik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber die Produktpalette (Backoblaten, Esspapier), sowie Firmenprofil und Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.konditorei-kreipe.de/">
                <base:url>http://www.konditorei-kreipe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Kreipe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand des gesamten Angebots der Konditorei an Baumkuchen, Pralinen, Petit fours und Torten, auch fuer Diabetiker. Zusaetzlich werden die Firma vorgestellt und Rezepte veroeffentlicht.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.springerle.com/">
                <base:url>http://www.springerle.com/</base:url>
                <rdfs:label>Aenis-Paradies Switzerland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Modeln und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.pfefferkuchen-schaefer.de/">
                <base:url>http://www.pfefferkuchen-schaefer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pfefferkuchen Schaefer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Pfefferkuchen werden auch Stollen und anderes Suessgebaeck angeboten. Teilweise auch fuer Diabetiker geeignet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.konditorei-mrosek.de/">
                <base:url>http://www.konditorei-mrosek.de/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Mrosek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das traditionsreiche Unternehmen bietet Baumkuchen in diversen Groessen an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.burger-knaecke.de/">
                <base:url>http://www.burger-knaecke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Burger Knaecke GmbH + Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller von Knaeckebrot resuemiert seine Firmengeschichte und verkauft seine Produkte auch direkt an Endverbraucher in einem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.baeckerei-laube.ch/">
                <base:url>http://www.baeckerei-laube.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Laube Confiserie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informiert ueber das Produktangebot und das Ladengeschaeft in Derendingen. Ausgewaehlte Backwaren sowie Konfekt koennen online bestellt werden. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.tortenfoto.de/">
                <base:url>http://www.tortenfoto.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tortenfoto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fotos werden eingescannt und per PC mit Lebensmittelfarben auf Esspapier als Tortenaufleger ausgedruckt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.tschirch.com/">
                <base:url>http://www.tschirch.com/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Tschirch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden verschiedene Brotsorten, Stollen und Gebaeck.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_http://www.original-oberlausitzer-baumkuchen.de/">
                <base:url>http://www.original-oberlausitzer-baumkuchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oberlausitzer Baumkuchen Gerd Friedlaender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Baumkuchen und Baumkuchenspitzen, auch fuer Diabetiker.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch">
        <rdfs:label>Oesterreichisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.lobnerwine.com/">
                <base:url>http://www.lobnerwine.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Gerhard Lobner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienbetrieb in Mannersdorf an der March mit 7 ha Wirtschaftsflaeche, Rotweine, Weissweine, praemierte Spezialitaeten, Online-Shop mit gesicherter Verbindung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.elfenhof.at/">
                <base:url>http://www.elfenhof.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Elfenhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Weingaerten des Elfenhofes liegen in der Gemarkung der Freistadt Rust, eines der sonnenreichsten Weinbaugebiete des oestlichen Oesterreichs. Bestellungen aus Deutschland oder Oesterreich koennen online getaetigt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinversand.at/">
                <base:url>http://www.weinversand.at/</base:url>
                <rdfs:label>Wieser Co KEG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Shop werden Weine aus aller Welt angeboten. Oesterreich ist mit zahlreichen Winzerprodukten aus den Weinbaugebieten Niederoesterreich, Steiermark und Burgenland vertreten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://pluschkovits.at/">
                <base:url>http://pluschkovits.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Pluschkovits</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut und der Heurige werden vorgestellt. Ausserdem gibt es ein Gaestebuch, einen Shop und Links.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.aproposwein.de/">
                <base:url>http://www.aproposwein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Apropos Schmalhofer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Weine aus Oesterreich mit Informationen zu den Winzern und ausgewaehlte internationale Weine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.rotweissrot.de/">
                <base:url>http://www.rotweissrot.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rotweissrot Vinothek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinladen im Muenchner Osten. Rot- und Weissweine, Sekt, Essig, Oele und andere oesterreichische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.preisleistungswein.com/">
                <base:url>http://www.preisleistungswein.com/</base:url>
                <rdfs:label>Preisleistungswein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Online-Shop werden vorwiegend Weine aus oesterreichischen Regionen angeboten. Spezialisiert auf Raritaeten und Neuheiten aus dem Weinumfeld.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weingutbannert.com/">
                <base:url>http://www.weingutbannert.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bannert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein 15 Hektar grosser Familienbetrieb im noerdlichen Weinviertel. Das Weingut bemueht sich um kraeftige Weine, die Hauptsorte ist der Gruene Veltliner. Bestellsystem mit Kartoneinheiten fuer je 6 Flaschen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.wein-weingut.com/wein_binder/">
                <base:url>http://www.wein-weingut.com/wein_binder/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Johann Binder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weinhaus vinifiziert erfolgreich den Haydnwein, eine lokale Wein-Spezialitaet, die kommissionell in Form einer Blindverkostung beurteilt wird. Online-Shop mit Kalkulationsprogramm fuer EU-Raum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.derweinhaendler.com/">
                <base:url>http://www.derweinhaendler.com/</base:url>
                <rdfs:label>Guenter Haeberlin - Vinothek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Vinothek und Weinverkostungen, aber auch die Winzer werden mit Fotos und Beschreibung vorgestellt. Ausserdem werden Onlineshop, Buechertipps und Kontaktinfo geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weingut-kapper.at/">
                <base:url>http://www.weingut-kapper.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kapper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienweingut im Steirischen Thermenland mit 4 ha Rebflaeche. Verschiedenste Weine, darunter typische Weinsorten dieser Region, koennen online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.salmhofer.org/">
                <base:url>http://www.salmhofer.org/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Salmhofer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Speisen- und Getraenkekarte mit Preisen, Oeffnungszeiten und ein Gaestebuch. Weine koennen online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinundwachau.at/">
                <base:url>http://www.weinundwachau.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Wein Wachau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Angebote beinhalten die oesterreichische Weinpalette, das Hauptaugenmerk wird auf Weine aus der Wachau gelegt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinkontor.at/">
                <base:url>http://www.weinkontor.at/</base:url>
                <rdfs:label>Joachim Wuttke Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhandel aus Oesterreich bietet neben nationalen auch noch Weine aus Frankreich, Italien und Australien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.vinorama.at/">
                <base:url>http://www.vinorama.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinorama GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einer umfangreichen internationalen Weinzusammenstellung finden sich an die 300 Weine aus verschiedenen oesterreichischen Weinbauregionen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.austriaweine.com/">
                <base:url>http://www.austriaweine.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Import Ahrens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter edler Sorten aus dem Kamptal, dem Burgenland und vom Neusiedlersee stellt sein Sortiment an Gruenen Veltlinern, Zweigelt, St. Laurent, Welschriesling und Pinot blanc vor. [D-38527 Abbesbuettel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.dolcevino.at/">
                <base:url>http://www.dolcevino.at/</base:url>
                <rdfs:label>Dolcevino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Weine aus Oesterreich mit Schwerpunkt Steiermark.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinco.at/">
                <base:url>http://www.weinco.at/</base:url>
                <rdfs:label>Wein Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Spirituosen und Delikatessen finden sich im Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.englitsch.com/">
                <base:url>http://www.englitsch.com/</base:url>
                <rdfs:label>Internet-Vinothek Weine Englitsch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schwerpunkt des Sortiments liegt auf Weinen aus Oesterreich und Italien. In der individuell zusammengestellten Weinsammlung findet man einige Schnaeppchen und gut gereifte Weine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.world-direct.at/meraner/">
                <base:url>http://www.world-direct.at/meraner/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Meraner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkellerei mit Sortiment von Weinen, Schaumweinen, Edelbraenden aus Oesterreich, Spanien, Kalifornien, Australien, Neuseeland, Chile und Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.oesiwein.de/">
                <base:url>http://www.oesiwein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oesiwein.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop und Weinladen in Muenchen mit Weinangeboten aus den verschiedensten Regionen Oesterreichs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.bonumsemper.de/">
                <base:url>http://www.bonumsemper.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Johann Schredl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Oesterreich von ausgesuchten Weinguetern. Informationen Verkostungen und Degustationsmenues auf dem Bauernhof in Allershausen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.austrianwine.ch/">
                <base:url>http://www.austrianwine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Austrianwine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment an oesterreichischen Weinen wird vorgestellt. Informationen ueber Weinkunde und zum Weinkeller.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinidylle.at/">
                <base:url>http://www.weinidylle.at/</base:url>
                <rdfs:label>Gebietsvinothek Moschendorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Plattform suedburgenlaendischer Winzer, die mittels ueberregionaler Weinexperten jaehrlich die sechzig besten Weine der Region auswaehlen und in der Vinothek zum Verkauf anbieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.vinobile.at/">
                <base:url>http://www.vinobile.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinobile Handels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Vinothek bietet Ihnen eine Auswahl von ca. 480 Weinen aus Oesterreich und der ganzen Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.eulennest.at/">
                <base:url>http://www.eulennest.at/</base:url>
                <rdfs:label>Eulennest - Vinothek und Weinbar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus den wichtigsten Weinbauregionen Oesterreichs, sowie aus Spanien und Italien, koennen neben der persoenlichen Verkostung auch ueber den Online-Shop bezogen werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.weinclub21.at/">
                <base:url>http://www.weinclub21.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weinclub 21</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In der Vinothek Weinclub 21 in Podersdorf am See stehen 84 Weine von 21 Winzern zur Verkostung bereit. Die Weine koennen auch online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Oesterreichisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch">
        <rdfs:label>Asiatisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.hongkongshop.at/">
                <base:url>http://www.hongkongshop.at/</base:url>
                <rdfs:label>HongKong Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Lebensmittel ohne Versandkosten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.persepolis.de/">
                <base:url>http://www.persepolis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Persepolis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aus dem Iran werden Stoer, Kaviar, Datteln und Pistazien angeboten. Haendlerinformationen stehen ebenso bereit wie Rezepte zu den bestellbaren Waren und ein Abriss der Geschichte des Landes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.swiss-thai.ch/">
                <base:url>http://www.swiss-thai.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Swiss - Thai</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Lebensmittel aus VispOber-Wallis</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asianbrand.de/">
                <base:url>http://www.asianbrand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asian Brand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot asiatischer Gewuerze, Nudeln, Konserven und Rezepte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.hulka.de/">
                <base:url>http://www.hulka.de/</base:url>
                <rdfs:label>Elens Asia Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment von Gewuerzen, Getraenken, Konserven, Raeucherstaebchen, Geschirr, Schmuck und Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.israel-webshop.de/">
                <base:url>http://www.israel-webshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Israel WebShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten und Novitaeten aus und ueber Israel</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asienmarkt.de/">
                <base:url>http://www.asienmarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asien-Markt Sawaddie, Inh. Thomas Grunwald</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer asiatische Lebensmittel ueberwiegend aus Thailand, China, Japan, Korea.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asia-orient-service.de/">
                <base:url>http://www.asia-orient-service.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asia Orient Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Diverse asiatische Lebensmittel, Eventberatung und Versand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asienversand.de/">
                <base:url>http://www.asienversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asienversand Silkroad</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von asiatischen Lebensmitteln und Getraenken sowie Geschenkartikeln und Haushaltswaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.maimai.de/">
                <base:url>http://www.maimai.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asaishop Mai Mai</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von asiatischen Spezialitaeten, Kochzubehoer und Geschenkartikeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asia-portal.de/">
                <base:url>http://www.asia-portal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Toko Asia, Shanti, Leo Michael Ege</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt ueberwiegend Asiatische Lebensmittel aller Art aber auch Zigaretten und Raeucherstaebchen. Das Ladengeschaeft in Stuttgart wird mit Oeffnungszeiten vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.fasan-online.de/">
                <base:url>http://www.fasan-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fasan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Afghanische Spezialitaeten, Bestellmoeglichkeit und Partyservice fuer den Raum Wiesbaden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.tokoindonesia.de/">
                <base:url>http://www.tokoindonesia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Toko Indonesia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfassendes Sortiment indonesischer Lebensmittel ab Ladengeschaeft in Hamburg. Oeffnungszeiten werden vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.ramyun.de/">
                <base:url>http://www.ramyun.de/</base:url>
                <rdfs:label>ramyun Nudelsuppen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nudelsuppen kartonweise zu Grossabnehmerpreisen oder als Einzelware sowie weitere Asiatische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.divodo.com/">
                <base:url>http://www.divodo.com/</base:url>
                <rdfs:label>Divodo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von der Austernsauce bis zum Candlelight-Dinner: Zutaten, Accessoires, Getraenke und Menuepakete mit Rezepten fuer die moderne Asia-Kueche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.asia-mahal.com/">
                <base:url>http://www.asia-mahal.com/</base:url>
                <rdfs:label>Asia Mahal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot an indischen, pakistanischen, thailaendischen und chinesischen Spezialitaeten wie Snacks, Fruchtsaefte, Kosmetik und Kleidung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.otsumami-land.com/">
                <base:url>http://www.otsumami-land.com/</base:url>
                <rdfs:label>Otsumami-Land</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer japanische Lebensmittel (europaweit).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch_http://www.seoulshop.de/">
                <base:url>http://www.seoulshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Seoulshop Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Koreanische Produkte (ohne Warenkorb Funktion)</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Asiatisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost">
        <rdfs:label>Biokost</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.demeter-shop.de/">
                <base:url>http://www.demeter-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Demeter-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Demeter-Markenshop bietet das gesamte Demeter-Sortiment zum Versand an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.imhecht.ch/">
                <base:url>http://www.imhecht.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bauernhof im Hecht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Direktverkauf vom Bauernhof sind Natura-Beef, Kartoffeln, Freilandeier und Honig erhaeltlich. Der Hof und seine Bewohner werden ausfuehrlich vorgestellt. Mit Live-Kamera und Unterhaltungsangeboten. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bioversand.net/">
                <base:url>http://www.bioversand.net/</base:url>
                <rdfs:label>Bioversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uta Creutznacher versendet Oekoprodukte aus den Bereichen Lebensmittel, Kosmetik, Buecher und Drogeriewaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.ostermuehle.de/">
                <base:url>http://www.ostermuehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ostermuehle Naturkost GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller von Muehlenprodukten, insbesondere aus Dinkel versendet konventionelle und Bio-Produkte, die auch fuer Allergiker geeignet sind, wie z.B. Dinkelnudeln, -mehle, -suppen oder -gebaeck, Getreideprodukte, Mueslis, Backzutaten, Trockenfruechte, Brotaufstriche, Gewuerze, Reis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.schnitzer-bio.de/">
                <base:url>http://www.schnitzer-bio.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schnitzer OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Anbieter rund um Vollwertkost mit Versand in Deutschland. Angebote und Informationen ueber Literatur, Gesundheit, Ernaehrungsberatung, Seminare, Getreidemuehlen und Vollwertbaeckerei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.biotwo.de/">
                <base:url>http://www.biotwo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Biotwo Naturkostversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit ca. 8000 dennree-Artikeln aus Naturkost und Naturwaren. Zu den Besonderheiten zaehlen Sammelbestellungen mit Rabattsystem und Partnerprogramm fuer Wiederverkaeufer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.baeckerei-vollkern.de/">
                <base:url>http://www.baeckerei-vollkern.de/</base:url>
                <rdfs:label>Demeter-Baeckerei Vollkern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Demeter-Vertragsbaeckerei mit deutschlandweitem Brotversand beliefert Naturkostlaeden im Westen Brandenburgs und Berlin. Im Angebot sind reine Roggen- und Dinkelbrote, Mischbrote, Essener-Brote, Dinkelbroetchen und -gebaeck.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.eco4u.de/">
                <base:url>http://www.eco4u.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pro Vita Naturkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost-Shop mit Schwerpunkt Makrobiotik und Naturkosmetik. Neben japanischen Spezialitaeten wie Meeresgemuese, Sojasaucen und Fertiggerichten gibt es italienische Spezialitaeten und Nahrungsergaenzungsmittel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.die-gruene-karawane.de/">
                <base:url>http://www.die-gruene-karawane.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Gruene Karawane</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bioprodukte fuer die ganze Familie im Online-Shop und zum Selbstabholen. Im Angebot sind Lebensmittel fuers Kind, Brotaufstriche, Grundnahrungsmittel, Naturkosmetik, Naturpflege, Nahrungsergaenzung, Soja, Tofu, Tees, Getraenke, Wasch- und Reinigungsmittel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.cibaria.de/index_shop.html">
                <base:url>http://www.cibaria.de/index_shop.html</base:url>
                <rdfs:label>Cibaria Gmbh Vollkornbaeckerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei Cibiara koennen Bio-Backprodukte online bestellt werden mit dem Versprechen am naechsten Tag frische Cibaria-Backwaren im Haus zu haben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.landkaeserei-fehling.de/">
                <base:url>http://www.landkaeserei-fehling.de/</base:url>
                <rdfs:label>Landkaeserei Fehling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betrieb aus Fahrenholz produziert Kaese aus Rohmilch. Zu kaufen sind die Kaesesorten in einigen Hoflaeden der Gegend, direkt auf dem Bauernhof der Landkaeserei und im Online-Shop. Informiert ueber Rohmilchkaese und das Produktsortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.mein-naturshop.de/">
                <base:url>http://www.mein-naturshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Birgit Schweer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>OnlineShop mit bundesweitem Versand von Naturkosmetik, Naturkost und Naturwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.weidenhof.de/">
                <base:url>http://www.weidenhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weidenhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Demeter-Hofgemeinschaft Weidenhof in der Lueneburger Heide stellt sich und ihre Produkte, insbesondere das Holzofenbrot aus dem Lehmkuppelbackofen vor, welches auch im Online-Shop erhaeltlich ist.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.nurnatur.de/">
                <base:url>http://www.nurnatur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mensch Natur AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Bestellung von oekologischen Lebensmitteln der Marken +quotnur natur+quot und +quotCavallo Nero+quot: Diverse Tee-Sorten sowie Kaffee und Kakao.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.biogomser.ch/">
                <base:url>http://www.biogomser.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bio Bergkaeserei Goms</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio-Kaese, Raclette-Kaese, Alp-Kaese und andere Kaesedelikatessen aus frischer Bio-Alpenmilch per Postversand in der Schweiz. Die Kaeserei informiert detailliert ueber die verschiedenen Kaesesorten und ihre Produktion. Neben dem Online-Shop gibt es auch Informationen ueber den Verkaufsladen in CH-3998 Gluringen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.muehlenshop.de/">
                <base:url>http://www.muehlenshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bauermuehle Mannsgereuth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Naturwaren, Naturkost, Kuechengeraeten und Zubehoer. Auskuenfte zum Thema glutenfreie Ernaehrung und Zoeliakie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.oelmuehle-solling.de/">
                <base:url>http://www.oelmuehle-solling.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oelmuehle Soelling GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nicht nur selbst hergestellte Oel- und Essigspezialitaeten, sondern auch andere Naturkoestlichkeiten wie Tee und Honig bietet der Hersteller aus dem Weserbergland fuer Naturkostfreunde und Feinschmecker. Mit Informationen und Wissenswertem zu gesundheitlichen Aspekten, Herkunft der Inhaltsstoffe und Rezeptvorschlaegen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.amorebio.de/">
                <base:url>http://www.amorebio.de/</base:url>
                <rdfs:label>Amorebio GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Versand von Lebensmitteln aus kontrolliert biologischem Anbau vom Akazienhonig bis zum Ziegenmilch-Reisbrei. Das zugehoerige Portal bietet neben Links zur Branche auch Rezepte und eine Bestellmoeglichkeit fuer Buecher zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.newstartcenter.biz/">
                <base:url>http://www.newstartcenter.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Newstartcenter M. Fickenscher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit weltweitem Versand von Naturkost-Trockenwaren, Natur- und Heilmitteln neben Kuechen- und Haushaltsgeraeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bionelle.de/">
                <base:url>http://www.bionelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hollerbusch Natur Pur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Muenchener Biomarkt versendet Naturkost-Trockenwaren, Naturkosmetik und Biowein innerhalb Europa. Frische Fleischpakete koennen auf Vorbestellung abgeholt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://viva-naturkost.de/">
                <base:url>http://viva-naturkost.de/</base:url>
                <rdfs:label>VIVA Naturkost Naturwaren Vertriebsgesellschaft mbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweit operierender Discounter fuer Marken-Naturkost und -Naturkosmetik mit rund 2000 Artikeln im Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bioworld.de/">
                <base:url>http://www.bioworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bioworld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In verschiedenen Datenbanken werden Informationen ueber Naturkost und Naturwaren dargeboten. Als Serviceseite fuer Hersteller, Gross- und Einzelhandel werden Allergikerprodukte, neue Produkte und Naturkostlaeden in Deutschland und zusaetzlich ein Kraeuterlexikon aufgelistet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.der-bioladen.de/">
                <base:url>http://www.der-bioladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Bioladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Online Shop von Peter Rump werden Naturkost und Kuechengeraete angeboten. Auch Frischwaren wie Gemuese, Kaese und Brot werden versandt. Fuer Allergiker ist extra eine Datenbank fuer sichere und leichte Auswahl der Lebensmittel eingerichtet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.fein-kost.com/">
                <base:url>http://www.fein-kost.com/</base:url>
                <rdfs:label>Oekoinsel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Biolebensmitteln in Deutschland und Oesterreich. Produktauswahl im Onlineshop nach diversen, selektierbaren Kriterien wie vegan, glutenfrei, eifrei, hefefrei moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.vr-bioshop.de/">
                <base:url>http://www.vr-bioshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>VR-BioShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel und Naturprodukte aus oekologischem Anbau in Demeter-Qualitaet werden in Kooperation mit demeter-shop.de zum Onlineversand angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bio-einkaufscenter.ch/">
                <base:url>http://www.bio-einkaufscenter.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Agrilla</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Gesundheits-, Bio- und Reformcenter in Schoenenwerd  Schweiz bietet seine Produkte im Onlineshop zum Versand in der Schweiz an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bergland.ch/">
                <base:url>http://www.bergland.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bergland Schweiz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frischware aus eigener Herstellung in demeter-Qualitaet per Postversand in der Schweiz: Tee- und Gewuerzkraeuter, Gommer Suppengemuese, Doerrobst, Sauerkraut, Gommer Bio-Teigwaren, zusaetzlich Alpentrekking und Ferien auf dem Bauernhof im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.pilzshop.de/">
                <base:url>http://www.pilzshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hawlik Euro-Pilzbrut GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologische Pilze- und Pilzprodukte werden innerhalb Deutschlands versandt. Das Sortiment reicht von Pilzbrut, Fertigkulturen, getrockneten Pilzen, biologischem Duenger, Nahrungsergaenzungen aus Pilzkonzentraten bis zur Fachliteratur ueber Pilze. Viele Informationen ueber Pilze und Pilzanbau und Rezepte ergaenzen das Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.biotal.de/">
                <base:url>http://www.biotal.de/</base:url>
                <rdfs:label>biotal Tiefkuehlkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit der Marke biotal bietet der Biohersteller BioFreeze, eine Tochter der FrostA AG, Tiefkuehlkost im deutschlandweiten Versand an und garantiert dabei eine Temperatur von -18 Grad bei Erhalt. Im Angebot sind Pizza, Gemuese-, Pilz-, Nudel, Reis- und Kartoffelgerichte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.hofkaeserei.com/">
                <base:url>http://www.hofkaeserei.com/</base:url>
                <rdfs:label>Hofkaeserei Becherer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Allgaeuer Biokaeserei informiert ueber ihre Bio-Kaesespezialitaeten und deren Erzeugung. Bestellung auch ueber Telefon oder Fax. Mit Hinweisen zum Ab-Hof-Verkauf in D-87463 Dietmannsried.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.bergbauernhof.com/naturbeef">
                <base:url>http://www.bergbauernhof.com/naturbeef</base:url>
                <rdfs:label>Salzburger Naturbeef</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biofleisch Naturbeef vom Unterduermooshof aus Annaberg im Salzburgerland verkauft sein Fleisch auch per Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://mostviertel.com/naturladen/">
                <base:url>http://mostviertel.com/naturladen/</base:url>
                <rdfs:label>Der Mostviertler Naturladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand vieler Produkte aus der Region in alle Laender der europaeischen Union, z.B. Bio-Teigwaren, Bio-Getreide, Bio-Muesli.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.natur-rindfleisch.onlinehome.de/">
                <base:url>http://www.natur-rindfleisch.onlinehome.de/</base:url>
                <rdfs:label>Landwirtschaftsbetrieb Dr. Ulrike Litwin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio-Rindfleisch von Naturschutzweiden, direkt aus kontrolliertem Bio-Betrieb. Bestellformular zum Ausdrucken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.allesbiokaese.de/">
                <base:url>http://www.allesbiokaese.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alles Bio Kaese, Kaeserei Zurwies GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von eigenem Weichkaese mit Milch von Bauern, die nach Demeter und Bioland Richtlinien wirtschaften. Zusaetzlich gibt es Hartkaese von drei weiteren Biokaesereien aus der Region.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.st-michaelshof.de/">
                <base:url>http://www.st-michaelshof.de/</base:url>
                <rdfs:label>St. Michaelshof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier gibt es Informationen ueber den kosmobiodynamischen Anbau. Versand von frischem Gemuese, Obst und Kraeutern und anderen Oekoprodukten wie Dinkelspelzkissen, Duftoelen und Salzlampen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.janett.ch/">
                <base:url>http://www.janett.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Pauraria biologica, Erika und Jon P. Janett</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktvermarktung von Fleisch und Fleischprodukten aus Mutterkuhhaltung. Informiert ueber den Betrieb und seine Lage, mit Fotogalerie. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://www.biomarkt-karo.de/">
                <base:url>http://www.biomarkt-karo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Biomarkt KaRo, Inhaber Baerbel Kalz, Christiane Rost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der deutschlandweit versendende Naturkostladen, bietet mehr als 1500 Produkte im Onlineshop, darunter auch vegane, eifreie und glutenfreie, sowie Produktinformationen und Rezepte. [D-19053 Schwerin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost_http://shop.saiwalo.com/">
                <base:url>http://shop.saiwalo.com/</base:url>
                <rdfs:label>Demeter-Versand Saiwalo Naturwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologisch-dynamische Naturkost und ganzheitliche Naturkosmetik mit 1400 Produkten koennen im Onlineshop bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Biokost>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser">
        <rdfs:label>Wasser</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.watercooler.at/">
                <base:url>http://www.watercooler.at/</base:url>
                <rdfs:label>Blue Dolphin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Wasserspendern und Quellwasser zur Fuellung. [Benoetigt Flash]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.aqa.ch/">
                <base:url>http://www.aqa.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Aqa Cooler GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet schweizer Quellwasser und Zubehoer. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.waterwellnessshop.de/">
                <base:url>http://www.waterwellnessshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>WaterWellnessShop Beate Tryml</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Trinkwasserfiltern und Wasserbehandlungssystemen verschiedener Art.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.wasser-sprudler.de/">
                <base:url>http://www.wasser-sprudler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brezing e.K</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Wassersprudlern und Zubehoer verschiedener Marken. [D-70197 Stuttgart]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.mineralbrunnenag.de/">
                <base:url>http://www.mineralbrunnenag.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mineralbrunnen Ueberkingen-Teinach AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infothek, Neueinfuehrungen, druckfertige Produktabbildungen und Logos der Marken afri-cola, Bluna, Staatlich Fachingen, Teinacher, Guestrower, Hirschquelle, Krumbach und Ueberkinger.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.wassertheke.de/">
                <base:url>http://www.wassertheke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wassertheke - Peter Kossack</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vermietung von Wasserspendern und Vertrieb von Zubehoer. [D-10997 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.nanovita.de/">
                <base:url>http://www.nanovita.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nanovita, Inh. Matthias Rinne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Unternehmer verkauft Wasserfilter, Filterpatronen und Kalkschutzgeraete. Telefonische Beratung wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser_http://www.sodaundfruit-shop.de/">
                <base:url>http://www.sodaundfruit-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Soda Fruit Tafelwasseranlagen, Inh. Jochen Buerger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Tafelwasseranlagen und Zubehoer, vor allem von der Marke Soda Stream.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wasser>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte">
        <rdfs:label>Fisch-und-Meeresfruechte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.seifarth.de/">
                <base:url>http://www.seifarth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Seifarth Caviarversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aus Alaska, Iran, Frankreich mit eigener Naturholz-Raeucherei. Auch Krustentiere, Lachs und Pasteten. [D-22822 Norderstedt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.wildlachsversand.de/">
                <base:url>http://www.wildlachsversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wildlachsversand Goebel Werbung GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von nicht gefrorenem irischem Wildlachs und Zubehoer. [D-90584 Allersberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.sylter-royal.de/">
                <base:url>http://www.sylter-royal.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sylter Royal - Dittmeyer's Austern-Compagnie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Geschichte der Sylter Austernfischerei wird skizziert und der Weg der Auster von der Aufzucht bis zum Verzehr wird beschrieben. [D-25992 List]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.lachskontor.de/">
                <base:url>http://www.lachskontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nordisches Lachskontor GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst frischen und geraeucherten Fisch, Krustentiere und Zubehoer. [D-27572 Bremerhaven]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.fisch-raeucherscheune.de/">
                <base:url>http://www.fisch-raeucherscheune.de/</base:url>
                <rdfs:label>Raeucherscheune</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Raeucherfisch aus eigener Herstellung. [D-25826 St. Peter-Ording]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.lachs-raeucherei.de/">
                <base:url>http://www.lachs-raeucherei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lachs-Raeucherei Wortberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lachs- und Fischspezialitaeten, taeglich frisch aus der Raeucherkate. Direktverkauf und Versand, sowie Rezeptideen. [D-42279 Wuppertal]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.xn--breuch-rucherfisch-spezialitten-xvcu.de/">
                <base:url>http://www.xn--breuch-rucherfisch-spezialitten-xvcu.de/</base:url>
                <rdfs:label>Breuch's Raeucherfisch-Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Sorten geraeucherter Fisch. Ausserdem werden Informationen und Rezepte rund um den Lachs angeboten. [D-53567 Asbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://alaskawildlachs.ch/">
                <base:url>http://alaskawildlachs.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Alaska's Best</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Wildlachsprodukten. Bestellung per Formular. [CH-8105 Regensdorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.degondas.ch/">
                <base:url>http://www.degondas.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Degonda Delikatessen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Lachs in verschiedenen Zubereitungsarten. [CH-9200 Gossau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.sockeye-wildlachsimport.ch/">
                <base:url>http://www.sockeye-wildlachsimport.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Sockeye</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geraeucherter und verarbeiteter Lachs. Der Katalog ist auch als PDF verfuegbar. [CH-2502 Biel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.fisch-thiele.de/">
                <base:url>http://www.fisch-thiele.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thiele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frischer und geraeucherter Fisch, Schalentiere, Marinaden und Zubehoer. Mit allgemeinen Wareninformationen und Vorstellung des Partyservices. [D-24539 Neumuenster]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.lachsundmeer.de/">
                <base:url>http://www.lachsundmeer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gera-Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von geraeuchertem irischem Wildlachs. [D-40670 Meerbusch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.meeres-kost.de/">
                <base:url>http://www.meeres-kost.de/</base:url>
                <rdfs:label>Meeres-Kost Wolfgang Behrmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frischer und geraeucherter Fisch sowie Fischsalate, ausserdem tiefgekuehlte Krustentiere. [D-24558 Henstedt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.alaska-wildlachs.ch/">
                <base:url>http://www.alaska-wildlachs.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Alaska-Wildlachs-Import Samy Gugger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Vertrieb fuer Alaska-Wildlachs. [CH-3615 Heimenschwand]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_https://ssl.kundenserver.de/s42566565.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s42566565.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Versandhandel H.U.Zorn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Meerestieren aller Art, frisch, gekocht oder geraeuchert. [D-58791 Werdohl]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.wildlachs.de/">
                <base:url>http://www.wildlachs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alte Strandvogtei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Wildlachs kiloweise. [DK-3760 Gudhjem]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.blums-shop.de/">
                <base:url>http://www.blums-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Blum's Fisch-Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fischhaendler bietet vor allem Aal und Lachs per Versand an. [D-25980 Tinnum]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte_http://www.aal-bruns.de/">
                <base:url>http://www.aal-bruns.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aalraeucherei Bruns</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aal- und Lachsraeucherei und Versand. Firmengeschichte und Rezepte. [D-26160 Bad Zwischenahn]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fisch-und-Meeresfruechte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst">
        <rdfs:label>Fleisch-und-Wurst</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.metzgerei-mark.ch/">
                <base:url>http://www.metzgerei-mark.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei A. Mark</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Graubuendner Wurst- und Schinkenspezialitaeten wie Buendnerfleisch, Mostbroeckli und Salsiz koennen bestellt werden. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischereibauer.de/">
                <base:url>http://www.fleischereibauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Bauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleischerei und Metzgerei in Berlin-Neukoelln, eigene Herstellung von Bayerischen Spezialitaeten, Partyservice, Online Formular</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischerei-kloeppner.de/">
                <base:url>http://www.fleischerei-kloeppner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Stefan Kloeppner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Eichsfelder Wurstspezialitaeten und verschiedene Sorten Dosenwurst koennen bestellt werden. Der Familienbetrieb praesentiert ferner sein Laden-Sortiment und das Partyserviceangebot und gibt Hinweise zur Anfahrt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.heidewild.de/">
                <base:url>http://www.heidewild.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heidewild Lueneburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Liefert Wildspezialitaeten aus eigener Herstellung von heimischen Tieren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.agrar-memmendorf.de/">
                <base:url>http://www.agrar-memmendorf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Agrargenossenschaft Memmendorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Saechsische Agrar Genossenschaft mit kleinem Angebot von Fleischwurstglaesern</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.wurstfrisch.de/">
                <base:url>http://www.wurstfrisch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Fries</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Liefert deutschlandweit in Trockeneisbox per Post Schinken und Wurstprodukte und informiert ueber das Angebot fuer Partyservice und Buffets.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.ullrichs-putenhof.de/">
                <base:url>http://www.ullrichs-putenhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Truthahnspezialitaeten Helga Ullrich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ueber 200 verschiedene Leckereien aus 100% Truthahn liefert Ullrichs Putenhof deutschlandweit aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.ruegenfleisch.de/">
                <base:url>http://www.ruegenfleisch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ruegener Landschlachterei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessen aus Vorpommern: Salami, Schinken und viele leckere Wurstsorten aus Ruegen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.beepworld.de/members15/delikatessenfleisch/">
                <base:url>http://www.beepworld.de/members15/delikatessenfleisch/</base:url>
                <rdfs:label>Delikatessenfleisch, Andre Buehler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Privatrschlachter mit Bestellmoeglichkeit fuer ein Fleischsortiment von eigenen Jersey-Rindern. Telefonische Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.biowurst.ch/">
                <base:url>http://www.biowurst.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Biohof Nicca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frisches Angebot von Biowuersten, Biofleisch, Bienenhonig und Biokaese.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.hof-buerkle.de/">
                <base:url>http://www.hof-buerkle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bauernhof Buerkle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produktion und Verkauf von Milch, Eiern, Brot und vielen Fleischsorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.entlebucher-kalbfleisch.ch/">
                <base:url>http://www.entlebucher-kalbfleisch.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Biosphaehrenreservat Entlebuch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktvermarktung von Kalbfleisch und Spezialitaeten aus integrierter Produktion mit online-Bestellmoeglichkeit, Bilder vom Hof, den Tieren und den Produkten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.gutes-vom-hofladen.de/">
                <base:url>http://www.gutes-vom-hofladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gutes vom Hofladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehrere kleine Lebensmittelerzeuger bieten hier direkt ihre Spezialitaeten zum deutschlandweiten Versand an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.staerfl-naturkost.de/">
                <base:url>http://www.staerfl-naturkost.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oeko-Metzgerei Staerfl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der familiaere Oekobetrieb bietet seine selbst entwickelten Wurst-, Gefluegel- und Fleischspezialtaeten an, sowie vegetarische Brotauftstriche in Bioqualitaet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.zobl.biz/">
                <base:url>http://www.zobl.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Zobl Wildspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>liefert Wild Spezialitaeten und andere Delikatessen deutschlandweit frei Haus</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischerei-zimmermann.de/">
                <base:url>http://www.fleischerei-zimmermann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Bernd Zimmermann GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firmenpraesentation auf der regionale Wurst und Fleischspezialitaeten aus Celle angeboten werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.cbh-angus.ch/">
                <base:url>http://www.cbh-angus.ch/</base:url>
                <rdfs:label>CBH Angus Farm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Qualitaetsfleisch (Rind, Schwein und Lamm) direkt ab Hof im Raum Freiburg (Schweiz).</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleisch24.de/">
                <base:url>http://www.fleisch24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleisch24.de GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rindfleisch aus Argentinien und Lammfleisch aus Neuseeland koennen hier direkt bestellt werden. Links, Zubereitungshinweise und einige Rezepte runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.hamabu.ch/">
                <base:url>http://www.hamabu.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Hof Hans Mathis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktverkauf von Frischfleisch und Spezial-Rauchwuersten</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.metzgerei-kaindl.de/">
                <base:url>http://www.metzgerei-kaindl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Kaindl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metzgerei Kaindl aus Friedberg bei Ausgburg bietet Rezepte, Bioland Fleisch und Wurst, deutschlandweiter Versand</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.flueckigermetzg.ch/">
                <base:url>http://www.flueckigermetzg.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Flueckiger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Emmentaler Wurst-Spezialitaeten und Speck werden angeboten, Bestellungen koennen telefonisch, via Fax oder schriftlich erfolgen. Dazu finden sich Angaben zu den Ladengeschaeften in Huttwil und Schoenbuehl sowie zum in der Region angebotenen Partyservice. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.heidschnuckenschaeferei.de/">
                <base:url>http://www.heidschnuckenschaeferei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heidschnuckenschaeferei Wittingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Schaeferei wird seit 1991 aufgebaut. Geschlachtet wird einmal im Jahr (Oktober-November) bei uns auf der Schaeferei - im Auftrag des Kunden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://fleischerei-franke.de/">
                <base:url>http://fleischerei-franke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Franke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Wurst- und Schinkenspezialitaeten ausschliesslich aus Schweine- und Putenfleisch nach alten Thueringer Rezepturen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.thueringerwurst.de/">
                <base:url>http://www.thueringerwurst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thueringer Wurst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Thueringer Wurstspezialitaeten aus verschiedenen Familienbetrieben, ausserdem Likoere, Buecher, Grillgeraete und Thueringer Gastlichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.weihnachtspute.de/">
                <base:url>http://www.weihnachtspute.de/</base:url>
                <rdfs:label>Meierhof Rassfeld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weihnachtspute aus natuerlicher Fuetterung und eigener Schlachtung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.umdiewurst.de/">
                <base:url>http://www.umdiewurst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Boebel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an Wurst- und Fleischwaren aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.torney-landfleischerei.de/">
                <base:url>http://www.torney-landfleischerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Torney Landfleischerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch und Wurstprodukte mit Informationen zur Herstellung und Beigaben</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.rhoeni.de/">
                <base:url>http://www.rhoeni.de/</base:url>
                <rdfs:label>Albert Litz Wurstwarenvertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet aromaschutzverpackte Salamisorten und Spezialitaeten aus der Rhoen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischerei-marks.de/">
                <base:url>http://www.fleischerei-marks.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Marks</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleischerei mit Wildspezialitaeten, eigener Schlachtung und eigener Verwurstung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.rikon-europa.de/">
                <base:url>http://www.rikon-europa.de/</base:url>
                <rdfs:label>RIKON Import- Vertriebs GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand oesterreichischer beziehungsweise Kaerntner Delikatessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.eifeler.de/">
                <base:url>http://www.eifeler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eifeler Fleischwaren- und Konservenfabrik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wurst und Schmalz in Dosen und Buechsen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.hoertnagl.at/">
                <base:url>http://www.hoertnagl.at/</base:url>
                <rdfs:label>Hoertnagl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessen mit Produktionshinweisen und limitiertem Online Shop</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.rogl-speck.at/">
                <base:url>http://www.rogl-speck.at/</base:url>
                <rdfs:label>Rogl Speck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch, Wurst und Feinkostwaren direkt vom Bauernhof. Bietet auch Rezepttipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.metzgerei-knobling.de/">
                <base:url>http://www.metzgerei-knobling.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Knobling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Gesundheitsmetzgerei bietet ein breites Sortiment an Wurstwaren, unter anderem fuer Allergiker, an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.bauerngeselchtes.de/">
                <base:url>http://www.bauerngeselchtes.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Niederbayrische Schinkenshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>naturgesurtes Bauerngeselchtes: Schlegel und Wammerl</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.eichsfelder-wurst.de/">
                <base:url>http://www.eichsfelder-wurst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eichsfelder Wurstwaren Giesbert Boemeke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Bauernhof bietet Mettwurst und andere regionale Wurst- und Schinkenspezialitaeten. Praesentiert die Produkte und gibt Einblicke in die Herstellung. Man kann sich ein Bestellformular ausdrucken oder die Produkte online bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.metzgerei-mettler.de/">
                <base:url>http://www.metzgerei-mettler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Alex Mettler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hunsruecker Wurstspezialitaeten aus Gonzerath, Partyservice</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.metzger.ch/">
                <base:url>http://www.metzger.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Treffpunkt Metzger Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Linkverzeichnis vieler Metzger aus der Schweiz</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://hof-navaras.ch/">
                <base:url>http://hof-navaras.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Hof Navaras in Salouf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Natura-Beef aus Mutterkuhhaltung und biologischem Betrieb</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischerei-kirchberg.de/">
                <base:url>http://www.fleischerei-kirchberg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Doerk Kirchberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweiter Versand von Original Eichsfelder Fleisch- und Wurstwaren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst_http://www.fleischerei-duelfer.de/">
                <base:url>http://www.fleischerei-duelfer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei B. Duelfer Sohn GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Spezialitaeten aus handwerklicher Herstellung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Fleisch-und-Wurst>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee">
        <rdfs:label>Kaffee-und-Tee</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.hamburger-teecontor.de/">
                <base:url>http://www.hamburger-teecontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hamburger Teecontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von erlesenen Tees, Kaffees und Kandis, ausserdem Wissenswertes ueber Tee und Kaffee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.rupps.de/">
                <base:url>http://www.rupps.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rupp's Kaffee- und Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Betrieb aus Freudenstadt bietet Kaffee, Kaffeemaschinen und Tee. Bestellungen per eMail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.froedo.de/">
                <base:url>http://www.froedo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Froedo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Stuttgarter Kaffeeroesterei bietet Kaffee, Tee, Maschinen und Zubehoer, Bestellung per eMail. Mit Beitraegen von Besuchern und Uebersicht ueber Seminare.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.teema.de/">
                <base:url>http://www.teema.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeshop Malsch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Sortiment des Online-Shops findet sich Tee, Kaffee und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.kaffeemeile.de/">
                <base:url>http://www.kaffeemeile.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeemeile</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Sortiment des in Poernbach beheimateten Shops finden sich unter anderem Kaffee, Tee und Trinkschokolade.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.heitmann-tee.de/">
                <base:url>http://www.heitmann-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heitmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Tee, Kaffee, Confiserie, Spirituosen, Geschenkartikel und Teezubehoer bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.tee-kaffeehaus.de/">
                <base:url>http://www.tee-kaffeehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee- und Kaffeeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein Sortiment an Tee- und Kaffeesorten aus aller Welt, Kaffee- und Espressomaschinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.kaffee-tee-gewuerze-shop.de/">
                <base:url>http://www.kaffee-tee-gewuerze-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Petras Geniesserstube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop bietet Kaffee, Tee, Gewuerze und Kakao.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.nature-unlimited.de/">
                <base:url>http://www.nature-unlimited.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nature Unlimited</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologische Lebensmittel und Naturkosmetik im bundesweiten Versand. Unter anderem Tee, Kaffee, Naturkosmetik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://kaffeelagerrostock.de/">
                <base:url>http://kaffeelagerrostock.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee Lager Rostock</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Roesterei mit Espressobar bietet Kaffee, der frisch geroestet, unmittelbar danach verpackt und mit Roestdatum versehen sofort verschickt wird.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.lavazza-ost.ch/">
                <base:url>http://www.lavazza-ost.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Lavazza Point Sturzenegger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Anbieter des Lavazza-Esppresso-Point-Systems. Kaffee, Tee und die entsprechenden Maschinen im Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.teehausheimes.de/">
                <base:url>http://www.teehausheimes.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Heimes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Tee, Kaffee, Kraeutern, Gewuerzen und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://s98264664.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>http://s98264664.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tea-Pavillon Teehandels-GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Tee und Kaffee aus aller Welt. Unter anderem Gruen- und Fruechtetee, schwarzer Tee, verschiedene Kafeesorten und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.cappuccino2000.de/">
                <base:url>http://www.cappuccino2000.de/</base:url>
                <rdfs:label>CAPpuccino 2000 GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Cappuccino, Kaffee, Tee, Espresso und weiteren Instant-Getraenken sowie Suessigkeiten und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.contigo.de/">
                <base:url>http://www.contigo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Contigo Fair Trade</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop bietet Hochlandkaffees aus eigener Roestung, Teespezialitaeten und Praesente aus fairem Handel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://kaffeevomschneid.de/">
                <base:url>http://kaffeevomschneid.de/</base:url>
                <rdfs:label>KaffeeVomSchneid</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die kleine Muenchner Kaffeeroesterei stellt sich und ihr Sortiment vor: Kaffee, Espresso, Tee, Zubehoer und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.tee-orth.de/">
                <base:url>http://www.tee-orth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Orth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment des Koelner Fachgeschaefts umfasst Tee, Kaffee, ausgewaehlte Schokoladesorten und Geschirr. Die Tees und Kaffees werden selbst aromatisiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.haus-schlueter.de/">
                <base:url>http://www.haus-schlueter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Haus Schlueter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Versandhaus aus Achim bietet Kaffee, Tee, Gebaeck, Suesswaren und viele Dinge zum Schenken und Dekorieren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.meinl.com/german/">
                <base:url>http://www.meinl.com/german/</base:url>
                <rdfs:label>Julius Meinl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Wiener Kaffeeroesterei bietet im Shop Kaffee, Tee, Konfituere, Poster, Accessoires und Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.teecap.de/">
                <base:url>http://www.teecap.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee- und Cappuccino-Laden, Inhaber: Rolf Winter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Tee, Instant-Cappuccino und Espresso und stellt das Geschaeft in der Innenstadt von Bad Hersfeld vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.java-kaffee.com/">
                <base:url>http://www.java-kaffee.com/</base:url>
                <rdfs:label>Java Kaffee - Claudia von Gimborn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Private Kaffeeroesterei mit Ladenverkauf in Saarbruecken bietet im Shop frisch geroesteten Kaffee, Espresso (auch koffeinfrei) und ueber 200 Sorten Tee aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.schwabinger-kaffeeroesterei.de/">
                <base:url>http://www.schwabinger-kaffeeroesterei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwabinger Kaffeeroesterei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffeeroesterei, die magenschonende Spezialitaeten- und Aromakaffees traditionell roestet. Der Shop bietet Kaffee und Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.heyck.de/">
                <base:url>http://www.heyck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Paul Heyck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Tee-, Kaffee- und Spezialiaetengeschaeft in Kiel besteht seit 1840. Die Seiten bieten Informationen zu Tee und Kaffee, im online-Shop wird das Sortiment des Ladengeschaefts und der hauseigenen Roesterei angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.airest.com/">
                <base:url>http://www.airest.com/</base:url>
                <rdfs:label>Airest</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Wiener Unternehmen bietet Airline-Catering und Terminalgastronomie. Im Sortiment Wein, Kaffee, Tee und anderes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.hochland-kaffee.de/">
                <base:url>http://www.hochland-kaffee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hochland Kaffee und Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Auswahl an Kaffee- und Teespezialitaeten fuer den Geniesser. Seiten ueber Philosphie, Neuigkeiten, Haendlernetz und ein Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.kaffee-partner.de/">
                <base:url>http://www.kaffee-partner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee Partner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffeeautomaten, Kaltgetraenkeautomaten, Einzeltassen-Frischbrueher, Tee und Zubehoer fuer Betriebe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.tee-peter-kaffee.de/">
                <base:url>http://www.tee-peter-kaffee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Peter Kaffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet im Shop Tee und Kaffee aus dem Sortiment der Freiburger Ladengeschaefte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.hagen-onlineshop.de/">
                <base:url>http://www.hagen-onlineshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hagen Kaffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Sortiment im Shop des Heilbronner Betriebes umfasst Kaffee, Tee, Maschinen, Zubehoer und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.caffeewelt.de/">
                <base:url>http://www.caffeewelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Caffe Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Angebot des Shops finden sich neben Tees und ausgewaehlten Kaffeesorten aus Suedamerika und Africa auch Feinkost und Aloe Vera Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.cappuccino-haus.de/">
                <base:url>http://www.cappuccino-haus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccino-Haus Dirk Diegelmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Flieden stellt sich und seine Produktpalette vor - Verkauf, Vermietung und Leasing von Kaffee-, Tee- und Getraenkeautomaten. Im Shop finden sich unter anderem Kaffee und Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.fahrenkamp.de/">
                <base:url>http://www.fahrenkamp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fahrenkamp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Ulm bietet ein grosses Angebot an Tee, Kaffee, Gewuerzmischungen und Lifestyle-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.g-m-s.info/">
                <base:url>http://www.g-m-s.info/</base:url>
                <rdfs:label>GMS - Getraenke mit System</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Generalvertretung fuer Fountain Heissgetraenkesysteme. Die Firma vertreibt Automaten fuer Kaffee, Tee, Kakao und Suppen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_http://www.noelker-noelker.de/">
                <base:url>http://www.noelker-noelker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oldo Teehandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Tee und Kaffee aus dem Sortiment des gleichnamigen Betriebes aus Oldenburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails">
        <rdfs:label>Cocktails</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails_http://cocktail-zauber.de/">
                <base:url>http://cocktail-zauber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cocktail-Zauber - Thorsten Zoerner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von fertigen Cocktails. [D-69502 Hemsbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails_http://www.barfish.de/">
                <base:url>http://www.barfish.de/</base:url>
                <rdfs:label>BarFish - Cocktails Dreams</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Spirituosen, Fruchtsirups und Barzubehoer. [D-80638 Muenchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails_http://www.cocktailstar.de/">
                <base:url>http://www.cocktailstar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cocktailstar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vornehmlich auf Cocktail- und Barzubehoer ausgerichteter Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails_http://www.cocktail-konzentrate.de/">
                <base:url>http://www.cocktail-konzentrate.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cocktailkonzentrate Agnes Piegelbrock</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Konzentraten, die die Cocktail-Zubereitung beschleunigen. [D-48317 Drensteinfurt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Cocktails>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch">
        <rdfs:label>Suedafrikanisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.wswinestore.com/">
                <base:url>http://www.wswinestore.com/</base:url>
                <rdfs:label>Exclusive Weine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suedafrika Weine - Fachhaendler fuer Weine aus Suedafrika. edle Tropfen von Rotwein, Roseweine und Weissweine, alles ueber Suedafrikanische Weine!</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.africahouse.ch/">
                <base:url>http://www.africahouse.ch/</base:url>
                <rdfs:label>africa house gmbh - Weine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Weinhandlung mit oft weniger bekannten, interessanten Weinen von kleineren Weinguetern aus Suedafrika.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.capegrape.ch/">
                <base:url>http://www.capegrape.ch/</base:url>
                <rdfs:label>CapeGrape</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielfaeltiges Angebot an Weinen verschiedener Produzenten aus der Kap-Region. [Liefergebiet Schweiz] [8006 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.kapweine.com/">
                <base:url>http://www.kapweine.com/</base:url>
                <rdfs:label>In Vino Veritas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf Suedafrika spezialisierter Weinhandel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.weinevomkap.de/">
                <base:url>http://www.weinevomkap.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weine vom Kap</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Auswahl von suedafrikanischen Weinen zur Bestellung per Fax oder E-mail. [D-27793 Wildeshausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.wine2000.de/">
                <base:url>http://www.wine2000.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pinotage Weinkontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment suedafrikanischer Weine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.vinehouse.de/">
                <base:url>http://www.vinehouse.de/</base:url>
                <rdfs:label>VineHouse.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment suedafrikanischer Weine (auch Raritaeten)</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.weinpilot.com/">
                <base:url>http://www.weinpilot.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel O. Niedermeyer M. van Riesen GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorrangig ausgewaehlte Premium-Weine aus besonderen Jahrgaengen. [D-25499 Tangstedt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.sadirekt.de/">
                <base:url>http://www.sadirekt.de/</base:url>
                <rdfs:label>SAdirekt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit Fokus auf Suefafrika</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.hanseaten-select.de/">
                <base:url>http://www.hanseaten-select.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanseaten Select</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortiment mit Wein vieler suedafrikanischer Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.bonhuis.ch/">
                <base:url>http://www.bonhuis.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bonhuis AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter suedafrikanischer Weine mit ausfuehrlichen Produktbeschreibungen in englischer Sprache. [CH-8253 Diessenhofen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.stoep-wines.ch/">
                <base:url>http://www.stoep-wines.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Stoep Southern Hemisphere Wines GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet den eigenen Wein aus Paarl in Suedafrika an. Online-Bestell-Formular und kurze Angaben zu den Sorten. [Benoetigt Flash] [CH-8802 Kilchberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.south-african-moods.com/">
                <base:url>http://www.south-african-moods.com/</base:url>
                <rdfs:label>South African Moods</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Wein und weiteren Produkten aus Suedafrika</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.africa-cape-wine.com/">
                <base:url>http://www.africa-cape-wine.com/</base:url>
                <rdfs:label>Afrika Import - suedafrikanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Afrika Import - Ihre Adresse fuer suedafrikanischen Wein in Deutschland. Wir importieren ausgesuchte Weine von den besten Weinguetern Suedafrikas. Ausgezeichnet vom Der Feinschmecker Wein Gourmet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://s50829569.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>http://s50829569.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand von Suedafrikanischen Weinen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine von: Thelema, Mulderbosch, Rust en Vrede, Neil Ellis, Veenwouden, Vergelegen, Grangehurst, Hartenberg, Kanonkop, Saxenburg, Welgemeend, Overgaauw.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.aglassofwine.ch/">
                <base:url>http://www.aglassofwine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>AGlassOfWine GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter mit vorwiegend Weinen aus Suedafrika (auch Raritaeten) [CH-4024 Basel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.kapweine.ch/">
                <base:url>http://www.kapweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>KapWeine AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Weine aus Suedafrika. Mit Informationen zu den Weinguetern, den Weinregionen und dem Land an sich. [CH-8832 Wollerau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.weinkontor-suedafrika.de/">
                <base:url>http://www.weinkontor-suedafrika.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Haendler mit reinem Suedafrika-Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.kapweinshop.de/">
                <base:url>http://www.kapweinshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>KapWeinShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit Sortiment bekannter suedafrikanischer Weine</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.afrika-wein.de/">
                <base:url>http://www.afrika-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Afrika-Wein.de Weingenuss aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Spezialisierung auf suedafrikanische Weine und Sekte</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch_http://www.flagshipwines.ch/">
                <base:url>http://www.flagshipwines.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Flagship Wines</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Weinhandel mit Fokus auf Suedafrika</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Suedafrikanisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch">
        <rdfs:label>Spanisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch_http://www.finca-catalana.com/">
                <base:url>http://www.finca-catalana.com/</base:url>
                <rdfs:label>Finca Calatalana</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Cavas und Olivenoele aus Katalonien. Bestellung via Telefon oder Post.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch_http://www.solytapas.com/">
                <base:url>http://www.solytapas.com/</base:url>
                <rdfs:label>Sol y Tapas - Convierta Comercializacin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Fleischwaren, Kaese, Wein und Olivenoel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch_http://www.jamon.de/">
                <base:url>http://www.jamon.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jamon.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Feinkost aus Spanien. Serrano Schinken, Pata Negra, Chorizo, Salchichon, Weine, Olivenoel und Kaese.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch_http://www.mareni.com/">
                <base:url>http://www.mareni.com/</base:url>
                <rdfs:label>Mareni.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer spanische Weine, Braende, Oele und Delikatessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch_http://www.sol-import.de/">
                <base:url>http://www.sol-import.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sol</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanischer Lebensmittelimport bietet Delikatessen wie Schinken, Oel, Wein, Fisch und Wurst. Auch Rezepte und ein Diskussionsforum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Spanisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee">
        <rdfs:label>Tee</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.hebo-gewuerze.de/index.htm">
                <base:url>http://www.hebo-gewuerze.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>HeBo Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienbetrieb mit einem Angebot an Gewuerzen, Oelen, Tee und Kraeutern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.syltertee.de/">
                <base:url>http://www.syltertee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sylter Tee Company GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachhandel aus Sylt: Weisser Tee, Gruener Tee, Oolong und Schwarzer Tee aus bio-organischem Anbau oder rueckstandskontrollierten Teegaerten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeplus.walentin.com/">
                <base:url>http://www.teeplus.walentin.com/</base:url>
                <rdfs:label>TeePlus.Walentin.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Teesorten und Plueschtiere.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.smart-tea.ch/">
                <base:url>http://www.smart-tea.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Smart Tea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Sorte First Flush Darjeeling Tee in 750gr Tueten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.gerd-moritzen.de/">
                <base:url>http://www.gerd-moritzen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Moritzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Gewuerze, Kerzen und Seife.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.bambusland.com/">
                <base:url>http://www.bambusland.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bambusland AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Liechtenstein bietet Hintergrundinformationen zu Bambustee und eine Online-Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.foehrerteekontor.mkd.de/">
                <base:url>http://www.foehrerteekontor.mkd.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekontor Foehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachgeschaeft und Versandhandel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeblaetter.de/">
                <base:url>http://www.teeblaetter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeblaetter-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand von 300 Sorten Tee mit Tee-Zeit Forum, News-Special, Teekunde, Teefachinfos, Buchtipps, Teemusik und anderem Wissenswertem rund um Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ttt-shop.de/">
                <base:url>http://www.ttt-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tagtraum Tee Handels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hamburger Teeversand mit grossen Angebot an Schwarzen- und Gruenen Tees, Yogi-Tee, Kraeutertee und Ayurveda-Tees.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.freitaler-teeladen.de/">
                <base:url>http://www.freitaler-teeladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Freitaler Tee-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinste Teesorten sowie ausgewaehltes Zubehoer aus Freital.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.online-tee.de/">
                <base:url>http://www.online-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Express Monika Stroh</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tees aus aller Welt, Online-Shop, Tee-Infos, Newsletter, Teelexikon, Teeproben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-stuebli.ch/">
                <base:url>http://www.tee-stuebli.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Stuebli</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft in Mels fuer frischen, losen Tee aus den besten Teegaerten der Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.t-pure.de/">
                <base:url>http://www.t-pure.de/</base:url>
                <rdfs:label>T-Pure</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Teesorten, Teeproben und Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teetotal.de/">
                <base:url>http://www.teetotal.de/</base:url>
                <rdfs:label>TeeTotal GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elmshorner Teeversand mit breitem Angebot von Fruechte-, Kraeuter-, Rooibos-, und Wellnesstees, Bonbons, Raeucherstaebchen und Marmelade.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-handel.com/">
                <base:url>http://www.tee-handel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Handel.com, Heidemedia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an Tee-, Kaffee und Gewuerzsorten, sowie Accessoires und Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tea-mail.net/">
                <base:url>http://www.tea-mail.net/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Schmiede Eutin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Laden- und Versandgeschaeft seit 25 Jahren, reichhaltiges Angebot rund um den Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ruedigers-tee.de/">
                <base:url>http://www.ruedigers-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ruedigers Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Boutiqe mit verschiedenen Tee Sorten, Porzellan, Kunstgewerbe, Geschenke, Kombucha Pilzen und Tee-Glaesern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teegeist.de/">
                <base:url>http://www.teegeist.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teegeist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote von feinsten Darjeelingtees, kraeftigen Assams, Fruechte- und Kraeutertees.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teebox.ch/">
                <base:url>http://www.teebox.ch/</base:url>
                <rdfs:label>House of Tea, Coffee and Spice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Shop fuer Tee, Kaffee und Gewuerze sowie Geschenksets und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeblatt-recklinghausen.de/">
                <base:url>http://www.teeblatt-recklinghausen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Teeblatt Recklinghausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Shop finden sich verschiedene Tees aus dem Sortiment des Ladenlokals. Daneben werden auch einige Kaffeesorten angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.rofink.de/">
                <base:url>http://www.rofink.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Teelaedel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Salben, Kraeuter, Tee, Zucker, Wasserfilter, Naturkosmetik und Socken</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tango-tee.ch/">
                <base:url>http://www.tango-tee.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tango-Tee Cooperativa Ruiz de Montoya</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Foerderverein Cooperativa Ruiz de Montoya unterstuetzt die Genossenschaft in Argentinien mit dem Verkauf von Tango-Tee, Yerba Mate, Schwarztee und Hola rosa!.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.jacaranda-blue.ch/">
                <base:url>http://www.jacaranda-blue.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Jacaranda Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>140 Sorten Tee aus aller Welt, Duftkerzen , Aromastoffe und Koerperpflegeprodukte zum wohlfuehlen</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://tee-line.de/">
                <base:url>http://tee-line.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Linie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee- und Duftgeschaeft aus Kempen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://rath.cc/teeblatt/html/f-shop.htm">
                <base:url>http://rath.cc/teeblatt/html/f-shop.htm</base:url>
                <rdfs:label>Teeblatt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachgeschaeft aus Soechau mit Keramik-Engeln, Sektglaesern, Aschenbecher, Bilderrahmen und anderen Geschenkartikeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_https://ssl.kundenserver.de/s74436086.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s74436086.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Koehler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachgeschaeft im Kornmarktcenter Bautzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus-marburg.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-marburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Marburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet seit 1978 ueber 200 Sorten Tee in der Marbuger Altstadt an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teapot.de/">
                <base:url>http://www.teapot.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teapot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>300 Teesorten und Teezubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.mehrtenstee.de/">
                <base:url>http://www.mehrtenstee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mehrtens Teehandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import, Grosshandel und Export von qualitativ hochwertigem Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.xn--sigrids-ldchen-eib.com/">
                <base:url>http://www.xn--sigrids-ldchen-eib.com/</base:url>
                <rdfs:label>Sigrids Laedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot von Tee, Honig und Naturkosmetik, in Zusammenarbeit mit Firma Abtswinder.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.steffis.de/">
                <base:url>http://www.steffis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Steffi's Kraeutermarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Tee und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.heilkraeuterstube.de/">
                <base:url>http://www.heilkraeuterstube.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heilkraeuterstube Ute Benne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Heilpraktikerin bietet Kraeuter und Kraeutertees an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kraeuterteeversand.de/">
                <base:url>http://www.kraeuterteeversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterteeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeutertees fuer alle Gelegenheiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeshop-hinzmann.de/">
                <base:url>http://www.teeshop-hinzmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeshop Hinzmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Gewuerze aus Haltern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeblatt.de/">
                <base:url>http://www.teeblatt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeblatt.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Teespezialitaeten aus Muenchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.palaisdesthes.com/ger/">
                <base:url>http://www.palaisdesthes.com/ger/</base:url>
                <rdfs:label>Le palais de Thes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ueber 200 Teesorten online an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.universitea.de/">
                <base:url>http://www.universitea.de/</base:url>
                <rdfs:label>Universitea of Tea GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee aus aller Welt zum Studentenpreis</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeshop.de/">
                <base:url>http://www.teeshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz- und Teehaus Schnorr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer ausgewaehlte Teesorten, Zubehoer und Gewuerze aus aller Welt. Mit Teelexicon und Rezepttipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-hoegele.de/">
                <base:url>http://www.tee-hoegele.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Hoegele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Muenchner Teegeschaeft fuer Teegeniesser.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-aus-ostfriesland.de/">
                <base:url>http://www.tee-aus-ostfriesland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Waecken's Teehandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleines ostfrisisches Teegeschaeft aus Dornum. Bietet Tee, Holz und Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.orangewater.de/">
                <base:url>http://www.orangewater.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Schlierf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preiswerte Gruen- und Schwarztees, Kraeutertees und Schwarzkuemmeloel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehexe.de/">
                <base:url>http://www.teehexe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Teehexe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kraeuter und Gewuerze.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ambiente-tee.de/">
                <base:url>http://www.ambiente-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ambiente Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Kunsthandwerk aus Landshut.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.krautrausch.de/">
                <base:url>http://www.krautrausch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Krautrausch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Raeucherwaren, Absinth, Hanf-Produkte und Literatur.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.medialightgmbhundtee.de/">
                <base:url>http://www.medialightgmbhundtee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee und Tabak - Media Light GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ronnefeldt Tee aus Bietigheim-Bissingen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.drachenland-tee.de/">
                <base:url>http://www.drachenland-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Drachenland Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gruen- und Oolong-Tee aus Taiwan.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teesorte.de/">
                <base:url>http://www.teesorte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teesorte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot von Tee, Kaffee, Wasserfiltern, Geschenken, Pastillen und Suessigkeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.guduchi.de/">
                <base:url>http://www.guduchi.de/</base:url>
                <rdfs:label>Guduchi Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ayurvedischer Kraeutertee aus dem Himalaya.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeimnetz.ch/">
                <base:url>http://www.teeimnetz.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Ronnefeldt Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rueckstandskontrollierte Teesorten von Ronnefeldt und Keiko. Grosse Auswahl an Tee-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeoase.com/">
                <base:url>http://www.teeoase.com/</base:url>
                <rdfs:label>Teeoase</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee- und Kaffeeversand aus Haar, neben Tee auch Gummibaerchen, Tassen und Kekse [Bestellformular]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://teee.de/">
                <base:url>http://teee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter und Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand von Gruen- und Schwarztees, Gewuerzen und geprueften Speiseoelen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kraeutergarten-muenchen.de/">
                <base:url>http://www.kraeutergarten-muenchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeutergarten Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Kraeuter, Tees, Gewuerze, Naturheilmittel, und Naturkosmetik in Muenchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.frank-franken.de/">
                <base:url>http://www.frank-franken.de/</base:url>
                <rdfs:label>Frank Franken's Teehandlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Katalog mit Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-und-tee.de/">
                <base:url>http://www.tee-und-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee-Einzelhandel, Direktverkauf und Tee-Grosshandel. Ein Tee-Fachgeschaeft mit Online-Shop  Versand und Filialen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee.co.at/">
                <base:url>http://www.tee.co.at/</base:url>
                <rdfs:label>Tea Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Salzburger Teegeschaeft mit klassischen, gruenen und Kraeutertees</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_https://ssl.kundenserver.de/www.teatime.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/www.teatime.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heinrich Hammerschmidt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>1877 gegruendeter Teeladen mit Angebot vieler Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.amazonas-products.de/">
                <base:url>http://www.amazonas-products.de/</base:url>
                <rdfs:label>Amazonas Naturprodukt Handels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialprodukte wie Lapacho, Catuaba, Aloe Vera und Jatobatee, aus Brasilien importiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teemomente.de/">
                <base:url>http://www.teemomente.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teemomente</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop eines noch zu gruendenen Fachgeschaefts aus dem Muensterland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.henosa.de/">
                <base:url>http://www.henosa.de/</base:url>
                <rdfs:label>Henosa Asiatic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>30 jaehriges Familenunternehmen mit breiten Angebot an Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.grubauer.de/">
                <base:url>http://www.grubauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grubauer Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Gewuerz- und Teeangebot mit Newsletter und Gaestebuch</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-paradies.de/">
                <base:url>http://www.tee-paradies.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Paradies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee-Fachgeschaeft aus Oberhausen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.puretea.de/">
                <base:url>http://www.puretea.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pure Tea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Teesorten mit Biosiegel - rein und unvermischt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeschnabel.at/">
                <base:url>http://www.teeschnabel.at/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Geschaeft Schnabel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Tee Geschaeft Schanbel in AmstettenOesterreich bietet verschiedene Schwarz- und Gruentees in bester Qualitaet an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teezeit.de/">
                <base:url>http://www.teezeit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teezeit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer alle Arten von Tees wie Schwarztee, Gruener Tee, Kraeutertee, Fruechtetee, Aromatisierter Tee, Lapacho, Rooibos, sowie diverse Sonderangebote und Buecher.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekischtle.de/">
                <base:url>http://www.teekischtle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekischtle.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosses Angebot an Tee, Geschenken und Zubehoer, Kunden im Markgraeflerland werden direkt beliefert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.grafinger-teekessel.de/">
                <base:url>http://www.grafinger-teekessel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grafinger Teekessel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Grafinger Teekessel - die kleine Welt des Tees. Hier finden Sie eine grosse Auswahl an hochwertigen Tees und allem, was dazugehoert. Und die +quotRenner+quot koennen Sie gleich im Online-Shop bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeversand-billerbeck.de/">
                <base:url>http://www.teeversand-billerbeck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Billerbeck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfaches Angebot verschiedener Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tob-tee.de/">
                <base:url>http://www.tob-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekontor Ostfriesland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Viele Sorten loser Tee, Sanddornprodukte und Produkte fuer die ostfriesische Teezeremonie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teas-home.de/">
                <base:url>http://www.teas-home.de/</base:url>
                <rdfs:label>TEas Home Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teas Home Store aus Husum bietet Teeversand und Teeparties rund um das Thema Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus.de/">
                <base:url>http://www.teehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Angebot des Halberstaedter Teeladens mit Teegeschichte, Newsletter und breitem Standardangebot</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tigerlily.ch/">
                <base:url>http://www.tigerlily.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tiger Lily</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Auswahl an Tees aus verschiedensten Anbaugebieten und Regionen. Versand des schweizer Unternehmens erfolgt weltweit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.skipper-tee.de/">
                <base:url>http://www.skipper-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Skipper Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienunternehmen aus St. Peter Ording mit breiter Auswahl an Tee, Teelikoer, Handtuecher, Geschirr und Geschenkservice</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.frischertee.de/">
                <base:url>http://www.frischertee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chaplon Tea ApS</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Daenemark liefert Tee verschiedener Sorten. Lieferung auch nach Deutschland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.betty-darling.de/">
                <base:url>http://www.betty-darling.de/</base:url>
                <rdfs:label>Betty Darling Tea Company Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Benannt nach einem historischen Teefrachtsegler werden seltene Teesorten aus Darjeeling, Assam, China, Nepal, Ceylon und Taiwan angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tea-versand.de/">
                <base:url>http://www.tea-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Stanislawski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tees aus aller Welt inklusive Rooibos, Pu Erh, Lapacho und Mate.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.xishuangbanna.de/">
                <base:url>http://www.xishuangbanna.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gruener Tee aus Xishuangbanna</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einzigartiger Gruentee direkt aus dem chinesischem Tropenwald</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ateelier.de/">
                <base:url>http://www.ateelier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ateelier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Pralinen aus Schweinfurt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.le-t.com/">
                <base:url>http://www.le-t.com/</base:url>
                <rdfs:label>Fine Tea Trading Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teegeschaeft aus GlandSchweiz mit dreisprachigem breitgefaechertem Angebot sowie einem Partnernetz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teaandmore-eichler.de/">
                <base:url>http://www.teaandmore-eichler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tea More Eichler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand sowie Seminare ueber Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus.com/">
                <base:url>http://www.teehaus.com/</base:url>
                <rdfs:label>Coelner Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einzelhandel, Versandhandel mit hochwertigem Schwarz- und GruenTee, Teezubehoer, sowie Artikeln der japanischen Wohn- und Esskultur.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teegschwendner.de/">
                <base:url>http://www.teegschwendner.de/</base:url>
                <rdfs:label>TeeGeschwendner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Tee informiert und praesentiert das breite Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.alfidia.de/">
                <base:url>http://www.alfidia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eseco GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Produktpalette des Shops umfasst verschiedene Teesorten, entsprechendes Zubehoer und Kerzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.benjowskitea.de/">
                <base:url>http://www.benjowskitea.de/</base:url>
                <rdfs:label>Benjowski Teehandelshaus Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und feine Pralinen vom Prenzlauer Berg, viele Infos und stimmungsvolle Fotos, Botanik, Teegeschichte und Zubereitung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.dein-teeladen.de/">
                <base:url>http://www.dein-teeladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dein-Teeladen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Junges Teeversandhaus mit breitem Angebot rund um den Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ceylonsbest.de/">
                <base:url>http://www.ceylonsbest.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ceylons Best Tea Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>5 Sorten Ceylontee in Grossverpakungen</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.indian-teagarden.ch/">
                <base:url>http://www.indian-teagarden.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Indian Teagarden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Darjeeling, Assam, Gruentee und Zubehoer fuer das Teevergnuegen</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.sielwaerterhaus.de/">
                <base:url>http://www.sielwaerterhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Altes Sielwaerterhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>75 Sorten Tee im Ausschank und Verkauf beimm alten Sielwaerterhaus in Horumersiel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-shop-berlin.de/">
                <base:url>http://www.tee-shop-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Online-Teeparadies Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von besonderen Teesorten und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.topqualitea.com/">
                <base:url>http://www.topqualitea.com/</base:url>
                <rdfs:label>TopQualiTea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktversand von kontrolliertem biologischen Schwarztee und Gruenem Tee von indischen Teeplantagen. Mit Online-Bestellformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teewelt.at/">
                <base:url>http://www.teewelt.at/</base:url>
                <rdfs:label>Teewelt.at</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der oesterreichische Online-Shop fuer Tees bietet Angebote aus ueber 20 Laendern und Zubehoer rund um den Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.utas-teehaus.de/">
                <base:url>http://www.utas-teehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Uta's Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehaus im MaxtorhofNuernberg mit Geschenken und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus-weber.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-weber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Weber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teegeschaeft aus der Bad Kreuznacher Fussgaengerzone, mit Teelexikon und einem breiten Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.sylter-teekontor.de/">
                <base:url>http://www.sylter-teekontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sylter Teekontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importfrische Ware vom Hamburger Importlager, viele Teesorten sowie Gewuerze, Honig und Suesswaren aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.meinteehaus.de/">
                <base:url>http://www.meinteehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mien Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zwei Berliner Teefachgeschaefte mit breitem Teeangebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-borkum.de/">
                <base:url>http://www.tee-borkum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ostfriesische Spezialitaeten Tjard Steemann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleines Borkumer Teefachgeschaeft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teaeasybuy.de/">
                <base:url>http://www.teaeasybuy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Ettling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Beratung und umfassende Informationen ueber Schwarztee, Gruentee, Rotbusch, Fruechtetee, Kraeutertee - Anbaugebiete, Zubereitung, Inhaltsstoffe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kleineteewelt.de/">
                <base:url>http://www.kleineteewelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kleine Teewelt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft aus Emmendorf mit Tee, Kraeutern und Gewuerzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeladen-am-dom.de/">
                <base:url>http://www.teeladen-am-dom.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Teeladen am Dom von Guestrow</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersichtliches Teeangebot sowie eine Boutique mit Tonkannen und Stoevchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeboutique.de/">
                <base:url>http://www.teeboutique.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Boutique Weimar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Am Weimarer Schillermuseum gelegen bietet die Boutique Tee, Textilien sowie Geschirr zum Verkauf an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.dieteetasse.de/">
                <base:url>http://www.dieteetasse.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hansen Teehandels und Vertriebs GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot von rueckstandsfreiem Tee sowie Kaffee und Zubehoer wie Teefilter und Samoware.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.naturladen.ch/">
                <base:url>http://www.naturladen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Naturladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsprodukte aus der ganzen Welt im Bereich Kaffee, Tee, Gewuerze, Kraeuter und Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.naturborn.de/">
                <base:url>http://www.naturborn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee- und Kraeuterhaus Erika Becker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienbetrieb, der sich bis heute die erhaltene Unberuehrtheit der Natur bewusst zunutze gemacht hat, althergebrachte Naturrezepte immer noch in unverfaelschter Urspruenglichkeit und Reinheit herzustellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teaflower.de/">
                <base:url>http://www.teaflower.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teaflower</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Trockenfruechte vom Viktualienmarkt</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.rehburger-shop.de/">
                <base:url>http://www.rehburger-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bad Rehburger Tee- und Nahrungsmittelfabrik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit vier Generationen bestehendes Familienunternehmen mit breiter Palette gesundheitsfoerdernder und natuerlicher Produkte</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.aktion-x.ch/">
                <base:url>http://www.aktion-x.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Teeblatt der Teeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfacher Teeladen aus UnterentfeldenSchweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.munzert-gewuerze.de/">
                <base:url>http://www.munzert-gewuerze.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auswahl an Wela Produkten, Gewuerzen, Tees, Backzutaten, Ruf-und Kneipp Produkten</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.wein-und-tee-laedle.de/">
                <base:url>http://www.wein-und-tee-laedle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein und Tee Laedle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Information ueber das Sortiment aus Tee, Wein, offenen Likoeren und Spirituosen, Terracotta und Geschenken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teevertrieb.de/">
                <base:url>http://www.teevertrieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teevertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Angebot vom Teeladen Friedrichstadt in Friesland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.flugtee.de/">
                <base:url>http://www.flugtee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flugtee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet nur Darjeeling- und Gruentee-Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.rotweintee.de/">
                <base:url>http://www.rotweintee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rotweinteeversand Muenster</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gesine Graefin zu Muenster erklaert und verkauft Rotweintee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.gruener-tee-shop.com/">
                <base:url>http://www.gruener-tee-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Gruener Tee Shop aus Wien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teesorten aus China und Japan, Teespezialitaeten, Teekannen, Teezubehoer und Informationen zur Teezeremonie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus-schleusingen.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-schleusingen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Schleusingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee-Fachgeschaeft in der Naehe der Bertholsburg, mit 200 Teesorten, Teeseife und Teestraeuche.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.die-teerose.de/">
                <base:url>http://www.die-teerose.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teerose - Ideen mit Tee GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand von ausgewaehlten Tees, Teezubehoer und anderen Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.london-tea.ch/">
                <base:url>http://www.london-tea.ch/</base:url>
                <rdfs:label>London Tea Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Historische Teemarke mit Geschaeften in Basel und Muenchenstein mit breitem Teeangebot, Zubehoer sowie Basler Leckerli.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekontor-nf.de/">
                <base:url>http://www.teekontor-nf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekonto Nordfriesland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Bonbons und Honig aus Hattstedt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeimnetz.de/">
                <base:url>http://www.teeimnetz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeimnetz.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von rueckstandskontrollierten Tees von Keiko und Ronnefeldt sowie Tee-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teefabrik.de/">
                <base:url>http://www.teefabrik.de/</base:url>
                <rdfs:label>Biller Naturmittel Teefabrik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand an Privatkunden und Grosshaendler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeshop-berlin.de/">
                <base:url>http://www.teeshop-berlin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pralinen Tee'ke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Tees der Firma Ronnefeldt und Zubehoer und Marzipan, Schokoladen und Pralinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tea-time-schwerin.de/">
                <base:url>http://www.tea-time-schwerin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tea Time Schwerin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>180 Teesorten bietet dieses Schweriner Fachgeschaeft nun auch per Bestellformular online an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kirchner-fischer.de/">
                <base:url>http://www.kirchner-fischer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kirchner Fischer Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee import und Export seit 1793.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teepilz.de/">
                <base:url>http://www.teepilz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kombucha</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zuchtpilze japanischer Herkunft zum Selberansetzen in gezuckertem Gruentee. Die Anwendungen und Eigenschaften des uralten asiatischen Naturheilmittels werden von Naturheilpraktiker Juergen Immer detailliert mit Rezeptvorschlaegen beschrieben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-import.de/">
                <base:url>http://www.tee-import.de/</base:url>
                <rdfs:label>Berliner Teesalon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import von Teesorten aus allen grossen Anbaugebieten, Informationen zum Ladenlokal in Berlin sowie zum Teeclub.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekesselchen.de/">
                <base:url>http://www.teekesselchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekesselchen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfaches Teegeschaeft aus HeiligenhafenOstsee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teahouse.de/">
                <base:url>http://www.teahouse.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teahouse Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einkaufen leicht gemacht: verschiedene Tees und Kaffees uebersichtlich dargestellt den Katalog gibts auch zum Downloaden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus-hansen.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-hansen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Hansen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleines aber leistungsfaehiges Teehaus, liefert seit Jahren an Stammkunden in ganz Deutschland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.aggis-tee-contor.de/">
                <base:url>http://www.aggis-tee-contor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aggi's Tee-Contor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Optisch ansprechender Auftritt des Teegeschaefts aus NessmersielOstfriesland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-manufaktur.de/">
                <base:url>http://www.tee-manufaktur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Manufaktur Sylt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die TeeManufakturSylt stellt sich mit ihrem Sortiment vor und laedt zum Besuch in Westerland und Keitum ein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.naturideen.de/">
                <base:url>http://www.naturideen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee- und Gewuerzversand Naturideen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleiner Familienbetrieb mit einer grossen Auswahl an Tee, Gewuerzen, Esoterikartikeln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.bluetenhaus.de/">
                <base:url>http://www.bluetenhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bluetenhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tees und Teezubehoer aus verschiedenen Laendern werden neben Haekelblumen, Wolle und anderem in diesem Shop angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-ostfriesland.de/">
                <base:url>http://www.tee-ostfriesland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Friesische Tee Companie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ostfriesland ist das Land der Deiche und der gruenen Wiesen, vor allen Dingen aber auch das Land des Tees: Tee, Seminare, Urlaub und Geschirr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-laedchen.com/">
                <base:url>http://www.tee-laedchen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Anjas Tee-Laedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ayurvedische Tees von Golden Temple.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.bo-tee.de/">
                <base:url>http://www.bo-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Gesundheit-Natur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Leckere Tees, Heilsteine und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.internet-teeladen.de/">
                <base:url>http://www.internet-teeladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Internet Teeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersichtliches Sortiment hochwertiger Tees aus kontrolliert biologischem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.steinles-teemarkt.de/">
                <base:url>http://www.steinles-teemarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Steinle's Teemarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Gewuerze aus aller Welt</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-shop.de/">
                <base:url>http://www.tee-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>tee-shop.de, Inh. Joachim Kuper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgewaehlte Blatttee-Sorten aus verschiedenen Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://teekompetenz.de/">
                <base:url>http://teekompetenz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wilkendorf`s Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eines der aeltesten Teefachgeschaefte Deutschlands, mehrfach schon durch die Zeitschrift der Feinschmecker ausgezeichnet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.buenting-tee.de/">
                <base:url>http://www.buenting-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Buenting Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das fast 200 Jahre alte Unternehmen bietet ueber 50 Arten spezieller Hausmischungen an, von denen etwa 1000 Tonnen pro Jahr verarbeitet werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ingrids-teeladen.de/">
                <base:url>http://www.ingrids-teeladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ingrids Tee Kramladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Detmolder Fachgeschaeft mit uebersichtlichem Teeangebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehaus-badharzburg.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-badharzburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Bad Harzburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>uebersichtlicher, leicht bedienbarer Online-Shop mit erlesenen Tees aus aller Welt, nuetzlichem Tee-Zubehoer, Teepraesente und alles was zum guten Tee gehoert, mit viele Abbildungen, Teelexikon,</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.lina-tee.de/">
                <base:url>http://www.lina-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lina-Tee Fasten- und Heilkurentee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lina-Tee ist ein echter Power-Tee mit original Korea-Ginseng und Guarana.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.compagnie-coloniale.de/">
                <base:url>http://www.compagnie-coloniale.de/</base:url>
                <rdfs:label>Companie Coloniale</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehaendler in Hamburg.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://shop.goldentips-preisenberg.de/index.php">
                <base:url>http://shop.goldentips-preisenberg.de/index.php</base:url>
                <rdfs:label>GoldenTips - Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>120 Tee und Kaffeesorten, Gummibaeren, Honig und Wein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.das-teehaus.de/">
                <base:url>http://www.das-teehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Kaufbeuren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rueckstandsgepruefte Teesorten, Zucker, Dueftoele und Kerzen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.ekkharthof-gaertnerei.ch/">
                <base:url>http://www.ekkharthof-gaertnerei.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Gaertnerei Ekkharthof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Tee und Gewuerzen aus biologisch-dynamischem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kobu-teeversand.de/">
                <base:url>http://www.kobu-teeversand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kobu Tee Futon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit ueber 300 erlesenen Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeauslese.de/">
                <base:url>http://www.teeauslese.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mansshardt-Teehandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielfaeltiges Angebot ausgesuchter Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.friesisches-teehaus.de/">
                <base:url>http://www.friesisches-teehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Friesisches Theehaus Wyk auf Foehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Friesische Theehaus mit althergebrachten Friesentee-Rezepturen .</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teepartner.de/">
                <base:url>http://www.teepartner.de/</base:url>
                <rdfs:label>TeePartner.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teegeschaeft aus BuchheimNordheide mit angeschlossenem Versand von Ronnefeldt Tees.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kraeuter-mieke.de/">
                <base:url>http://www.kraeuter-mieke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter-Mieke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruechte, Kraeuter, Gewuerze und Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teagarden.de/">
                <base:url>http://www.teagarden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teagarden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand und Praesentservice fuer Geschenkartikel, verschiedene Teesorten wie Assam, Darjeeling, Kenya, Java, gruener, schwarzer, aromatisierter, entkoffeinierter Tee, Fruechtetee, Ostfriesentee, Teezubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeblume.de/">
                <base:url>http://www.teeblume.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeblume</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben einem Sortiment ausgesuchter Teesorten auch Zubehoer wie Kannen und Schalen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-kontor.net/">
                <base:url>http://www.tee-kontor.net/</base:url>
                <rdfs:label>Eschbacher Tee-Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Eschenbacher Teekontor bietet ein umfangreiches Angebot von Ronnefeldt Tee innerhalb Deutschlands an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehandel.com/">
                <base:url>http://www.teehandel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Teefachhandel Mia Hesslinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschultes Fachpersonal und eine Unmenge an Teesorten aus Dillingen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teefischer.ch/">
                <base:url>http://www.teefischer.ch/</base:url>
                <rdfs:label>TeeFischer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von Drogerie, Tee, Naturheilmittel, Heilkraeuter und naturreiner Kosmetik im Shop und per Katalog.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-meyer.de/">
                <base:url>http://www.tee-meyer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Meyer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft aus Buttenwiesen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.cburggraf.de/">
                <base:url>http://www.cburggraf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Carsten Burggraf Teeservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeliebhaber bietet 25 Teesorten</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teepalast.de/">
                <base:url>http://www.teepalast.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teepalast</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Teepalast aus Wilhemshaven bietet neben vielen Tees auch Gedichte und Geschichten um den Tee an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teespeicher.de/">
                <base:url>http://www.teespeicher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hamburger Teespeicher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfaches Angebot verschiedener Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.die-teegalerie.de/">
                <base:url>http://www.die-teegalerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Importhaus Alten GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Markenvetrieb fuer 'Die Teegalerie' und 'Die Gewuerzgalerie'</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-tradition.de/">
                <base:url>http://www.tee-tradition.de/</base:url>
                <rdfs:label>Langeooger Teeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Teeangebot in traditionell blau weissen Farben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teacompany.de/">
                <base:url>http://www.teacompany.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tea Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortiment aus verschiedenen Teesorten und Teezubehoer. Mit Anfahrtbeschreibungen zu Ladengeschaeften in Hannover und Braunschweig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.taberna.de/">
                <base:url>http://www.taberna.de/</base:url>
                <rdfs:label>Taberna</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Tee und Gewuerzen, ohne Mindestbestellwert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.haas-haas.at/">
                <base:url>http://www.haas-haas.at/</base:url>
                <rdfs:label>Haas und Haas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaetengeschaeft aus Wien mit Tee, Kaffee, Schokolade, Duefte, Seidenblumen und Geschenke</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeparadies-limburg.de/">
                <base:url>http://www.teeparadies-limburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeparadies Limburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachgeschaeft mit ueber 200 verschiedenen Tees aus aller Welt, dazu alles rund um den Tee und originelle Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.bergtee.de/">
                <base:url>http://www.bergtee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aytem GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot spezieller tuerkischer Bergtees.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-boutique.de/">
                <base:url>http://www.tee-boutique.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Boutique Stuttgart-Weilimdorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Geschenkartikel und Zubehoer in grosser Auswahl.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.demmer.at/">
                <base:url>http://www.demmer.at/</base:url>
                <rdfs:label>Demmers Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teespezialitaeten. Mit Online-Bestellunsmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teagree.de/">
                <base:url>http://www.teagree.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teagree</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Tee-Sortiment ist dahin ausgesucht, Teekultur aus Spass und Lust am Teetrinken zu entwickeln. Teekultur, die nicht auf Wissen, Zeremonie und Geschichte beruht, sondern auf Geschmack und Lebensfreude.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekiste.com/">
                <base:url>http://www.teekiste.com/</base:url>
                <rdfs:label>Die Teekiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Teesorten, Raeucherstaebe, Kasperfiguren, Teegeschirr und viele Sonderangebote</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.venalicia.com/">
                <base:url>http://www.venalicia.com/</base:url>
                <rdfs:label>Venalicia Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Vielzahl erlesener Tees, Geschirr, Starter-Kits sowie Geschenke rund um den Tee an. Liefert weltweit mit einem mehrsprachigen Kundenservice.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teebeutelchen.de/">
                <base:url>http://www.teebeutelchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Teebeutelchen Ltd.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruechtetee, Rotbuschtee, Schwarztee und Gruentee von der deutsch-englischen Firma.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee4all.de/">
                <base:url>http://www.tee4all.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee 4 All</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uebersichtliches Angebot von Standard Teesorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-hanf.de/">
                <base:url>http://www.tee-hanf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Hanf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefachgeschaeft von Rainer Hanf aus Aschersleben, mit Teekunde und vielen leckeren Angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teelade.ch/">
                <base:url>http://www.teelade.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-, Kafi- und Gwuerzegge</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot von Ronnefeldt Tee, Kaffee, Gewuerzen und Geschenkartikel</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.originalwurzelsepp.de/">
                <base:url>http://www.originalwurzelsepp.de/</base:url>
                <rdfs:label>Original Wurzelsepp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialgeschaefte fuer Heilkraeuter, vegetabile Drogen, Diaetik und Naturkosmetik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.kaffee-tee-gewuerze-shop.de/">
                <base:url>http://www.kaffee-tee-gewuerze-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Petras Geniesserstube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie Kaffee und Tee in Spitzenqualitaet zu angenehmen Preisen. Fuer unsere Teeliebhaber sei jedoch soviel veraten, wir bieten fuer jeden Geschmack etwas. Vom Darjeeling bis Fruechtetee usw.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.yerba-tee.de/">
                <base:url>http://www.yerba-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gerd Bedrich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot ausgesuchter Yerba-Mate-Tees aus Brasilien, Argentinien und Paraguay, sowie ausgewaehlte Teesorten aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekoch.de/">
                <base:url>http://www.teekoch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekoch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Tee, Teezubehoer, Gewuerzen, Kraeutern, Gewuerzmischungen, Honig und Marmelade - Rezepte und Informationen rund um die Themen Tee und Kochen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.mate-tee.de/">
                <base:url>http://www.mate-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mate-Tee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Besonderes Angebot von Mate-Tee (Yerba) aus Suedamerika.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teekampagne.de/">
                <base:url>http://www.teekampagne.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekampagne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Darjeeling Tee in Grossverpackungen, ein Projekt der Projektwerkstatt Potsdam</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.gewuerz-idee.de/">
                <base:url>http://www.gewuerz-idee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz und Kraeutertee'ke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot von Tee, Gewuerzen, Nuessen, Honig und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.gewuerzschaefer.de/">
                <base:url>http://www.gewuerzschaefer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schaefer Gewuerze e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Essig, Oel, Honig, Kerzen, Duftstoffe und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-direkt.com/">
                <base:url>http://www.tee-direkt.com/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-direkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand von Tee und Teekannen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teelirium.de/">
                <base:url>http://www.teelirium.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teelirium</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frankfurter Teegeschaeft in Gruendung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeperle.com/">
                <base:url>http://www.teeperle.com/</base:url>
                <rdfs:label>Teeperle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gut sortierter Teeladen aus Wiesbaden-Biebrich mit langjaehriger Erfahrung rund um Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.einkaufen-wiesbaden.de/harenbrock/">
                <base:url>http://www.einkaufen-wiesbaden.de/harenbrock/</base:url>
                <rdfs:label>Teehandel Dieter Harenbrock</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehandel aus Wiesbaden bietet neben Tee-Raritaeten, Sonderangeboten und Zubehoer Informationen zum Thema Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.pompadour.de/">
                <base:url>http://www.pompadour.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teekanne Partnerservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop von der Teekanne GmbH. Mit Informationen fuer Grosshaendler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.t4u.de/">
                <base:url>http://www.t4u.de/</base:url>
                <rdfs:label>T4U</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfacher Teeversand aus Norderstedt</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.icm-global.net/trading">
                <base:url>http://www.icm-global.net/trading</base:url>
                <rdfs:label>ICM Trading</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importiert japanische Gruentees und weitere Produkte rund um den gruenen Tee aus kontrolliert biologischem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.thk-bremen.de/">
                <base:url>http://www.thk-bremen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Handels-Kontor Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vor 20 Jahren in Bremen gegruendet und heute mit ueber 40 Franchise-Laeden durch das blau-weisse Muster bestens bekannt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-tabak.de/">
                <base:url>http://www.tee-tabak.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Tabak Jens Probst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleiner Familienbetrieb aus WeissenfelsSaale.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teehausmuch.de/">
                <base:url>http://www.teehausmuch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Much</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Angebot von Schwarzem Tee, Kraeutertee und dem passenden Zubehoer</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.eder-tee.at/">
                <base:url>http://www.eder-tee.at/</base:url>
                <rdfs:label>Eder Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft aus Mattighofen fuer Tee, Kaffee, Salz, Gewuerze und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teetraum-neuruppin.de/">
                <base:url>http://www.teetraum-neuruppin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teetraum Neuruppin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teetraum bietet verschiedene Tees, Sanddorn, Wein, Likoer und weitere Naturprodukte aus dem Kraeutershop an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.wronas-teeshop.de/">
                <base:url>http://www.wronas-teeshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wronas Teeshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teespezialist aus Gelsenkirchen mit ausgesuchten asiatischen Teesorten sowie eine Auswahl an Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.chapunkt.de/">
                <base:url>http://www.chapunkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cha PunkT</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ueber 180 Sorten Tee, Teezubehoer und mehr. Qualifizierte, fachliche Beratung und angenehmes Ambiente. Tee im Ausschank.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.spezialitaeten-compagnie.de/">
                <base:url>http://www.spezialitaeten-compagnie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spezialitaeten Compagnie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kaffee, Kakao, Pralienen, Buecher, Wein, Likoere und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.premium-tee.de/">
                <base:url>http://www.premium-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Premium Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot hochwertiger Tees sowie Teecatering nach chinesischer oder japanischer Tradition.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeundduft.de/">
                <base:url>http://www.teeundduft.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee Duft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Tee, Kandis, Aromaoelen, Duftkerzen, Votivkerzen, Raeucherstaebchen und Zubehoer</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.8ung.at/sternschnuppe-vaihingen/">
                <base:url>http://www.8ung.at/sternschnuppe-vaihingen/</base:url>
                <rdfs:label>Sternschnuppe Vaihingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft aus Vaihingen mit breitem Angebot von rotem, gruenen und schwarzem Tee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.qualiteet.com/">
                <base:url>http://www.qualiteet.com/</base:url>
                <rdfs:label>QualiTEEt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Lotuskerzen und Raeucherware.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.floressa.de/">
                <base:url>http://www.floressa.de/</base:url>
                <rdfs:label>Floressa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet einen kanandischen Kraeutertee an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.tee-undkraeutergalerie.de/">
                <base:url>http://www.tee-undkraeutergalerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tee- und Kraeutergalerie Ludwigsburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop des Teegeschaefts aus dem Ludwigsburger Einkaufszentrum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.chinaladen.de/">
                <base:url>http://www.chinaladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chinaladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Versand von Naturprodukten wie Ling Zhi, Katzenkralle, Pu-Erh-Tee, Tulsi sowie chinesischer gruener und weisser Tee aus Eigenimport. Zusaetzlich Wissenswertes ueber die traditionelle fernoestliche Gesundheitslehre, gesunde Ernaehrung und ein Teelexikon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.rorando.de/">
                <base:url>http://www.rorando.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rorando</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzen Bio-Tees aus Japan, japanischer Raumduft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.thiele-tee.de/">
                <base:url>http://www.thiele-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Thiele Freese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit ueber 125 Jahren Tee aus Ostfriesland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.teeversand-bluecorner.de/">
                <base:url>http://www.teeversand-bluecorner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Blue corner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kleiner Teeladen aus Rheine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.pinkie-creatif.de/">
                <base:url>http://www.pinkie-creatif.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pinkie Creatif</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Geschenke finden sich im Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.nibelungentee.de/">
                <base:url>http://www.nibelungentee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nibelungentee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Tees aus aller Welt, frisch abgepackt, ohne Mindestbestellwert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee_http://www.eifel-kraeuterhaus.de/">
                <base:url>http://www.eifel-kraeuterhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eifel Kraeuterhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft aus KommernEifel bietet 120 Teesorten und 400 KraeuterGewuerze online an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Tee>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten">
        <rdfs:label>Regionale-Spezialitaeten</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.english-shop.de/">
                <base:url>http://www.english-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>English Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel, Kartoffelchips, Suessigkeiten, alkoholfreie und alkoholhaltige Getraenke aus England und Amerika</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.ab-foods.de/">
                <base:url>http://www.ab-foods.de/</base:url>
                <rdfs:label>American and British Foods</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Britische und amerikanische Lebensmittelspezialitaeten werden zum weltweiten Versand angeboten. Bestellung per Fax.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.franca.de/">
                <base:url>http://www.franca.de/</base:url>
                <rdfs:label>Franca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus verschiedenen Regionen Europas. Ausgesuchte Weine, Feinkost und Geschenkideen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.bkt-trading.de/">
                <base:url>http://www.bkt-trading.de/</base:url>
                <rdfs:label>BKT Trading</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt ein Sortiment an Cachaca, Spezialitaeten und Geschenkideen aus Brasilien vor, informiert ueber den Lagerverkauf und bietet die Artikel in einem Online-Shop an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.gueldner.net/">
                <base:url>http://www.gueldner.net/</base:url>
                <rdfs:label>G. Gueldner Import und Export</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Muenchner Geschaeft bietet suedamerikanische Weine, Meeresfruechte und andere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_http://www.usa-gourmet.com/">
                <base:url>http://www.usa-gourmet.com/</base:url>
                <rdfs:label>Co Management GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kulinarische Spezialitaeten aus den USA, Kanada und der Karibik werden europaweit angeboten. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse">
        <rdfs:label>Landwirtschaftliche-Erzeugnisse</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.remtehof.de/">
                <base:url>http://www.remtehof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Remtehof Food Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der landwirtschaftliche Betrieb in Niedersachsen verkauft ueberwiegend an Grossverbraucher sowie in seinem Hofladen Brot, Kartoffeln und Sauerkraut koennen aber auch im Online-Shop erworben werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.morgentauspargel.de/">
                <base:url>http://www.morgentauspargel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Morgentau Spargel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frischer Spargel wird verkauft und direkt vermarktet, man kann online Spargel bestellen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.gaetschenberger-obst.de/">
                <base:url>http://www.gaetschenberger-obst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gaetschenberger-Roehrleinshof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Hofes und Online-Shop fuer landwirtschaftliche Erzeugnisse.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.dryfruit.de/">
                <base:url>http://www.dryfruit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dry Fruit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruchtkonfekte und Trockenfruechte von der eigenen Plantage - in voller Reife geerntet und schonend getrocknet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://wacker-asbach.de/">
                <base:url>http://wacker-asbach.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wacker-Asbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktvermarktung von Wurst- und Fleischwaren aus baeuerlichen Erzeugnissen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.atlanticsur.com/">
                <base:url>http://www.atlanticsur.com/</base:url>
                <rdfs:label>AtlanticSur GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen stellt seine vier Geschaeftsfelder Logistik, landwirtschaftliche Produkte (Schwerpunkt Oele), Investments und Immobilienmakler in Suedamerika vor. Shopzugang nur mit Benutzerkennung. [D-65510 Idstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.direktvermarkter-bayern.de/">
                <base:url>http://www.direktvermarkter-bayern.de/</base:url>
                <rdfs:label>Direktvermarkter-Bayern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verzeichnis von Bauernhoefen mit Hoflaeden aus Bayern. Suchmoeglichkeit nach Produktangebot wie Fleisch, Gemuese und Kaese.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://oberpfaelzer-spargel.de/">
                <base:url>http://oberpfaelzer-spargel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spargelhof Scharl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Landwirtschaftlicher Meisterbetrieb mit Online-Bestellung von verschiedenen Spargelarten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.tomandi.ch/">
                <base:url>http://www.tomandi.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Tomatenparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortendatenbank fuer Nachtschattengewaechse sowie Rezepte und Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.pilzbrut.com/">
                <base:url>http://www.pilzbrut.com/</base:url>
                <rdfs:label>AP-Delicatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Pilzen und Pilzbrut sowie Pilzkapseln zur Mykotherapie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.baeuerinnen.de/">
                <base:url>http://www.baeuerinnen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeuerinnen Gbr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen bietet in seinem Online-Shop Agrar-Produkte sowie Honig, Kaese und Saefte der Region Dahme-Spreewald an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.direktvermarkter-baden-wuerttemberg.de/">
                <base:url>http://www.direktvermarkter-baden-wuerttemberg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Direktvermarkter-Baden Wuerttemberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verzeichnis von Bauernhoefen mit Hoflaeden aus Baden Wuerttemberg. Suchmoeglichkeit nach Produktangebot wie Fleisch, Gemuese und Kaese.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.elbmarkt.de/">
                <base:url>http://www.elbmarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Elbmarkt - Elblaendische Bauernmarkt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen bietet in seinem Online-Shop Agrar-Produkte der Region PrignitzBrandenburg an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse_http://www.trockenobst-shop.de/">
                <base:url>http://www.trockenobst-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trockenobst-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Trockenfruechte aller Art.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Landwirtschaftliche-Erzeugnisse>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe">
        <rdfs:label>Nahe</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.frey-persoenlich.de/">
                <base:url>http://www.frey-persoenlich.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Walter Frey</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen rund um das Weingut und dessen Produkte sowie die Moeglichkeit, diese im Onlineshop zu kaufen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.emrich-schoenleber.com/">
                <base:url>http://www.emrich-schoenleber.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Emrich-Schoenleber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Riesling-Weingut bietet Seiten mit Neuigkeiten, einem Veranstaltungskalender und Lagebeschreibungen, sowie eine Moeglichkeit zum Online-Einkauf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.weingut-eckes.com/">
                <base:url>http://www.weingut-eckes.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Eckes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In Windesheim gelegener Betrieb bietet Weine, Sekte und Hochprozentiges. Kurzbeschreibung und Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.weingut-ackva.de/">
                <base:url>http://www.weingut-ackva.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Ackva</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut stellt sich und seine Weine vor und gibt Informationen ueber das Anbaugebiet Nahe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.weingut-lorsbach.de/">
                <base:url>http://www.weingut-lorsbach.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Lorsbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienweingut in Guldental bietet Online-Bestellmoeglichkeit, Bildergalerie und eine Uebersicht ueber das +quotJahr eines Winzers+quot an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.wein-vetter.de/">
                <base:url>http://www.wein-vetter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Iris Olaf Vetter GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet schwerpunktmaessig Weine von der Nahe, aber auch aus anderen Anbauregionen, auch europaweit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.claretum.de/">
                <base:url>http://www.claretum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Klostermuehle Odernheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betrieb in Odernheim bietet Burgundersekte und -weine auch Barriqueausbau. Weinbergs- und Weinbeschreibung, sowie Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.schneider-wein.de/">
                <base:url>http://www.schneider-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Jakob Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Betriebes und der Familie, sowie aktuelle Berichte, und ein Online-Weinshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe_http://www.grossarth.de/">
                <base:url>http://www.grossarth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut H. Grossarth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Wein- und Sektgut mit Strausswirtschaft informiert ueber Angebot und Oeffnungszeiten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Nahe>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch">
        <rdfs:label>Oesterreichisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.gustonarium.de/">
                <base:url>http://www.gustonarium.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gustonarium.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Wein- und Genusshandel bietet Weine, Spirituosen, Oele, Desserts sowie Produkte aus naturnahem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.uhudler.com/">
                <base:url>http://www.uhudler.com/</base:url>
                <rdfs:label>Georg Ruziczka</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Spezialitaetengeschaeft am Wiener Naschmarkt bietet Spezialitaeten aus Oesterreich. Weine, Absinth, Obstbrand und Kuerbiskernoel koennen online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.tiroler-schmankerl-alm.de/">
                <base:url>http://www.tiroler-schmankerl-alm.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tiroler Schmankerl Alm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt die von kleinbaeuerlichen Betrieben aus Sued- und Nordtirol bezogenen Produkte wie Kuerbiskernoel, Weine, Wurstwaren und Kaese.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.tiroler-bauernschmankerl.de/">
                <base:url>http://www.tiroler-bauernschmankerl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tiroler Bauernschmankerl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die angebotenen Spezialitaeten aus Tirol umfassen Kaese, Geraeuchertes und Brot. Mit Produktinformationen zu Kaese und Speck.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch_http://www.bauernkoerberl.at/">
                <base:url>http://www.bauernkoerberl.at/</base:url>
                <rdfs:label>Bauernkoerberl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus Oesterreich: Kaese, Speck und Wurst, Teigwaren und Getraenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Oesterreichisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau">
        <rdfs:label>Rheingau</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.weingut-basting.de/">
                <base:url>http://www.weingut-basting.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Adam Basting</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betrieb stellt sich vor bietet aktuelle Weinliste und Bilder.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.provino.de/antoniushof/">
                <base:url>http://www.provino.de/antoniushof/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Antoniushof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut mit Gutsschaenke der Familie Russler in Rauenthal bietet Riesling- und Spaetburgunderweine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.eiserhof.de/">
                <base:url>http://www.eiserhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Eiserhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Riesling, Rivaner, Weissherbst und Spaetburgunder. Auskuenfte ueber die Strausswirtschaft, Weinbestellung, Termine und Glossar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.domdechantwerner.com/">
                <base:url>http://www.domdechantwerner.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Domdechant Werner'sches</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Renommierter Betrieb in Hochheim am Main gelegen spezialisiert auf Riesling und Spaetburgunder.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.weingut-barth.de/">
                <base:url>http://www.weingut-barth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Barth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betrieb in Hattenheim bietet Rieslingweine und -sekte, eigene Braende und Aktuelles ueber den Betrieb und die geplanten Veranstaltungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.weingut-altenkirch.de/">
                <base:url>http://www.weingut-altenkirch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Friedrich Altenkirch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betrieb in Lorch informiert ueber Weinlagen, Veranstaltungen und dem Weinstil des Gutes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau_http://www.weinschatzkammer.de/">
                <base:url>http://www.weinschatzkammer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkommission G.R. Bildesheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel und Vermittlung von Weinen und Weinraritaeten der letzten 100 Jahren aus dem Rheingau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheingau>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter">
        <rdfs:label>Gewuerze-und-Kraeuter</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.probio-gewuerze.de/">
                <base:url>http://www.probio-gewuerze.de/</base:url>
                <rdfs:label>Probio GmbH - Feine Kraeuter und edle Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuter und Gewuerze ueberwiegend aus oekologischem Landbau. [D-76344 Eggenstein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://kraeuterhexe-galerie.de/">
                <base:url>http://kraeuterhexe-galerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterhexe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuterhexe Gabriele Bickel</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.friderich.de/">
                <base:url>http://www.friderich.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gaertnerei Friderich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Kraeuter werden +quotlebend+quot im Topf versandt und sind daher auch nicht zu jeder Jahreszeit verfuegbar. Neben Kraeutern werden auch Duftpflanzen und Fruechte angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.kraeuterhaefner.de/">
                <base:url>http://www.kraeuterhaefner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter Haefner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Kraeuter, Gewuerze, Gewuerzmischungen, Tee, Bonbons und Zubehoer</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.anis-bis-zimt.de/">
                <base:url>http://www.anis-bis-zimt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Anis bis Zimt: Gewuerzemuehle Herzfelde - Frank Neumann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Gewuerzmuehle bietet ueber 100 verschiedene Kraeuter, Gewuerze und Gewuerzmischungen an. [D- 15378 Herzfelde]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://gewuerze-kraeuter-tee.de/">
                <base:url>http://gewuerze-kraeuter-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerze-Kraeuter-Tee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Kraeuter, Trockenfruechte, Pilze und Tees.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.pepperworldhotshop.de/">
                <base:url>http://www.pepperworldhotshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Suncoast Peppers GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Chiliprodukte wie Sossen und Salsas, Gewuerze, Schoten und Samen. Auch Buecher, T-Shirts, Schmuck und Keramik mit Chilibezug gehoeren zum Sortiment. [D-24217 Schoenberg (Holstein)]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.redlemongrass.ch/">
                <base:url>http://www.redlemongrass.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Red's Lemongrass GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter von Gewuerzmischungen und Pasten auf rein natuerlicher Basis. Infos zu den Produkten und zur Firma. [CH-3004 Bern]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.kraeuterey-im-museum.de/">
                <base:url>http://www.kraeuterey-im-museum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterey im Museum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst auch Fruchtaufstriche, Schnaepse und Likoere, Kosmetika und Geschenkartikel, teils aus eigener Produktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.casa-loca.de/">
                <base:url>http://www.casa-loca.de/</base:url>
                <rdfs:label>Casa Loca, Inh. Dr. J. Hohmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Chilisossen. Mit Informationen, Tipps und Rezepten. [D-63505 Langenselbold]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gewuerzshop.de/">
                <base:url>http://www.gewuerzshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzshop Olivenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze und Kraeuter gut gegliedert dargestellt, Nebenprodukte wie Pasta, Olivenoel und einige andere runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.lucullus.info/">
                <base:url>http://www.lucullus.info/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzmueller GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Gewuerze und Gewuerzmischungen. In einem Kraeuter-ABC werden Verwendungszwecke und Aromen und Duefte der verschiedenen Kraeuter vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.essbare-landschaften.de/">
                <base:url>http://www.essbare-landschaften.de/</base:url>
                <rdfs:label>Essbare Landschaften GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt frische Gewuerze, Salat- und Wildkraeuter und Dekorationen. Verkauf an private Haushalte sowie an die Gastronomie. [D-18516 Suederholz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.phytofit.de/">
                <base:url>http://www.phytofit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterparadies Lindig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein altes deutsches Spezialgeschaeft mit Hintergrundinformationen, Forum und Shop. [D-80331 Muenchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://kraeuterhexe-online.de/">
                <base:url>http://kraeuterhexe-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterhexe-online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine schoene Auswahl an Heilkraeutern rundet das Sortiment fuer die gute Kueche ab. [D-83661 Lenggries]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_https://ssl.kundenserver.de/s67046240.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s67046240.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Senfsalon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgefallene Senfe, Chutneys, Marmeladen mit Schuss und Spezialitaeten wie Lavendel-Essig und Holunderblueten-Sirup.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gewuerze-dey.de/">
                <base:url>http://www.gewuerze-dey.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dey Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Kraeuter, Marinaden, Tee und ayurvedische Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.grubauer.de/">
                <base:url>http://www.grubauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grubauers Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Heilkraeutern, Gewuerzmischungen und Tees auch Duftoele und Suppen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.xn--kruterexpress-cfb.de/">
                <base:url>http://www.xn--kruterexpress-cfb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mueller Groegors Kraeuterexpress</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuter, Tee, Gewuerze, Microfasertuecher, Hobbythekartikel, und mehr. (Bestellung per Mail-Formular)</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.aromax.ch/de/">
                <base:url>http://www.aromax.ch/de/</base:url>
                <rdfs:label>Aromax</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bouillon, Saucen, Gewurze online kaufen. (CH)</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.stedy.ch/">
                <base:url>http://www.stedy.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Stedy Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produktion von Marinaden, Wuerzmischungen, Handel mit diversen Spezialitaeten. Lieferung ausschliesslich innerhalb der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gwuerzegge.ch/">
                <base:url>http://www.gwuerzegge.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Gwuerzegge</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von Gewuerzen und Zubehoer, Dipmischungen, Oelen, Marinaden und Tees Rezepte zum Herunterladen [PDF-Dateien] und natuerlich eine Online-Kaufmoeglichkeit. [CH-4147 Aesch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.herbal-farm.com/">
                <base:url>http://www.herbal-farm.com/</base:url>
                <rdfs:label>Burkheimer Kraeuterhof, Inh. Renate Schmidt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Tee- und Gewuerzkraeutern sowie Tips und Infos. [Benoetigt Javascript.] [D-79235 Vogtsburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.xxlol.de/senfmuehle/shop/">
                <base:url>http://www.xxlol.de/senfmuehle/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Senfmuehle Oldenburg Senfspezialitaeten direkt vom Erzeuger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Senf mit Gewuerzen verfeinert, daneben einige Spezialitaeten aus der Region. [D-26135 Oldenburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gewuerz-shop.de/">
                <base:url>http://www.gewuerz-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>India-Gewuerze Gert Raguse KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das traditionsreiche Unternehmen bietet zahlreiche Standardgewuerze in Glaesern, Vorratsdosen und Nachfuellbeuteln an. Auch Produkte aus oekologischem Anbau gehoeren zum Sortiment. [D-12205 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gewuerzhandel-axel-brecht.de/">
                <base:url>http://www.gewuerzhandel-axel-brecht.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzhandel Axel Brecht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Kraeuter und Gewuerze [D-67547 Worms]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.kraeuterhaus-hackenberg.de/">
                <base:url>http://www.kraeuterhaus-hackenberg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterhaus Hackenberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Fachgeschaeft fuer Heilkraeuter bietet auch Gewuerze und Tees, Heil- und Duftoele sowie weitere verwandte Produkte an. [D-40479 Duesseldorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.die-kraeuterhexe.de/">
                <base:url>http://www.die-kraeuterhexe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Kraeuterhexe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter von verschiedenen Kraeutern und Oelen und dazugehoeriger Literatur. Ausserdem gibt es ein Forum. [D-06108 Halle (Saale)]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.miyasa.de/">
                <base:url>http://www.miyasa.de/</base:url>
                <rdfs:label>Miyasa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Safran.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.kraeuter-reich.de/">
                <base:url>http://www.kraeuter-reich.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter-Reich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorwiegend heimische Kraeuter. Daraus auch Tees, Massageoel, Gewuerze und Essenzen aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.zentauri.com/">
                <base:url>http://www.zentauri.com/</base:url>
                <rdfs:label>Der Kraeuterladen am Rand der Datenautobahn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Kuechenkraeutern und Kraeutertees gibt es auch eine recht witzige Auswahl von Produkten, die eher in einen Headshop als in einen Kraeuterladen passen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://oswald.ch/">
                <base:url>http://oswald.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Oswald Food-Onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf Kraeutern basierendes breites Angebot. Ausserdem werden Rezepte und Tipps zu den Produkten geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.gurtmann-gewuerze.de/">
                <base:url>http://www.gurtmann-gewuerze.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gurtmann Gewuerze Eschwege</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Wuerzkraeuter, Kraeutertees und einige Suesswaren, die ins Sortiment passen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.zimtsohlen.ch/">
                <base:url>http://www.zimtsohlen.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Luigi Langone</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Zimt-Einlegesohlen werden auch Gewuerze, Honig und Bouillons angeboten. Markttermine stehen bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.schimmelschmidt.com/">
                <base:url>http://www.schimmelschmidt.com/</base:url>
                <rdfs:label>Schimmelschmidt Gewuerze-Kraeuter-Teevertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben reinen Kraeutern und Gewuerzen sind Kraeutertees und andere Kraeuterprodukte, z. B. zur Koerperpflege im Sortiment</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter_http://www.mopeppers.com/">
                <base:url>http://www.mopeppers.com/</base:url>
                <rdfs:label>MoPeppers HotShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gute Auswahl verschiedener Chiliprodukte und viel ergaenzende Information. Handgeschoepfte Schokolade gibt es auch. [A-4092]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Gewuerze-und-Kraeuter>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz">
        <rdfs:label>Pfalz</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-kaiserstuhl-nickel.de/">
                <base:url>http://www.weingut-kaiserstuhl-nickel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Hans Nickel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Winzerhof in Hambach am Kaiserstuhl informiert ueber Weinsortiment und aktuelle Veranstaltungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://weingut-kerth-eck.de/">
                <base:url>http://weingut-kerth-eck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut und Ferienwohnungen Kerth-Eck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut, Weinkarte, Spezialitaeten, Ferienwohnungen und Anfahrtsweg werden vorgestellt und die Moeglichkeit zur Onlinebuchung wird angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.fischers-weinland.de/">
                <base:url>http://www.fischers-weinland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fischers Weinland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Pfaelzer Weinen, Sekt und hausgemachtem Likoer sowie Praesentkoerben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-nickel.de/">
                <base:url>http://www.weingut-nickel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Martin Nickel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preisliste und Informationen zum Weingut, seine Weine und allgemein um den Wein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://shop.puretec.de/kunden/59250516/">
                <base:url>http://shop.puretec.de/kunden/59250516/</base:url>
                <rdfs:label>Geinsheimer Winzer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Winzer des Weinorts Geinsheim, ein Ortsteil von Neustadt an der Pfaelzer Weinstrasse, praesentieren ihre Erzeugnisse.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.portavinum.de/">
                <base:url>http://www.portavinum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Portavinum, Trifels Verlag GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und landwirtschaftliche Produkte direkt von Winzern und Bauern aus Rheinland-Pfalz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.stentz.de/">
                <base:url>http://www.stentz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut und Gaestehaus Stentz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentation des Weingtes und Gaestehauses Stentz mit Informationen ueber die verschiedenen Bereiche des Betriebs und mit Kontaktmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-boller-klonek.de/">
                <base:url>http://www.weingut-boller-klonek.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Boller-Klonek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop, Informationen ueber die Rebsorten und weitere Informationen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-schur.de/">
                <base:url>http://www.weingut-schur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zum Weingut und Weinshop mit ausgesuchten Weinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-messer.de/">
                <base:url>http://www.weingut-messer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Messer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zu Pfaelzer Weinen und Preisliste.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-eberle-gruenstadt.de/">
                <base:url>http://www.weingut-eberle-gruenstadt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Eberle und Sohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Weinen, Sekt und Likoeren auch verschiedene Probierpackete und Gaestezimmer fuer den direkten Besuch an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.wambsganss-harst.de/">
                <base:url>http://www.wambsganss-harst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein- Sektgut Wambsganss und Harst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellformular und Informationen zu denn Weinen und dem Gut.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-weik.de/">
                <base:url>http://www.weingut-weik.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingute Weik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Seite bietet Informationen zum Weingut, Weinbeschreibungen und eine Bestellmoeglichkeit fuer die angebotenen Weine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-mayerhof.de/">
                <base:url>http://www.weingut-mayerhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Mayerhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Enthaelt Informationen zum Wein-Sortiment, Veranstaltungen und Bestellformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weinbau-dr-hochdoerffer.de/">
                <base:url>http://www.weinbau-dr-hochdoerffer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Dr Hochdoerffer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zeigt Informationen zum Weinanbau und bietet Weine und Sekt direkt online an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weinkeller-becker.de/">
                <base:url>http://www.weinkeller-becker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkeller Becker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut aus Forst in der Pfalz mit Informationen zum Anbaugebiet und Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.weingut-speckert.de/">
                <base:url>http://www.weingut-speckert.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Fridolin Speckert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus eigenem Anbau und Informationen zum Weingut.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz_http://www.habermehl-wein.de/">
                <base:url>http://www.habermehl-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Habermehl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein direkt vom Familienweingut, Wein-Shop mit Probiersortimenten, Verkostung beim Winzer nach Absprache.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Pfalz>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen">
        <rdfs:label>Delikatessen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.neitzke-eichbaum.de/">
                <base:url>http://www.neitzke-eichbaum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gourmetservice Neitzke-Eichbaum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessen-Versand fuer Wein, Sekt und Lachs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.senfmuehle.de/">
                <base:url>http://www.senfmuehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Senfmuehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Senf, Salsa und andere Feinkost bestellen oder vor Ort das Unternehmen und die ueber 100 Jahre alte Senfmuehle besuchen. Auch Weinbestellung moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.hagalil.com/koscher/">
                <base:url>http://www.hagalil.com/koscher/</base:url>
                <rdfs:label>DanEl Feinkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Anbieter von koscherem Fleisch, Matzes, Kaese und anderen Spezialitaeten. Lieferung innerhalb Deutschland. [Bestellung nur per E-Mail]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.hausgemacht.ch/">
                <base:url>http://www.hausgemacht.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Geschwister Ottiger Hausgemachte Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firma und Produktsortiment werden praesentiert und Bezugsquellen aufgefuehrt. Konfitueren, Gelees, Honig und Pesto-Saucen werden zur Bestellung in einem Warenkorbsystem angeboten. Mit Rezeptvorschlaegen. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.leipner-selektion.de/">
                <base:url>http://www.leipner-selektion.de/</base:url>
                <rdfs:label>Leipner Selektion</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessen aus Sachsen und ganz Europa zum Bestellen. Auch eine grosse Rezepte-Datenbank.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.dallmayr.de/">
                <base:url>http://www.dallmayr.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dallmayr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Muenchner Delikatess- und Kaffeeladen stellt sich vor und bietet eine Auswahl an Weinen und Geschenken online.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen_http://www.gareis.de/">
                <base:url>http://www.gareis.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gareis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kanadische Spezialitaeten vom Rotlachs aus Wildfang bis zum Hummer in unterschiedlichsten Zubereitungen. Mit Informationen zum Herkunftsland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Delikatessen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier">
        <rdfs:label>Bier</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.probier.com/">
                <base:url>http://www.probier.com/</base:url>
                <rdfs:label>ProBier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Bieren aus deutschen Kleinbrauereien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.braupartner.de/">
                <base:url>http://www.braupartner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brau-Partner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Braubedarf fuer Gasthausbrauereien und Hobbybrauer. Es werden fuer die Themen schroten, maischen, kochen, gaeren, kuehlen und ausschenken Rohmaterialen und Ausruestung angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.brau-dein-bier.de/">
                <base:url>http://www.brau-dein-bier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Microbrauerei Barkowsky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Berliner Gasthausbrauerei informiert ueber ihr Speisen- und Getraenkeangebot. Im Online-Shop kann Zubehoer fuer die eigene Herstellung von Bier bestellt werden. Ein Katalog und Anleitungen stehen zum Download bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.belgianshop.com/belgabeer/">
                <base:url>http://www.belgianshop.com/belgabeer/</base:url>
                <rdfs:label>BelgaBeer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop belgischer Biere mit einer Kurzbeschreibung von Brauereien der angebotenen Biersorten. [B-4800 Verviers]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.biershop.de/">
                <base:url>http://www.biershop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Biershop - Biere aus aller Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Haus der 131 Biere, Hamburg importiert 150 Biere aus 50 Laendern und hat zwei eigene Getraenkeabholmaerkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.bier-laden.ch/">
                <base:url>http://www.bier-laden.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bierladen Schwarzenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schweizer Bierladen aus Schwarzenburg bietet dem Interessierten rund 140 auslaendische Biersorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.beerculture.com/">
                <base:url>http://www.beerculture.com/</base:url>
                <rdfs:label>Beerculture.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber Biersorten und Online-Shop mit ueber 250 Biersorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_http://www.kanadaonline.com/moosehead/">
                <base:url>http://www.kanadaonline.com/moosehead/</base:url>
                <rdfs:label>Moosehead Beer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Kanadische Bier ist jetzt auch in Deutschland, der Schweiz und Oesterreich erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_https://ssl.kundenserver.de/s85367747.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>https://ssl.kundenserver.de/s85367747.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hausbierbar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hersteller von Schanktechnik. Das Shopsortiment an Zapfhaehnen, CO2-Armaturen, Schanksaeulen und Kuehlungen richtet sich auch an Privatpersonen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka">
        <rdfs:label>Wodka</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka_http://www.schnapsdrossel.info/">
                <base:url>http://www.schnapsdrossel.info/</base:url>
                <rdfs:label>Schnapsdrossel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb des Fruchtlikoers mit Wodka. [D-59077 Hamm]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka_http://www.nemiroff-shop.de/">
                <base:url>http://www.nemiroff-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nemiroff-Shop - It4Media</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der Wodkas von Nemiroff [Liefergebiet: Deutschland] [D-04205 Leipzig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka_http://www.vodkahaus.de/">
                <base:url>http://www.vodkahaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>VodkaHaus - Wilhelm Johannes Weingaertner GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herkunftslaenden sortiertes Angebot an Wodka sowie viele Informationen zum Thema. [D-66625 Bosen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka_http://www.vodka24.net/">
                <base:url>http://www.vodka24.net/</base:url>
                <rdfs:label>Vodka24 - Marc Mikusky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Vodka nach Herkunftslaendern sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Wodka>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein">
        <rdfs:label>Wein</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.rouge-blanc.com/">
                <base:url>http://www.rouge-blanc.com/</base:url>
                <rdfs:label>Les Vignerons Associes SA Rouge Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien, Spanien, Australien, Suedafrika und Deutschland sowie Geschenkideen. Lieferungen ausserhalb Deutschlands nach Vereinbarung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.henrichfreise.de/">
                <base:url>http://www.henrichfreise.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Henrichfreise</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Champagner, Accessoires und Praesente aus Europa und Uebersee im Online-Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.rosso-bianco-weinimport.de/">
                <base:url>http://www.rosso-bianco-weinimport.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rosso Bianco Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zur Auswahl und Bestellung steht italienischer, franzoesischer, spanischer, kalifornischer, suedafrikanischer und australischer Wein. Auch Forum und Firmenprofil. [Liefergebiet: Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.suedwein-shop.de/">
                <base:url>http://www.suedwein-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Suedwein Handel Import GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das umfassende Sortiment aus Europa und Uebersee wird mit Geschenkeservice und Sammlerobjekten praesentiert. Eine Weinfibel steht zum Nachlesen bereit. Mit Newsletter und Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.californiawines.de/">
                <base:url>http://www.californiawines.de/</base:url>
                <rdfs:label>Californiawines Margot Schmitt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kalifornische Weine aus verschiedenen Weinguetern direkt importiert. [Amerikanisch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein-capinet.de/">
                <base:url>http://www.wein-capinet.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Capinet, Irmgard Kasper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Auswahl an europaeischen Weinen und Highlights aus Uebersee. Aktuelle Preisliste, Bestellung per E-Mail, Fax oder Telefon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein-web.de/">
                <base:url>http://www.wein-web.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein Web</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine aus aller Welt, speziell aus Italien, Deutschland, Frankreich. Informationen zu Raritaeten, Sonderangeboten und Probierpaketen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.ungerweine.de/">
                <base:url>http://www.ungerweine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Unger Weine KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine aus dem Hochpreissegment, vor allem aus Frankreich, Italien, Spanien und Kalifornien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.hoferweine.ch/">
                <base:url>http://www.hoferweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Stefan Hofer Weine und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Regionen und Laendern und nach Produzenten sortiertes Angebot an Weinen und Spirituosen. [CH-8003 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vin-wein-vino.de/">
                <base:url>http://www.vin-wein-vino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Johann Bachmann Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellung von Weinen aus einem umfangreichen Sortiment, das Weine aus Deutschland und der ganzen Welt beinhaltet. Auch Auskuenfte ueber die speziellen Weineigenschaften.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.barossa.ch/">
                <base:url>http://www.barossa.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Barossa Weinhandels AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importiert Weine von ueber vierzig Produzenten aus Australien, Neuseeland und Suedafrika. Neu auch aus Kalifornien, Argentinien und Chile. Wissenswertes ueber die Weine vom Anbaugebiet, ueber die Lagerung bis hin zum Genuss.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.winesystem.info/">
                <base:url>http://www.winesystem.info/</base:url>
                <rdfs:label>Wine System AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zentrales Suchen und Bestellen von Weinen aus dem Sortiment mehrerer Anbieter. Mit Forum und weiteren Auskuenften.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein48.de/">
                <base:url>http://www.wein48.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hamburger Weinkontor GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Angebot von Weinen aus der ganzen Welt werden Jahrgangsbeschreibungen und eine Volltextsuche angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinunion.de/">
                <base:url>http://www.weinunion.de/</base:url>
                <rdfs:label>WeinUnion, Markus Heusel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Anbaugebieten weltweit im Angebot. Nach Land oder den dazu passenden Speisen aussuchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.riegger.ch/">
                <base:url>http://www.riegger.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkeller Riegger AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herkunftslaendern sortiertes Sortiment. [CH-5244 Birrhard]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vinoverum.ch/">
                <base:url>http://www.vinoverum.ch/</base:url>
                <rdfs:label>VinoVerum AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Spirituosen und Delikatessen vornehmlich aus Italien und Kalifornien. [CH-4051 Basel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.f-o-w.de/">
                <base:url>http://www.f-o-w.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flensburger-Online-Weinvertrieb, Klaus Preil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte von der Mosel, Tirol, Toscana, Bergamo, Chile, Argentinien, Spanien und Frankreich zur Bestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://editor.maerit.net/bin/shop">
                <base:url>http://editor.maerit.net/bin/shop</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Klingele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellungen ab einer Flasche fuer Weine aus Deutschland und aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.mathier-spuler.ch/">
                <base:url>http://www.mathier-spuler.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Mathier Spuler AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Weinen aus der ganzen Welt. [CH-6055 Alpnach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.remopersi.ch/">
                <base:url>http://www.remopersi.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Remo Persi AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung eine internationalen Sortimentes. [Liefergebiet: Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.der-weinmakler.de/">
                <base:url>http://www.der-weinmakler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinmakler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekte und Spirituosen aus mehreren Laendern der Welt, nach Region und Art absuchbar. Auch Kombipakete und Angebote.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.c-und-d.de/">
                <base:url>http://www.c-und-d.de/</base:url>
                <rdfs:label>C D GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet zahlreiche internationale Weine nach Herkunftsland, Preis oder Jahrgang sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.schubiweine.ch/">
                <base:url>http://www.schubiweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Schubi Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breitgefaechertes Sortiment, nach Jahrgaengen und Herkunftsland sortiert. [CH-6003 Luzern]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.rosso-vino.de/">
                <base:url>http://www.rosso-vino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Hoffmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel und Schaenke, geboten werden deutsche, italienische, spanische und ausgesuchte suedafrikanische Weine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.globalmarkenwein.de/">
                <base:url>http://www.globalmarkenwein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Globalmarkenwein GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit ausgewaehlten Weinen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weingala.de/">
                <base:url>http://www.weingala.de/</base:url>
                <rdfs:label>Internet-Weindepot GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien, Frankreich, Spanien, Deutschland und Uebersee in allen Preisklassen sowie italienische Delikatessen und mexikanische Feinkost.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.kiwi-weine.de/">
                <base:url>http://www.kiwi-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Odin Grupe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import von seltenen Weinen aus Neuseeland.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.moevenpick-weinland.de/">
                <base:url>http://www.moevenpick-weinland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Moevenpick Weinland GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinshop mit vielen internationen Weinen, Informationen zu Events und eine Liste der Niederlassungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.rein-wein.de/">
                <base:url>http://www.rein-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinagentur Steffen Reinwarth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Weine und Praesente aus deutschen und internationalen Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.grederweine.ch/">
                <base:url>http://www.grederweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Franz Greder Weinkellerei Selzach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Abieter eines internationalen Sortimentes bietet seine Spezialitaeten sortiert nach Herkunftslaendern an [CH-2545 Selzach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wineandco.com/">
                <base:url>http://www.wineandco.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wine and Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internationalen Weinversand und Weinhandel mit Produkten nach Anbaugebiet, Weintyp, -sorte und Jahrgang geordnet. Forum und Weinfachwissen fuer Liebhaber.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.storefront/43836cc8000123040000ac172c27055d/ePages/Customer/Vanity/easy/vinosargentinos/">
                <base:url>http://shop3.webmailer.de/cgi-bin/ePages.storefront/43836cc8000123040000ac172c27055d/ePages/Customer/Vanity/easy/vinosargentinos/</base:url>
                <rdfs:label>Vino Argentino, Wichmann und Sobotta GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachhandel fuer argentinische Weine informiert zu dem argentinischen Weinbau, den Weinguetern und zu dem Angebot.[Argentinien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weintreff.de/">
                <base:url>http://www.weintreff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weintreff, Herbert Winklhofer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielfaeltiges Angebot an Weinen, Sekten und Alkoholika aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.haecky.ch/">
                <base:url>http://www.haecky.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Haecky Holding AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinkeller in Zuerich bietet Sorten aus aller Welt. Mit Member-Service, allgemeinen Informationen, und Lexikon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.deejeeweine.ch/">
                <base:url>http://www.deejeeweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Deejee Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Weine und Schaumweine aus aller Welt und stellt ein Degustationsanmeldeformular bereit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.waespi.ch/">
                <base:url>http://www.waespi.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Rene Waespi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Weinen aus verschiedenen Laendern. Mit Firmenportrait. [CH-8634 Hombrechtikon]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinphilosoph.de/">
                <base:url>http://www.weinphilosoph.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinphilosoph, Herbert Schilder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine und andere Spirituosen aus allen 5 Kontinenten der Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.traite.ch/">
                <base:url>http://www.traite.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Traite</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Ladengeschaeft in Winterthur stellt sein reichhaltiges Angebotes an Weiss- und Rotweinen, Aperitiv- und Dessertweinen, Schaumweinen und Spirituosen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.rare-wine.com/">
                <base:url>http://www.rare-wine.com/</base:url>
                <rdfs:label>Paulson Rare Wine eK.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestelladresse fuer Weinraritaeten. Der aktuelle Katalog steht zum Download bereit, aber auch auf den Internetseiten kann nach Weinen gesucht werden. [Die Einzelbeschreibungen der Weine hauptsaechlich in englischer Sprache.]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vinosafe.com/">
                <base:url>http://www.vinosafe.com/</base:url>
                <rdfs:label>Vinosafe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter von Wein- und Weinkellerzubehoer. [Anmeldung notwendig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.feineweine.de/">
                <base:url>http://www.feineweine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feineweine, Gansert und Vogt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinversand von Weinen aus Frankreich, Italien, Spanien, Deutschland, Portugal und den USA.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.basf.de/de/dienste/gastro/kellerei/">
                <base:url>http://www.basf.de/de/dienste/gastro/kellerei/</base:url>
                <rdfs:label>Kellerei der BASF</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Groessere Auswahl an Wein aus Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien und Uebersee. Champagner, Sekt, Spirituosen und Raritaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.portwein-galerie.de/">
                <base:url>http://www.portwein-galerie.de/</base:url>
                <rdfs:label>Galerie Gerhard Weinshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Auswahl an Portweinen: Burmester, Graham und Niepoort, unter anderen. Auch Weine aus Argentinien, Chile, Mexico und Uruguay.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.mohr-wein.de/">
                <base:url>http://www.mohr-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mohr Wein Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit ausgewaehlten Weinen aus der ganzen Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.moll-wein.de/">
                <base:url>http://www.moll-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Moll Partner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ist auf Weine aus Neuseeland spezialisiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.hawesko.de/">
                <base:url>http://www.hawesko.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hanseatisches Wein und Sekt Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekt und Champagner aus aller Welt und auch Accessoires und Delikatessen werden angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.classic-wein-shop.de/">
                <base:url>http://www.classic-wein-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Classic-Wein-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Champagner, Accessoires und Praesente aus Europa und Uebersee im Online-Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.hischierweine.ch/">
                <base:url>http://www.hischierweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Hischier Weine, Weinhandel und Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden nationale und internationale Weine sowie Spirituosen, Culinarisches, Geschenke und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weintrend.de/">
                <base:url>http://www.weintrend.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Weinkontor e.K</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineversand mit einer Auswahl an Weinen und Spirituosen aus vielen Laendern der Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.6000-weine.de/">
                <base:url>http://www.6000-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caveau-Weinversand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentiert rund 6000 Gewaechse aus aller Welt. Raritaeten und Praesente wie zum Beispiel Jahrgaenge ab 1878 an. Auch Wissenswertes zum Wein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.web-page-builder.de/profiles/laquinta/">
                <base:url>http://www.web-page-builder.de/profiles/laquinta/</base:url>
                <rdfs:label>La Quinta Weinhandel, Reni Michelbrink</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot aus verschiedenen Weinbaugebieten. Unter anderem auch Raritaeten und Wein- und Esseninfos.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vinocom.de/">
                <base:url>http://www.vinocom.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinocom</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Produkte ausgewaehlter Erzeuger sowie Weinaccessoires und Informationen ueber Wein. Vinocom ist das Wein-Department von Die Zunft AG.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.franks-wein-vertrieb.de/">
                <base:url>http://www.franks-wein-vertrieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinvertrieb Frank Henoch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene internationale Weine des Weinhauses Bacchus Graf Eltz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.winestar.com/">
                <base:url>http://www.winestar.com/</base:url>
                <rdfs:label>Winestar - Schuler-Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt sowie Delikatessen, Accessoires und Geschenke. [CH-6423 Seewen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vino-latino.com/">
                <base:url>http://www.vino-latino.com/</base:url>
                <rdfs:label>Vino-Latino Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus Chile und Informationen ueber den chilenischen Weinanbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinwelt.at/">
                <base:url>http://www.weinwelt.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weinwelt, Interspar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus verschiedenen Laendern sowie Zubehoer und Probierpakete.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein-wiessner.de/">
                <base:url>http://www.wein-wiessner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wiessner Wiessner GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop der auch weitere Spirituosen Feinkost aus aller Welt anbietet. Mit eigenem Newsletter, Weinglossar und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinladen-online.de/">
                <base:url>http://www.weinladen-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinladen-online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Auswahl an Wein, Sekt, Portwein, Sherry und Spirituosen aus vielen Laendern und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vinum.shop.t-online.de/">
                <base:url>http://www.vinum.shop.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>DGV Top-Getraenke GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer internationale Weine, Champagner und andere alkoholische Getraenke sowie Spezialitaeten und Feinkost.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.gvs-weine.ch/">
                <base:url>http://www.gvs-weine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>GVS Schachenmann AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Weine der Region Schaffhausen und zugehoeriger Zahlen und Fakten. Bestellmoeglichkeit internationaler Weine. [CH-8207 Schaffhausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein-australien.de/">
                <base:url>http://www.wein-australien.de/</base:url>
                <rdfs:label>Witzheldener Wein und Kaese Depot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Australischer Wein im Online-Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinheidi.net/">
                <base:url>http://www.weinheidi.net/</base:url>
                <rdfs:label>Weinheidi.net</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhandel fuer Frauen ordnet seine Weine aus Europa, dem Nahen Osten und Kalifornien nach Trinkanlaessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.schlumberger.de/">
                <base:url>http://www.schlumberger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schlumberger OnWine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beschreibungen zu ueber 2000 Weinen aus der ganzen Welt. Enthaelt Datenbank mit Menueempfehlungen und Trends aus der Weinwelt. Gezielte Suche moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.gallier.at/">
                <base:url>http://www.gallier.at/</base:url>
                <rdfs:label>Der Gallier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Haendler bietet internationale Weine und Wegbeschreibungen zu den Filialen in Wien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.armbrust-weinhandlung.de/">
                <base:url>http://www.armbrust-weinhandlung.de/</base:url>
                <rdfs:label>Armbrust Getraenke GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt die Firma vor und bietet internationale Weine und Spirituosen an, kategorisiert nach Anbaugebieten. Ladengeschaeft in Saarbruecken-Dudweiler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.inter-wein.de/">
                <base:url>http://www.inter-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Inter-Wein, Martin Rudolf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Suedamerika, USA, Australien, Neuseeland, Suedafrika, Spanien und Portugal. Neuigkeiten, Weinsuche und Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.von-melle.de/">
                <base:url>http://www.von-melle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandelshaus von Melle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Luebecker Weinhaendler bietet internationale Weine und alkoholische Getraenke sowie Informationen zur Familiengeschichte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.bruvino.at/">
                <base:url>http://www.bruvino.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Bruvino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es koennen Weine, Destillate und Raritaeten aus aller Welt bestellt werden. Die Produkte, Geschenkspakete und Accessoires mit Text und Fotos vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinhandel-kappus.de/">
                <base:url>http://www.weinhandel-kappus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Kappus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Wein, Grappa, Prosecco, Champagner und Sekt aus verschiedenen Laendern. Liefert im Raum WestfalenLippe aus und versendet deutschlandweit. Kurze Vorstellung der verschiedenen Weinregionen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.vinos-argentinos.ch/">
                <base:url>http://www.vinos-argentinos.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Casa de Vinos Argentinos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus Argentinien diverser Weingueter, mit Weinbeschreibung. [Bestellung per E-Mail Formular]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weine-per-mausklick.de/">
                <base:url>http://www.weine-per-mausklick.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weine-per-Mausklick.de GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ueber 400 Weine, darunter 50 von den eigenen drei Weinguetern in Frankreich, Deutschland und Italien. Ausserdem Spirituosen und Spezialitaeten. Lieferungen ausserhalb Deutschlands sind u. U. moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.pinard-de-picard.de/">
                <base:url>http://www.pinard-de-picard.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pinard de Picard GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Weinladen fuehrt Raritaeten und ausgewaehlte Abfuellungen aus vielen Anbaugebieten der Welt. Auch Buecher, Feinkost und Accessoires. Suche, Katalog und Pinwand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.ruesing-weine.de/">
                <base:url>http://www.ruesing-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Klaus Ruesing Weingrosshandlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Weine aus Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien, Chile und Ausstralien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weinexpress.de/">
                <base:url>http://www.weinexpress.de/</base:url>
                <rdfs:label>Willys Getraenkewelt GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinversand und Praesent-Service von verschiedenen Anbaugebieten der Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wewivino.de/">
                <base:url>http://www.wewivino.de/</base:url>
                <rdfs:label>WeWiVino Krippner Wahl GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Oesterreich, Italien, Spanien und Suedafrika.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.premiumweinhandel.de/">
                <base:url>http://www.premiumweinhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Premium Weinhandel, Sabine Jacobs-Bommert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhaendler fuer internationale Weine, Schwerpunkt Uebersee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.americanwines.ch/">
                <base:url>http://www.americanwines.ch/</base:url>
                <rdfs:label>American Wines Factory AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf die USA bietet der Haendler zahlreiche Weine und Informationen aus den verschiedenen Anbaugebieten der USA. [Amerikanisch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.wein-akzente.de/">
                <base:url>http://www.wein-akzente.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Akzente</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Haendler aus Rheinland-Palz stellt in einer PDF-Datei seine internationales Angebot vorwiegend aus Europa, Chile, Sued-Afrika und Australien vor. [Bestellmoeglichkeit per E-Mail, Telefon oder Fax]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.uvicom.ch/">
                <base:url>http://www.uvicom.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Uvicom SA Weinhandlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weines aus Suedfrankreich, Kalifornien, Oesterreich, dem Piemont, Australien und der Schweiz im Weinkeller in Arn sowie im Online-Shop. [CH-8816 Hirzel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.avinos-wein.de/">
                <base:url>http://www.avinos-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sommer Co. GmbH - Avinos Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es findet sich eine grosse Auswahl an Wein, Sekt, Champagner und Praesenten. Mit Weinlexikon und Vorstellung der Anbaugebiete und Gueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.weltwein.at/">
                <base:url>http://www.weltwein.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Windisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine von ausgewaehlten Weinguetern und Winzern aus aller Welt. Ausserdem wird das Unternehmen und seine Vinothek mit Kontaktadressen vorgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_http://www.enothek.ch/">
                <base:url>http://www.enothek.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Enothek.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandlung und Weindegustationen in Zuerich. Liefert innerhalb der Schweiz Weine aus Argentinien, Chile und Spanien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee">
        <rdfs:label>Kaffee</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espresso.de/">
                <base:url>http://www.espresso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Espresso.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Espressokaffee und Maschinen fuehrender Hersteller, Accessoires und italienische Gebaeckspezialitaeten. Viele Informationen und Tipps rund um Espresso.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espressoonline.de/">
                <base:url>http://www.espressoonline.de/</base:url>
                <rdfs:label>Espressoonline</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espressokaffee, Maschinen und Zubehoer in grosser Auswahl. Bietet ECM, Solis und Krups-Maschinen und Illy-Designertassen. Allgemein Wissenswertes und Espressolinks.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://cafeshop-especial.de/">
                <base:url>http://cafeshop-especial.de/</base:url>
                <rdfs:label>Roesterei Romn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen bietet eine Auswahl an Kaffee aus der eigenen Roesterei. Mit Firmenpraesentation.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.caffe-milano.de/">
                <base:url>http://www.caffe-milano.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caffe-Milano</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand mit grosser Auswahl an Espressokaffee, Maschinen, Muehlen und Zubehoer. Es werden auch Illy-Tassen und Gebaeck angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.jollycaffe.ch/">
                <base:url>http://www.jollycaffe.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Jolly Caffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Shop mit zusaetzlichen Informationen ueber Kaffee, speziell Espresso.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espresso4you.de/">
                <base:url>http://www.espresso4you.de/</base:url>
                <rdfs:label>Otto Franck Import KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espressokaffee der Firma Bristot in Bohnen, gemahlen und als Cialde. Daneben werden Grappa, Espressotassen, Zucker, Schokolade und eine Auswahl an Saeco-Maschinen geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.ogo.de/">
                <base:url>http://www.ogo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ogo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Produkte rund um den Kaffee wie Filter, Gebaeck, Suesses und Knabbereien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.omkafe.com/">
                <base:url>http://www.omkafe.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee Roesterei Omkafe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienischer Espresso und Kaffee, Roesterei am Gardasee: Auswahl und Einkauf, Informationen zum Roestvorgang, zu Mischungen und anderem</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.elexira.com/">
                <base:url>http://www.elexira.com/</base:url>
                <rdfs:label>Elexira</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Kaffee, Cappuccino und Tee - hauptsaechlich vom Hersteller Imping. [Flash erforderlich.]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.aventura-cafe.com/Shop/">
                <base:url>http://www.aventura-cafe.com/Shop/</base:url>
                <rdfs:label>Aventura Cafe Ltda.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die deutsche Niederlassung des Unternehmens aus Costa Rica bietet Kaffee aus ihrem Sortiment. Daneben werden auch Kaffeevollautomaten und Produkte aus Filterpapier angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espresso-laden.de/">
                <base:url>http://www.espresso-laden.de/</base:url>
                <rdfs:label>SZ-Markthandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Liefert Instant-Cappuccino, Espressobohnen, Maschinen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.jochen-melzer.de/">
                <base:url>http://www.jochen-melzer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Melzer`s Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Kaffee, Kakao, Cappuccino und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.schwarz-coffeeshop.de/">
                <base:url>http://www.schwarz-coffeeshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwarz Coffee Shop GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot der Schwarz Roesterei: handgeroestete Kaffees, Maschinen, Equipment und Spezialitaeten. Mit Shop und redaktionellem Teil.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espressofactory.de/">
                <base:url>http://www.espressofactory.de/</base:url>
                <rdfs:label>Espresso Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuehrt ein breites Angebot an Espressomaschinen, Espresso, Accessoires und Praesente. Es werden ausserdem Informationen zur Zubereitung, Geschichte und Buchtipps gezeigt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.rosca.ch/">
                <base:url>http://www.rosca.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Rosca caff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rosca caff - Rost AG, schweizer Kaffeeroesterei: Beratung und Verkauf von Kaffee, Tee, Kaffeemaschinen und Accessoires, Finanzierungen. Fuer Firmen- und Privatkunden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.pausacaffe.ch/">
                <base:url>http://www.pausacaffe.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Pausa Caff</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Schweizer Roesterei im Familienbesitz informiert zweisprachig (Deutsch und Italiensich) ueber Betrieb und Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.coffeeandflavor.at/">
                <base:url>http://www.coffeeandflavor.at/</base:url>
                <rdfs:label>Coffee Flavor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Sortiment des Shops aus dem Oesterreichischen Kemmelbach finden sich neben Kaffee auch Tee, Flavors Suesswaren und diverses Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.meyer-horn.de/">
                <base:url>http://www.meyer-horn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Meyer Horn GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firmenprofil der Hamburger Roesterei mit Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.caffe.de/">
                <base:url>http://www.caffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caffe.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschsprachige Seite des Italienischer Kaffee-Herstellers Barbera mit Produktpalette, Protrait der Firma, Tipps und Tricks sowie Bestellmoeglichkeit von Kaffee und Kaffeetassen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffeeshop24.de/">
                <base:url>http://www.kaffeeshop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>KaffeeShop 24 - Spezialitaetenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von ueber 100 Gourmetkaffees, wie Kaffee aromatisiert, Kaffee entkoffeiniert, Bio Kaffee, Cappuccino, Espresso, Rohkaffee und viele weitere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.seitz-food.com/">
                <base:url>http://www.seitz-food.com/</base:url>
                <rdfs:label>Seitz GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Seite bietet ein kurzes Firmenprofil und eine Bestellmoeglichkeit von Teigwaren, Feinkostwaren und Kaffeeartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.caffe-onlineshop24.de/">
                <base:url>http://www.caffe-onlineshop24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caffe-OnlineShop24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier gibt es italienischen Kaffee aus der Kaffeeroesterei Portioli und eine Zubehoerabteilung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaeffchen.de/">
                <base:url>http://www.kaeffchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaeffchen?</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sehr grosses Sortiment in verschiedenen Abpackungsgroessen, auch Tee und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.siggflaschen.de/">
                <base:url>http://www.siggflaschen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jolly Espresso</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Jolly-Caff aus Florenz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.lust-auf-espresso.de/">
                <base:url>http://www.lust-auf-espresso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Palazzo-Cafe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Espressokaffee: Dallmayr, Lavazza und Segafredo. Bestellmoeglichkeit per Mail-Formular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.coffini.de/">
                <base:url>http://www.coffini.de/</base:url>
                <rdfs:label>Coffini</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Erlanger Cafe-Bar stellt sich vor und bietet im Shop Espresso von Lavazza sowie einige Sorten Sirup.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.bohne24shop.de/">
                <base:url>http://www.bohne24shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bohne24.de - Inh. Oliver Julian</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Kaffee, Tassen und Sirup.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.roestfein.de/">
                <base:url>http://www.roestfein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Roestfein Kaffee GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seite des Herstellers von Roestfein Kaffee mit kurzem Firmenportrait und angegliedertem Online Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.blaser-cafe.ch/">
                <base:url>http://www.blaser-cafe.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Blaser Cafe AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Schweizer Roesterei stellt ihre Dienstleistungen und Produkte vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kontorkaffee.com/">
                <base:url>http://www.kontorkaffee.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeekontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus St. Pauli in Hamburg bietet ausgewaehlte, frisch geroestete Kaffeebohnen, Sirup von Da Vinci und verschiedenes Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.wein-espresso.de/">
                <base:url>http://www.wein-espresso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Espresso.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop richtet sich an Liebhaber italienischer Lebensart: Weine, Illy-Espresso, Zubehoer und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.coffeeflavor.de/">
                <base:url>http://www.coffeeflavor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Coffee Flavor - QGR Handels-GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gourmet-Shop fuer Kaffee, Espresso und Flavors. Man findet auch Kaffeetassen und Zubehoer sowie eine Reihe von zusaetzlichen Informationen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffeezentrale.de/">
                <base:url>http://www.kaffeezentrale.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeezentrale DE GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop bietet internationale Kaffee- und Espressosorten. Der redaktionelle Teil enthaelt Wissenswertes ueber Anbau und Zubereitung, Tipps und Tricks fuer zu Kaffee und Espresso.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.mykaffeepads.de/">
                <base:url>http://www.mykaffeepads.de/</base:url>
                <rdfs:label>R.C. Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop fuer Kaffee- und Espressopads aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffee-gullo.de/">
                <base:url>http://www.kaffee-gullo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gullo Italy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Kaffee, Espressomaschinen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffeeroesterei-konstanz.de/">
                <base:url>http://www.kaffeeroesterei-konstanz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeeroesterei Konstanz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Kaffeeroesterei mit dem traditionellen Roestverfahren, der verschiedenen Kaffeespezialitaeten, des Grossabnehmer-Services und des Online-Shops.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.coffea-store.de/">
                <base:url>http://www.coffea-store.de/</base:url>
                <rdfs:label>Coffea - Inh. Petra Ullrich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee, Espresso, Suesses und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.fino-caffe.de/">
                <base:url>http://www.fino-caffe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Deli Direkt Express GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Unternehmen aus Berlin bietet Espresso der Marke Fino.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.schlueter-maack.de/">
                <base:url>http://www.schlueter-maack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schlueter und Maack</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das traditionsreiche Handelshaus beliefert weltweit Industrie und Handel mit Agrarrohstoffen. Die Webseite stellt neben den wirtschaftlichen Aktivitaeten auch die Geschichte der Firma vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffee-frei-haus.de/">
                <base:url>http://www.kaffee-frei-haus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee frei Haus - Inh. Harald Mohring</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandkostenfreier Kaffee Lieferservice von Segafredo- und Lavazza-Kaffeebohnen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.coffeeshop.de/">
                <base:url>http://www.coffeeshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>CoffeeShop.de - Michael Stenzel e. K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Kaffee und Espresso auch Espressomaschinen, Accessoires und Delikatessen an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.mokaflor.it/">
                <base:url>http://www.mokaflor.it/</base:url>
                <rdfs:label>Mokaflor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehrsprachige Vorstellung der italienischen Kaffeeroesterei. Mit kleinem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.wedlkaffee.com/">
                <base:url>http://www.wedlkaffee.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wedl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seite von und ueber die Privatroesterei Wedl. Auf der Seite gibt es Bestellmoeglichkeit fuer Ihren Kaffee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.tchibo.de/">
                <base:url>http://www.tchibo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tchibo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit umfangreichem Sortiment. Verkauft neben Kaffee auch Kleidung, Haushaltswaren und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.espressissimo.de/">
                <base:url>http://www.espressissimo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Espressissimo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Vertieb der Espresso Bar Freising bietet Kaffee, Maschinen, Zubehoer und Accesoires. Der Schwerpunkt liegt bei den Marken Danesi und Bezzera. [Internet Explorer erforderlich.]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.kaffeezentrale.ch/">
                <base:url>http://www.kaffeezentrale.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeezentrale</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an verschiedenen Sorten und Marken. Ausserdem Beschreibungen, Rezepte und Wissenswertes. [Schweizer Anbieter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.aondis.de/">
                <base:url>http://www.aondis.de/</base:url>
                <rdfs:label>aondis.de - Onlineshop Kaffeeautomaten Kaffeemaschinen Trinkwasserspender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angeboten werden Kaffeeautomaten und Kaffeemaschinen sowie Trinkwasserspender und Snackautomaten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.chudoba-kaffee.de/">
                <base:url>http://www.chudoba-kaffee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Chudoba Kaffee-Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Kaffee fuer die Gastronomie, Bestellung per eMail.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee_http://www.bonespresso.de/">
                <base:url>http://www.bonespresso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bon Espresso - Marcedo Shopservice GmbH und Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso und Vollautomaten der verschiedensten Marken und Sorten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Kaffee-und-Tee_Kaffee>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch">
        <rdfs:label>Vegetarisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_http://www.alles-vegetarisch.de/">
                <base:url>http://www.alles-vegetarisch.de/</base:url>
                <rdfs:label>alles-vegetarisch.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer vegetarische und vegane Spezialitaeten mit breitem Angebot aus allen Bereichen der fleischlosen Kueche. Zusaetzlich gibt es ein Forum und Rezepte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_http://www.mangstl-landhaus.de/">
                <base:url>http://www.mangstl-landhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mangstl Brannenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarische Ernaehrung mit Suppen und Sossen von Tellofix. Die Bestellung erfolgt per E-Mail oder telefonisch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_http://www.vegetarischer-versand.de/">
                <base:url>http://www.vegetarischer-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lebenslinie Vegetarischer Versandservice GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarische Koestlichkeiten aus verantwortungsvollem und oftmals oekologischem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_http://www.just-natural.de/">
                <base:url>http://www.just-natural.de/</base:url>
                <rdfs:label>Just Natural</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarischer Versand, hauptsaechlich Fleischersatz auf Sojabasis. Fuer Klein- und Probierpakete ist keine Registrierung erforderlich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel">
        <rdfs:label>Olivenoel</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.maroulia.de/">
                <base:url>http://www.maroulia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Maroulia, Inh. Klaus Erhardt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Olivenanbauunternehmen stellt sich und seine Produkte vor, die aus rein oekologischem Anbau stammen. [D-34130 Kassel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://olivenoel.netfirms.com/">
                <base:url>http://olivenoel.netfirms.com/</base:url>
                <rdfs:label>Thassos Griechenland - Karin Frosch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Bio-Oel [D-90480 Nuernberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.recam.de/">
                <base:url>http://www.recam.de/</base:url>
                <rdfs:label>Recam GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb einiger spanischer Oele in Grossmengen. [D-50858 Koeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.gutsche-olivo.de/">
                <base:url>http://www.gutsche-olivo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gutsche Olivo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Produkte stammen aus Ostuni in ApulienSueditalien und teilweise aus biologischem Anbau. Infos zur Herstellung und zum Ort. [D-81539 Muenchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.egioel.com/">
                <base:url>http://www.egioel.com/</base:url>
                <rdfs:label>Egioel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von griechischem Oel mit Rezepten (D-86807 Buchloe)</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivenwelt.ch/">
                <base:url>http://www.olivenwelt.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenwelt.ch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit Rezepten und der Geschichte des Oels. [Liefergebiet: Schweiz] [CH-8425 Oberembrach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.pena-de-baena.com/">
                <base:url>http://www.pena-de-baena.com/</base:url>
                <rdfs:label>Pea de Baena Corona de Baena</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb eines spanischen Olivenoels mit Infos zu Gewinnung ltD-50858 Koeln gt</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.italienischesolivenoel.de/">
                <base:url>http://www.italienischesolivenoel.de/</base:url>
                <rdfs:label>italienischesolivenoel.de Inh. Thomas Natz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoele aus Italien mit kurzen Infos zu Herkunft, Gesundheit und Geschmack[D-22113 Hamburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.oelbaum.net/">
                <base:url>http://www.oelbaum.net/</base:url>
                <rdfs:label>Prasino - Martin Pristl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Shop gibt es Informationen zum Einfluss verschiedener Fette auf Herz, Kreislauf und Cholesterinspiegel. [D-96049 Bamberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivenmuehle.de/">
                <base:url>http://www.olivenmuehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenmuehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoele aus der Provence, anschauliche Fuehrung durch das Angebot</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.die-oelquelle.de/">
                <base:url>http://www.die-oelquelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Oelquelle, Manuela Kreuzberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausfuehrliche Informationen zu Herstellung, Gueteklassen, Kueche, Gesundheit betr. umfangreichen Angebots aus Griechenland, Italien und Spanien. [D-56410 Montabaur]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.buonsapore.ch/">
                <base:url>http://www.buonsapore.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Buonsapore</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb des italienischen Oels Oro dirpinia. Mit Informationen zur Gewinnung und Literatur. [CH-9475 Sevelen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivalia.com/">
                <base:url>http://www.olivalia.com/</base:url>
                <rdfs:label>Olivalia - Gaitn Navas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Vertrieb wird ueber die Produktion und die Vielfalt des Produkts informiert. [E-28026 Madrid]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.artefakt-en.de/">
                <base:url>http://www.artefakt-en.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handelsagentur fuer Erzeuger-Verbraucher-Ideen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zu Olivenoel, Angebote, Unterstuetzung von biologisch arbeitenden Kleinbauern</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.ne-vo-papajoannou.de/">
                <base:url>http://www.ne-vo-papajoannou.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ne-Vo Papajoannou</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oel aus dem maniotischen Lakonien, sortenrein und unfiltriert. Informationen zum Anbaugebiet und ein bebilderter Bericht der Ernte geboten. [GR-23200 Gythio]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivenoel-aus-lesbos.de/">
                <base:url>http://www.olivenoel-aus-lesbos.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sappho - Bernd Kuck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen rund ums Oel aus Lesbos, von Probierflaschen bis zum Kanister. [D-53177 Bonn]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivenoel-pausch.de/">
                <base:url>http://www.olivenoel-pausch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pausch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wissenswertes zu Geschichte, Gesundheit sowie Rezepte. [D-95326 Kulmbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivenbaum.de/">
                <base:url>http://www.olivenbaum.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenbaum - Astrox GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vermietung und Patenschaften fuer Olivenbaeume. Mit Ideen fuer Geschenkanlaesse und Antworten auf haeufige Fragen. [D-85456 Wartenberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.ispania.de/">
                <base:url>http://www.ispania.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ispania - Cristina Garin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanisches Oel mit einigen Rezepten. [D-06847 Dessau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.portal-olivenoel.de/">
                <base:url>http://www.portal-olivenoel.de/</base:url>
                <rdfs:label>PortAl Gerhard Kannegiesser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausfuehrliche Informationen rund ums Oel, zur Gesundheit und Rezepte [D-52531 Uebach-Palenberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.zait.de/">
                <base:url>http://www.zait.de/</base:url>
                <rdfs:label>Zait</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Haendlers und des Shops. Oel aus Spanien, dazu Oelkannen, Buecher, sowie Kern- und Wuerzoele. [D-67265 Gruenstadt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.knossos-olivenoel.de/">
                <base:url>http://www.knossos-olivenoel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Knossos - Iatrakis Ludwig GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wissenswertes ueber Herstellung, Klassifizierung und Gesundheit von der Insel Kreta. [D-23883 Horst]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olivgrital.de/">
                <base:url>http://www.olivgrital.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olivgrital</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoele aus Kreta und Apulien und weitere kulinarische Koestlichkeiten. Mit Rezepten, allgemeinen Informationen zum Olivenoel und den Marktterminen. [D-89188 Merklingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.menichetti.net/">
                <base:url>http://www.menichetti.net/</base:url>
                <rdfs:label>Menichetti Garin di Cocconato</rdfs:label>
                <rdfs:comment>biologisches Olivenoel aus Bolsena Italien. Informationen ueber die Herstellung sowie Anbaugebiet. [A-1030 Wien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://olivenoel-dimitra.netfirms.com/">
                <base:url>http://olivenoel-dimitra.netfirms.com/</base:url>
                <rdfs:label>Dimitra</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Bio Olivenoel aus Thassos Griechenland mit Hinweisen zur Herstellung ltGR 64010 Thassos gt</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.provence-olivenoel.ch/">
                <base:url>http://www.provence-olivenoel.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Provence Mundwiler Pre et Fils</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb eines Oels aus dem Vallee des Baux, mit der Geschichte des Inhabers. [CH-4456 Tenniken]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.morgiane.com/">
                <base:url>http://www.morgiane.com/</base:url>
                <rdfs:label>Morgiane</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologisches Oel aus Spanien, Portugal, Kreta, Italien und Mani. Auskuenfte ueber Herkunft und Eigenschaften der Oele. [D-79102 Freiburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://oliveoil.kreta-sun.com/">
                <base:url>http://oliveoil.kreta-sun.com/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenoel von Kreta - Christian Wuetherich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb mehrerer Sorten, mit Informationen ueber die Baeume und die Kategorien in die man die Oele unterteilt. [D-70771 Echterdingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.nestoras.de/">
                <base:url>http://www.nestoras.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nestor GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Apothekerflaschen und Kanister mit Oel. [D-35037 Marburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.olioro.de/">
                <base:url>http://www.olioro.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olioro Deutschland GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Regionen und Produzenten sortiertes Sortiment. [D82544 Egling]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.oelkampagne.de/">
                <base:url>http://www.oelkampagne.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oelkampagne der Azienda Agricola Noiano</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoel aus Italien, gute links zu informativen Seiten</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.jordanolivenoel.de/">
                <base:url>http://www.jordanolivenoel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jordan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoel von der Insel LesbosGriechenland mit Infos zur Insel sowie Ernte und Herstellung des Oels[D-40723 Hilden]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.alisseos.de/">
                <base:url>http://www.alisseos.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alisseos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die umfangreiche Seite bietet Informationen zur gesundheitlichen Wirkung, der Verwendung in der Kueche und Hintergrundinformationen zur Herstellung und Land und Leuten, philosophischen Betrachtungen sowie Fotos [GR-24023 PigiPlatsas]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel_http://www.loretolio.ch/">
                <base:url>http://www.loretolio.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Olio di Oliva Valle di Loreto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung und Vertrieb des Oels des Tales. Mit Angaben zu Herstellung und Gesundheit. [CH-8001 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_Olivenoel>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck">
        <rdfs:label>Weihnachtsgebaeck</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.corsoela.de/">
                <base:url>http://www.corsoela.de/</base:url>
                <rdfs:label>Corso</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Versand von Christstollen und manuell gefertigten Baumkuchen und Leipziger Lerchen. Mit Bildern zum Cafe in Leipzig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.aachenerprinten.com/">
                <base:url>http://www.aachenerprinten.com/</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Baeckerei hat sich auf den Versnd von Aachener Printen in verschiedenen Formen spezialisiert. Mit Firmenhistorie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.konditorei-gnauck.de/">
                <base:url>http://www.konditorei-gnauck.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Gnauck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es gibt Original Dresdner Christstollen, Mohnstriezel oder Teegebaeck. Die Baeckerei wird mit Historie vorgestellt, ein Gaestebuch steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.stollenbaecker.de/">
                <base:url>http://www.stollenbaecker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kuetscher's Backstube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baeckerei-Konditorei mit Cafe, nahe beim Laacher See, in Mendig-Obermendig. Mit Wegbeschreibung, Fotos und anderen Auskuenften sowie Stollenversand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.reachout.de/katzschner/shop/">
                <base:url>http://www.reachout.de/katzschner/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Werner Katzschner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Online-Versand von Erzgebirgischen Weihnachtsstollen, auch fuer Diabetiker und Lebkuchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.knoechelmann-online.de/">
                <base:url>http://www.knoechelmann-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Knoechelmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Baeckerei-Konditorei bietet im Versand verschiedene Elisenlebkuchen in Schmuckdosen an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.butterstollen.de/">
                <base:url>http://www.butterstollen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Frank Kadatz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Christstollen, Mohn- oder Nussstollen. Bietet Informationen zur Herstellung und den Zutaten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.lebkuchen.at/">
                <base:url>http://www.lebkuchen.at/</base:url>
                <rdfs:label>Bad Ausseer Lebkuchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zum Lebkuchen mit Geschichte, Zutaten und Tipps, sowie Online Bestellung und Vorstellung der Lebzelterei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.lebkuchen-markt.de/">
                <base:url>http://www.lebkuchen-markt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Limos Management GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nuernberger Lebkuchen finden sich neben Stollen, Fruechtebrot und Schokolade. Diverse Keks- und Kuchenrezepte sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.feyler-lebkuchen.de/">
                <base:url>http://www.feyler-lebkuchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feyler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebkuchen und anderes Weihnachtsgebaeck. Mit historischen Informationen zu den Backwaren und Beschreibung des Ladenlokals.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.8ung.at/schmid">
                <base:url>http://www.8ung.at/schmid</base:url>
                <rdfs:label>Lebzelterei Schmid</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem Angebot an Lebkuchen wird ueber die Erstellung kaeuferzerspezifischer Lebkuchen informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.konditorei-schreiber.de/">
                <base:url>http://www.konditorei-schreiber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Schreiber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Christstollen, Mandelstollen und Baumkuchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.eicher-stollen.de/">
                <base:url>http://www.eicher-stollen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eicher Konditorei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand einer grossen Auswahl an Christstollen. Per Stollen-Wecker kann man sich an die Stollensaison erinnern lassen, ausserdem kann man die Stollen als Geschenk versenden lassen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.original-christstollen.de/">
                <base:url>http://www.original-christstollen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dresdner Christstollen Emil Reimann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Christstollen in Schmuckverpackung und Geschenksets. Mit ausfuehrlicher Historie der Firma.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.frank-lebkuchen.de/">
                <base:url>http://www.frank-lebkuchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Frank-Lebkuchen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellung von Lebkuchen in Grosspackungen und Geschenkpackungen. Mit Angaben zu Inhaltsstoffen und Gesundheitstipps.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.stollen-dresden.de/">
                <base:url>http://www.stollen-dresden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinbaeckerei Hentschel in Dresden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Saechsischer Baecker im Internet. Weltweiter Versand von Dresdner Christstollen mit Direkt-Bestellservice fuer alle Backwaren. Firmenportrait und Rezepte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.pfefferkuchen-pulsnitz.com/">
                <base:url>http://www.pfefferkuchen-pulsnitz.com/</base:url>
                <rdfs:label>Georg Graefe Pulsnitzer Pfefferkuchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb eines kompletten Sortiments an Pfefferkuchen. Ausserdem wird eine Fotogalerie des Ortes geboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.baeckerei-roscher.de/">
                <base:url>http://www.baeckerei-roscher.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Roscher OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Produktsortiment vor und bietet Angaben zu den Filialen rund um Annaberg-Buchholz. Zur Online-Bestellung werden jeweils ab Oktober verschiedene Stollenvarianten und Weihnachtsgebaecke angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.dresdner-christstollen-shop.de/">
                <base:url>http://www.dresdner-christstollen-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinbaeckerei Sarodnick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Original Dresdner Christstollen in handwerklicher Baeckerei gebacken. Informationen zu verschiedenen Stollen und Wissenswertes zur Geschichte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.klemm-baeckerei.de/">
                <base:url>http://www.klemm-baeckerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Klemm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Baecker bietet einen Versandhandel fuer Weihnachtsstollen, Diabetikerstollen und Gebaeck fuer die Adventszeit an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.wunderlichs-backstuben.de/">
                <base:url>http://www.wunderlichs-backstuben.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wunderlichs Backstuben</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Baeckerei versendet Stollen und Weihnachtsgebaeck. Zudem wird ueber das Ladenlokal informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.stollenaussachsen.de/">
                <base:url>http://www.stollenaussachsen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Paulig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb verschiedener Stollen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck_http://www.dresdner-christstollen.biz/">
                <base:url>http://www.dresdner-christstollen.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Handelsagentur Sachsen, Thomas Gelfert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauft wird Dresdner Christstollen. Geschichtliche Informationen zum Produkt sind nachlesbar. [Auslieferungen erfolgen ab Mitte Oktober]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Backwaren_Weihnachtsgebaeck>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen">
        <rdfs:label>Heimbrauen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.sios.ch/">
                <base:url>http://www.sios.ch/</base:url>
                <rdfs:label>SIOS Homebrew Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Hausbrauer mit Beratung und angegliedertem Online-Shop fuer Brauzubehoer. Braukurse und Seminare im eigenen Braukeller werden geboten. [CH-8636 Wald]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.hausbraubedarf-ehlebracht.de/">
                <base:url>http://www.hausbraubedarf-ehlebracht.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ehlebracht Hausbraubedarf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein kleines Team, das sich der Hobbybrauerkunst verschrieben hat und Geraete sowie Zutaten (Schwerpunkt Bierkits, Malzextrakt und Trockenhefen) vertreibt. Dazu einige Anleitungen zum Heimbier brauen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.der-brauladen.de/">
                <base:url>http://www.der-brauladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brauladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Material und Zubehoer fuer das Selberbrauen. Katalog und Beschreibung des Brauvorgangs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.my-bier.de/">
                <base:url>http://www.my-bier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hibbo Niemann - Spezialversand fuer den Hausbrauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet vom Bierkit ueber Malz, Hopfen und Hefe bis zum Bierglas und Hefeweizen ein breites Sortiment.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.bierking.de/">
                <base:url>http://www.bierking.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bierking</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bierkits zum selber Brauen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.bhbs.de/">
                <base:url>http://www.bhbs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bayrischer Heim Brau Service Bauer Gbr (BHBS)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Brau-Sets und Rohstoffe fuer die Weissbierherstellung in den eigenen vier Waenden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.bierzuhause.de/">
                <base:url>http://www.bierzuhause.de/</base:url>
                <rdfs:label>BierZuhause</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schanktechnik fuer die Hausbar. Von der Theke bis zur CO2-Flasche, Zapfanlagen, Weinklimaschraenke, Kuehlschraenke, Biersaeulen und Durchlaufkuehler.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen_http://www.hobby-brauer.de/">
                <base:url>http://www.hobby-brauer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobby-brauer.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Tipps und Tricks zum Thema werden auch Kenntnisse zum Brauvorgang, dem Zubehoer und den Ausgangsmaterialien vermittelt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Bier_Heimbrauen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel">
        <rdfs:label>Essig-und-Oel</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.olivenoel-shop.de/">
                <base:url>http://www.olivenoel-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenoel-Shop Hans Metzger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Olivenoel werden auch Rosmarinoel und Essig angeboten. [D-55294 Bodenheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.korena-oel.de/">
                <base:url>http://www.korena-oel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kroppenstedter Oelmuehle Walter Doepelheuer GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben einem breiten Angebot an kaltgepressten Oelsorten auch Sanddorn- und Tomatenprodukte. [D-39397 Kroppenstedt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.essigundoelkontor.de/">
                <base:url>http://www.essigundoelkontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Essig und Oel Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Essigproduzent bietet Essig, Oel, Senf und Wein an. [D-27367 Horstedt]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.acetobalsamico.de/">
                <base:url>http://www.acetobalsamico.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aceto Balsamico Tradizionale - PAL Verlagsgesellschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von 12-25 Jahre altem Essig. [D-68165 Mannheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.essig.at/">
                <base:url>http://www.essig.at/</base:url>
                <rdfs:label>Alles um den Essig Beratung Handel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet viele Essige und Spezialitaeten aus Oesterreich, Italien, Deutschland, Italien, den Philippinen und anderen Gebieten. Informationen zum Essiggenuss und zur Produktion. [A-8212 Pischelsdorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.wallner-kernoel.at/">
                <base:url>http://www.wallner-kernoel.at/</base:url>
                <rdfs:label>Wallner Kernoel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Familienbetrieb informiert ueber seine Traditionen, ueber seine Geschaeftsfelder als Muehle, Schwarzbaeckerei und Oelpresse und bietet eine Online-Bestellmoeglichkeit fuer Kerne und Oele.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.essigbasar.de/">
                <base:url>http://www.essigbasar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Essig und Oel Basar Gummersbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Wein- und Frucht- und Balsamessige und andere Spezialitaeten aus dem Bergischen Land. [D-51643 Gummersbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.essighuesli.ch/">
                <base:url>http://www.essighuesli.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Essighuesli</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Produktpalette wie Trink-, Aperitif- und Digestifessige sowie Seminare.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.balsamoel.de/">
                <base:url>http://www.balsamoel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wildkraeuter-Balsamoel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Balsamoelen aus Wildkraeutern. Ausserdem Listen verfuegbarer Kochkurse und Einzelhaendler. [D-18292 Krakow am See]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.kernoel.cc/">
                <base:url>http://www.kernoel.cc/</base:url>
                <rdfs:label>Kernoel.cc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Kuerbiskernoel und breites Informationsangebot um dieses. [A-7542 Gerersdorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.kernoelman.de/">
                <base:url>http://www.kernoelman.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kuerbishof Deimel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von steirischem Kuerbiskernoel aus Erstpressung in familieneigener Herstellung. Ausserdem werden einige Rezepte geboten. [D-69231 Rauenberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel_http://www.lachsoel-bremerhaven.de/">
                <base:url>http://www.lachsoel-bremerhaven.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lachsoel Schoppenhauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Fischoele mit hohem Anteil an Omega-3-Fettsaeuren in verschiedenen Geschmacksrichtungen zum Anrichten von Salaten, Dressings und Saucen. [D-27572 Bremerhaven]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Essig-und-Oel>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan">
        <rdfs:label>Vegan</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.ulmafit.de/">
                <base:url>http://www.ulmafit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ulmafit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegane Nahrungsmittel aus Seitan und Tofu.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganladen.de/">
                <base:url>http://www.veganladen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Veni Vedi Vegi!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Veganladen in Berlin, Naturkost und Versand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.smilefood.de/">
                <base:url>http://www.smilefood.de/</base:url>
                <rdfs:label>Smilefood</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhaus von fast ausschliesslich veganen Lebensmitteln.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganversand.at/">
                <base:url>http://www.veganversand.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vegourmet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oesterreichischer Online-Shop fuer veganen Fleischersatz fuer Mensch sowie Hund und Katz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://vegane-zeiten.de/">
                <base:url>http://vegane-zeiten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vegane Zeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Veganer Laden aus Koeln und Versand von Schuhen, Lebensmitteln, Kosmetik, Kerzen, Literatur und mehr.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganversand-lebensweise.at/">
                <base:url>http://www.veganversand-lebensweise.at/</base:url>
                <rdfs:label>Veganversand Lebensweise</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oesterreichischer Vegan-Versand mit umfangreichen Angebot an Nahrungsmitteln, Nonfood und lederfreier Kleidung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganway.de/">
                <base:url>http://www.veganway.de/</base:url>
                <rdfs:label>Veganway Onlinestore</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dieser Shop bietet rein vegetarische Lebensmittel, tierversuchsfreie Kosmetika, Wasch- und Reinigungsmittel, Tiernahrung sowie Buecher und Infomaterial.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganbasics.com/">
                <base:url>http://www.veganbasics.com/</base:url>
                <rdfs:label>Veganbasics</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop, dessen Angebot neben Nahrungsmitteln, Gebrauchsartikeln, Kosmetik und Tiernahrung auch Plueschtiere und Buecher umfasst.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.vegan-produkte.de/">
                <base:url>http://www.vegan-produkte.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vegan Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Lebensmitteln fuer Mensch und Tier, Kleidung, Haushaltsbedarf oder Buechern zum Thema.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.larada.org/">
                <base:url>http://www.larada.org/</base:url>
                <rdfs:label>larada.org</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online-Shop der Schweizer Genossenschaft bietet rein pflanzliche Lebensmittel, Snacks und Suessigkeiten, ausserdem Kosmetikartikel und Tiernahrung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.veganfit.de/">
                <base:url>http://www.veganfit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Veganfit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tierversuchsfreie Kosmetik, vegane Produkte frei von gentechnisch veraenderten Inhalts- und Zusatzstoffen und Ernaehrungsberatung gibt es in diesem Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.vegasoy.de/">
                <base:url>http://www.vegasoy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vegasoy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Veganer Kaufladen fuer Fleischersatz und Trockenprodukte auf Sojabasis.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.der-gute-schuh.de/">
                <base:url>http://www.der-gute-schuh.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cosmo Viva Schuhe fuer das Universelle Leben</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lederfreie Schuhe fuer Damen und Herren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.radix-versand.de/">
                <base:url>http://www.radix-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Radix-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Veganversand fuer Nahrungsmittel, Kosmetik, Gebrauchsartikel und Tiernahrung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.vegi-service.ch/">
                <base:url>http://www.vegi-service.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vegi-Service AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der schweizer Anbieter rein pflanzlicher Produkte unter dem Namen +quotVegusto+quot informiert ueber das Angebot. Nebst deren Entwicklung und Produktion fuer Haendler werden auch Privatkunden direkt beliefert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.fein-kost.com/">
                <base:url>http://www.fein-kost.com/</base:url>
                <rdfs:label>VegaVit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus der veganen tiroler Vollwert-Konditorei mit Zutaten aus oekologischem Anbau. Auch geeignet fuer Allergiker.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan_http://www.so-ja.de/">
                <base:url>http://www.so-ja.de/</base:url>
                <rdfs:label>SO-JA veganer Versandhandel, Esther Boscheck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nahrungsmittel, Haushaltswaren oder Koerperpflegeprodukte. Die Suche ist auch nach Allergieformen moeglich. Rezepte sind nachlesbar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Vegetarisch_Vegan>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch">
        <rdfs:label>Italienisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.olivieri-gourmet.ch/">
                <base:url>http://www.olivieri-gourmet.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Olivieri Gourmet - Gourmefreuden aus dem Sueden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Weinhaendler bietet Weine, Weinzubehoer und Spezialitaeten aus vielen italienischen Anbaugebieten</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinondolo.de/">
                <base:url>http://www.vinondolo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinondolo ...schmecken Sie die Sonne Italiens!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Grappen, Spirituosen Prosecco aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.exclusive-weine.com/">
                <base:url>http://www.exclusive-weine.com/</base:url>
                <rdfs:label>Alessandro's Vinothek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel mit Schwerpunkt Italien und einigen ergaenzenden Weinen anderer Laender.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.enoteca-la-vigna.de/">
                <base:url>http://www.enoteca-la-vigna.de/</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca La Vigna</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rot- und Weissweine und andere Spezialitaeten des Landes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.sempre-vino.de/">
                <base:url>http://www.sempre-vino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sempre Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet vorwiegend Produkte aus der Toskana. Weinregionen und Weingueter werden beschrieben und Service-Informationen zur Verfuegung gestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.schoeneweine.de/">
                <base:url>http://www.schoeneweine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinello Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importeur fuer verschiedene internationale Weine, sowie einihe ausgesuchte Weine aus Westeuropa und Uebersee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.susannes-vinoteca.de/">
                <base:url>http://www.susannes-vinoteca.de/</base:url>
                <rdfs:label>Susannes Vinoteca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von Weinen, Likoeren und anderen Getraenken aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinoteca-ellner.de/">
                <base:url>http://www.vinoteca-ellner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinoteca Ellner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Weine, Oele und Weinzubehoer aus ganz Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.piemont-express.de/">
                <base:url>http://www.piemont-express.de/</base:url>
                <rdfs:label>Piemont-Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport von italienischen Weinen und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vini-della-liguria.de/">
                <base:url>http://www.vini-della-liguria.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vini della Liguria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importeur fuer italienische Weine und weitere Informationen zu den beteiligten Weinguetern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.bibere.it/">
                <base:url>http://www.bibere.it/</base:url>
                <rdfs:label>Bibere</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienisches Weinlokal aus der Toskana mit Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.tenutasanlorenzo.com/">
                <base:url>http://www.tenutasanlorenzo.com/</base:url>
                <rdfs:label>Das Weingut San Lorenzo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut aus Piemont bietet Gavi-Wein aus eigener Herstellung und Informationen rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.balistreri-und-stuebing.de/">
                <base:url>http://www.balistreri-und-stuebing.de/</base:url>
                <rdfs:label>Balistreri Stuebing GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Weine und Spezialitaeten aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://vivalavida.de/">
                <base:url>http://vivalavida.de/</base:url>
                <rdfs:label>vivalavida.de - Wein, Spirituosen und Feinkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Spezialisierung auf italienische Weine sowie Wein aus Spanien als Ergaenzung</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vini-cervi.it/">
                <base:url>http://www.vini-cervi.it/</base:url>
                <rdfs:label>Vini-cervi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Olivenoel und Weinen aus der Region Valpolicella.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.televino.de/">
                <base:url>http://www.televino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Televino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das weindepot bietet Weine aus Italien und gibt Informationen ueber die Anbaugebiete und Winzer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.puntovino.de/">
                <base:url>http://www.puntovino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Italienische Weine und Delikatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer italienische Weine und Delikatessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.markenwein.com/">
                <base:url>http://www.markenwein.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wein aus den Marken (Le Marche)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein Online-Shop, spezialisiert auf Weine aus der italienischen Region Marken</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.weinhandel-italien.de/">
                <base:url>http://www.weinhandel-italien.de/</base:url>
                <rdfs:label>www.weinhandel-italien.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein Online Shop mit umfangreichem Sortiment italienischer Weine. Ca. 600 Weine sind online zu finden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vino-web.com/">
                <base:url>http://www.vino-web.com/</base:url>
                <rdfs:label>Vino-web</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienischer Versandhandel fuer Weine aus ganz Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.defusco.ch/">
                <base:url>http://www.defusco.ch/</base:url>
                <rdfs:label>De Fusco Vini e Grappe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Discounter mit grosser Auswahl, persoenlicher Beratung und Service. Wein und Grappa aus zahlreichen Laendern mit Schwerpunkt Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.chebello.com/">
                <base:url>http://www.chebello.com/</base:url>
                <rdfs:label>Chebello GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer italienische Weine und Feinkost. Ebenfalls im Angebot Geschenke und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://buonvini.ch/">
                <base:url>http://buonvini.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Buonvicini</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Weinhandel mit Wein und Weinraritaeten aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.piazzadelvino.de/">
                <base:url>http://www.piazzadelvino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand Piazza del Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Weine und Probierpakete.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.der-sommelier.com/">
                <base:url>http://www.der-sommelier.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandelshaus Sommelier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine nach Anbaugebieten gruppiert und ausgewaehlte Weine aus Westeuropa.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.superiore.de/">
                <base:url>http://www.superiore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Superiore</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Wein, Feinkost und Accessoires. Ein Online-Magazin und Stichwortglossar runden das Angebot ab.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.fiasco-classico.de/">
                <base:url>http://www.fiasco-classico.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fiasco-Classico Wein-Handelsgesellschaft mbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>lifert Italienische Weine und informiert ueber Anbaugebiete und Weingueter aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.bremerwein.de/">
                <base:url>http://www.bremerwein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Harald L. Bremer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Weinen gibt es eine Fattoria, Probierpakete und Praesentkoerbe. Mit Schnaeppchenecke und Vorstellung der Winzer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.la-torre.ch/">
                <base:url>http://www.la-torre.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Casa Vinicola La Torre</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rot- und Weissweine, insbesondere aus dem Veltlin. [Schweizer Anbieter.]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.fuess-weine.de/">
                <base:url>http://www.fuess-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Karin Fuess</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel mit Weinen aus Piemont und Informationen zu den Erzeugern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.il-vino.com/">
                <base:url>http://www.il-vino.com/</base:url>
                <rdfs:label>Il vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer italienische Weine, Waehrungsangabe in Pfund oder Dollar.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinovino.de/">
                <base:url>http://www.vinovino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Cultura del Vino Jules Barrois</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein Verzeichnis der Weingueter und angebotener Weine. [D-66663 Merzig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.saratex.de/">
                <base:url>http://www.saratex.de/</base:url>
                <rdfs:label>SARATEX - Wein und Grappa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und mehr vom Landgut der Azienda Agricola Brunetti</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.tristano.de/">
                <base:url>http://www.tristano.de/</base:url>
                <rdfs:label>Antonio Tristano</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein-Importeur fuer verschiedene Weine aus Italien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.ps-wein.de/">
                <base:url>http://www.ps-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Weisbrod Bath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Weinhandel mit u.a. dem Schwerpunkt Italien. Ausserdem grosse Wein-Info-Rubrik mit Informationen zu Weinbaulaendern, Regionen Rebsorten etc.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinovini.de/">
                <base:url>http://www.vinovini.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vino Vini</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel fuer italienische Weine. [Flash]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinovit.de/">
                <base:url>http://www.vinovit.de/</base:url>
                <rdfs:label>Internationale Weine und mehr bei Vinovit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Weine international mit Schwerpunkt Italien</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.wein-espresso.de/">
                <base:url>http://www.wein-espresso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Espresso</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop richtet sich an Liebhaber italienischer Lebensart: Weine, Illy-Espresso, Zubehoer und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.weincontor-geier.de/">
                <base:url>http://www.weincontor-geier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weincontor Geier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Weinen aus verschiedenen Regionen Italiens.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.weinhandlung-enotria.de/">
                <base:url>http://www.weinhandlung-enotria.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Enotria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene italienische Weine und Accessoirs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.catanabuta.de/">
                <base:url>http://www.catanabuta.de/</base:url>
                <rdfs:label>Catanabuta</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet verschiedene Weine und Spezialitaeten aus Italien sowie Informationen rund um den italienischen Weinbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.bottega-del-vino.de/">
                <base:url>http://www.bottega-del-vino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bottega del Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit vielen italienischen Weinen und Praesentkoerben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinopoint.at/">
                <base:url>http://www.vinopoint.at/</base:url>
                <rdfs:label>Vinopoint</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Weinzubehoer und Spezialitaeten aus vielen italienischen Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.vinoeolio.de/">
                <base:url>http://www.vinoeolio.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vino e olio</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop bietet Espresso von Hausbrandt, Wein aus Piemont und Toskana, Oele aus Modena und weitere Produkte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.castelcosimo.de/">
                <base:url>http://www.castelcosimo.de/</base:url>
                <rdfs:label>Castel Cosimo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine und Spezialitaeten sowie Informationen zu aktuellen Veranstaltungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.jowi.de/vini-d-italia/">
                <base:url>http://www.jowi.de/vini-d-italia/</base:url>
                <rdfs:label>Daniele Pasolini GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Berliner Weinlokal fuer italienische Weine sowie weitere Informationen zu den verschiedenen Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.enoteca-individuale.com/">
                <base:url>http://www.enoteca-individuale.com/</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca Individuale</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In diesem Shop finden Sie ausgesuchte italienische Weine, die direkt aus Italien importiert werden. Das Sortiment beinhaltet grosse Namen, aber auch Produkte kleiner Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.weibelweine.ch/">
                <base:url>http://www.weibelweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Weibel Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schweizer Anbieter stellt die von ihm angebotenen Sorten aus unterschiedlichen Landesregionen vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.caratello.ch/">
                <base:url>http://www.caratello.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Caratello Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Sortiment italienischer Weine. [Schweizer Anbieter.]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch_http://www.saltner-wein.de/">
                <base:url>http://www.saltner-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Saltner Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und andere Getraenke aus Italien. Geboten werden sowohl Einzelbestellungen als auch ein Praesentservice und Probierpakete.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Italienisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke">
        <rdfs:label>Geschenke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke_http://www.sektikett.com/">
                <base:url>http://www.sektikett.com/</base:url>
                <rdfs:label>Sektikett by Weingut Weck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Weine und Flaschenausstattungen, fuer Sekt-, Wein- oder Spirituosenflaschen, fuer besondere Anlaesse.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke_http://www.sonderetikett.de/">
                <base:url>http://www.sonderetikett.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kehlerhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine Auswahl an Weinen, die mit einem persoenlichen Etikett versehen werden koennen. Eine Auswahl von Musteretiketten fuer verschiedene Anlaesse steht zur Verfuegung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke_http://www.weinhandel-rau.de/">
                <base:url>http://www.weinhandel-rau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Brigitte Rau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Jahrgangsweine aus verschiedenen Anbaugebieten als Geschenkidee fuer besondere Anlaesse. Die Weine sind nach den Jahrgaengen sortiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke_http://www.hardy-weinraritaeten.de/">
                <base:url>http://www.hardy-weinraritaeten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hardys Weinraritaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jahrgangsweine und -spirituosen aus dem Geburtsjahr des Geburtstagskindes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Geschenke>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer">
        <rdfs:label>Mosel-Saar-Ruwer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-heiden.de/">
                <base:url>http://www.weingut-heiden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Heiden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetserzeugisse vom Winzermeister Leo Heiden aus Brauneberg-Mosel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-meissner.de/">
                <base:url>http://www.weingut-meissner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Meissner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das kleine Weingut aus Bremm an der Mosel bietet seine Weine an. Schwerpunkte sind Riesling und Dornferlder Rotwein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weinshop-mueller.de/">
                <base:url>http://www.weinshop-mueller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gebrueder Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Moselweine aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.flensburger-online-weinvertrieb.de/">
                <base:url>http://www.flensburger-online-weinvertrieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flensburger Weinvertrieb e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Weinen des Weingutes Peter Loewen Erben und andere zum Teil internationale Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-herrenberg.de/">
                <base:url>http://www.weingut-herrenberg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Herrenberg - Bert Simon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt und informiert ueber verschiedene Weine aus eigenem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-h-j-junglen.de/">
                <base:url>http://www.weingut-h-j-junglen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hermann Josef</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beschreibung und Bestellung der eigenen Weine, Weinproben und Ferien auf dem Winzerhof.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.wolfergoldgrube.de/">
                <base:url>http://www.wolfergoldgrube.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Krieger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Moselweine aus vier Jahrzehnten, mit Informationen zum Riesling und zur lokalen Geschichte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://weingut-kiebel.de/">
                <base:url>http://weingut-kiebel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Benedikt Kiebel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zur Philosophie, Weinbergen, eigenen Weinen, Terminen und das Gaestehaus des in Loesnich gelegenen Gutes. Darueberhinaus gibt es ein Gaestebuch und einen Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.winzer-junglen.de/">
                <base:url>http://www.winzer-junglen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gebrueder Junglen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut stellt sich und seine Weine vor und bietet Urlaubsinfos aus der Region Mosel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.franzfeilen.de/">
                <base:url>http://www.franzfeilen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Franz Feilen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Moselwein vom Winzer aus Neumagen-Dhron. Angeboten werden Weissweine und Rotweine sowie Rieslingsekt aus eigenem Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.geller-steffen.de/">
                <base:url>http://www.geller-steffen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Geller-Steffen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut bietet Informationen ueber die Anbaugebiete, spezielle Probierpakete, einen Geschenke-Service und eine Online-Weinberatung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.mertes-wein.de/">
                <base:url>http://www.mertes-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Mertes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preisliste, Informationen zum Wein und Weingut, sowie Veranstaltungshinweise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-mueller.de/">
                <base:url>http://www.weingut-mueller.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kurt Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Moselweine aus eigenem Anbau. Weiterhin werden Informationen zu Ferienwohnungen und Gaestezimmern im Weingut gegeben.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weinhaus-marmann.de/">
                <base:url>http://www.weinhaus-marmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Marmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rieslingweine aus eigenem Anbau saeurearme Rivaner.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.cluesserath-weiler.de/">
                <base:url>http://www.cluesserath-weiler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut und Gaestehaus Cluesserath-Weiler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwerpunktmaessig Riesling-Weine und edle Braende.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-hauth.de/">
                <base:url>http://www.weingut-hauth.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hauth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop mit Weinen aus dem eigenen Anbau, Geschenkideen und Informationen rund zum Mosel-Wein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.mg-weine.de/">
                <base:url>http://www.mg-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut-Destillerie Markus Goergen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut-Destiallate aus Anbaugebietet an der Mosel. Verschiedene Weine werden vorgestellt und koennen online bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.amlinger.de/">
                <base:url>http://www.amlinger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Amlinger Sohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut bietet neben dem Wein aus eigenem Anbau zahlreiche Informationen rund um die Region sowie Veranstaltungshinweise und Beschreibungen verschiedener Pensionen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer_http://www.weingut-bertel.de/">
                <base:url>http://www.weingut-bertel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bertel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Wein, Sekt und Saft mit Onlinebestellung an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Mosel-Saar-Ruwer>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky">
        <rdfs:label>Whisky</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskydepot.com/">
                <base:url>http://www.whiskydepot.com/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Depot Holger Koschitzki</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an verschiedenen Spirituosen. Mit Tasting-Terminen und Vorstellung des Ladenlokals. [D-22391 Hamburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-corner.de/">
                <base:url>http://www.whisky-corner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky-Corner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein reichhaltiges Angebot an verschiedenen Sorten Whiskys, ueberwiegend Single Malt und Irish aber auch American Whiskey und Miniaturen sowie Glaeser und Kruege. [D-92278 Illschwang]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.houseofwhisky.de/">
                <base:url>http://www.houseofwhisky.de/</base:url>
                <rdfs:label>House of Whisky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Programm an Single Malt und Blended werden auch einige andere Spirituosen angeboten [D-31675 Bueckeburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.grandwhisky.de/">
                <base:url>http://www.grandwhisky.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grand Whisky - Petra Buschhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb schottischer und irischer Marken. [D-63165 Muehlheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.thescotchcorner.de/">
                <base:url>http://www.thescotchcorner.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Scotch Corner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Whisky mit vielen nuetzlichen Informationen rund um das Getraenk. Ausserdem gibt es ein Forum und eine Liste mit Events. [Benoetigt Flash] [D-86745 Hohenaltheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-star.com/">
                <base:url>http://www.whisky-star.com/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Star</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Scotch, Irish und American Whiskys, auch Sonderangebote. [D-79286 Glottertal]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://potstill.org/">
                <base:url>http://potstill.org/</base:url>
                <rdfs:label>Potstill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Ladenlokal, ausserdem Veranstaltung von Verkostungen vor Ort. [A-1080 Wien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-domain.de/">
                <base:url>http://www.whisky-domain.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky-Domain</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem nach Herkunft sortierten Sortiment an Whiskeys werden auch Gin und Wodka angeboten. [D-56575 Weissenthurm]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.teiber.de/">
                <base:url>http://www.teiber.de/</base:url>
                <rdfs:label>Taiber's Jack Daniels Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf Jack Daniels Produkte spezialisiert, auch alte Jahrgaenge. [D-93080 Pentling]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.world-of-whisky.ch/">
                <base:url>http://www.world-of-whisky.ch/</base:url>
                <rdfs:label>World of Whisky - Hotel Waldhaus am See</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben den nach Herkunftsland sortierten Whiskys werden auch andere Alkoholika angeboten. Eine parametrische Suche ist moeglich. Zusaetzlich werden allgemeine Informationen zu diesem Getraenk geboten. [CH-7500 St. Moritz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.artofwhisky.de/">
                <base:url>http://www.artofwhisky.de/</base:url>
                <rdfs:label>Art of Whisky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Bestellmoeglichkeit per E-Mail und Fax, Angebote sind aufgefuehrt. [D-21640 Neuenkirchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.scoma.de/">
                <base:url>http://www.scoma.de/</base:url>
                <rdfs:label>Scoma: Scotch Malt Whisky GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet ein reichhaltiges Angebot an verschiedenen Sorten Whiskys mit Spezialisierung auf Malts. Miniaturen sowie Glaeser, Kruege und Literatur sind bestellbar, Whisky-Seminare werden angeboten. [D-26441 Jever]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskywizard.de/">
                <base:url>http://www.whiskywizard.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Wizard Christian Jaudt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb einer grossen Zahl von Whisky-Sorten, vornehmlich Single Malt. [D-66538 Neunkirchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://whisky4you.de/">
                <base:url>http://whisky4you.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky4You</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Whiskies aus Schottland, Irland, USA und Kanada. Informationen zu den Whiskies mit Abbildungen. [D-68161 Mannheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://shop.cmh-whisky.at/">
                <base:url>http://shop.cmh-whisky.at/</base:url>
                <rdfs:label>CMH-Whisky-Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb mehrerer kleinerer Whisky-Marken. [A-6414 Mieming]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://whiskyauction.com/">
                <base:url>http://whiskyauction.com/</base:url>
                <rdfs:label>WhiskyAuction.Com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kruegers Whiskygalerie bietet Online-Auktion und Verkauf von Single-Malt und anderen Whiskies. [D-24768 Rendsburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.thewhiskystore.de/">
                <base:url>http://www.thewhiskystore.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Whisky Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Versand bietet ueber tausend Whiskys, Accessories und Zubehoer, ein Katalog steht zum Download bereit, ein Brennereiarchiv bietet Informationen und Bilder verschiedener Brennereien.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskyworld.de/">
                <base:url>http://www.whiskyworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whiskyworld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Firma bietet ein grosses Sortiment an verschiedenen Produkten rund um den Whisky. Ausserdem gibt es eine Uebersicht zu Zigarren und reichhaltigem Zubehoer. [D-85221 Dachau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-doris.de/">
                <base:url>http://www.whisky-doris.de/</base:url>
                <rdfs:label>Versandhandel Doris Debbeler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Single Malt Whisky, auch als selbstabgefuellte Probiermenge. [D-14612 Falkensee]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.thewhiskyshop.ch/">
                <base:url>http://www.thewhiskyshop.ch/</base:url>
                <rdfs:label>The Whiskyshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Whiskies und Zubehoer, auch Grossflaschen und Geschenksets. Es steht auch ein Forum zur Verfuegung. [CH-9535 Wilen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-selection.de/">
                <base:url>http://www.whisky-selection.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky-Selection</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer schottischen Whisky, Angebot nach Regionen gegliedert. [D-55131 Mainz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.caledonia.at/">
                <base:url>http://www.caledonia.at/</base:url>
                <rdfs:label>Caledonia - Edwin Heider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Irische und schottische Single Malt's nach Herkunftsregion sortiert. [Benoetigt Flash] [A-5324 Faistenau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-versandhandel.de/">
                <base:url>http://www.whisky-versandhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Versandhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schottische Whiskies vieler Produzenten zum Bestellen. [D-88605 Messkirch]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.scotandscotch.ch/">
                <base:url>http://www.scotandscotch.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Scot Scotch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Haendler informiert ueber aktuelles Geschehen in der Branche und ueber anstehende Verkostungen. [Katalog nur per E-Mail erhaeltlich] [CH-8001 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskymarkt.com/">
                <base:url>http://www.whiskymarkt.com/</base:url>
                <rdfs:label>Whiskymarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Anbieter von seltenen Whiskys, Whiskyglaesern, Wein und Sekt sowie Spirituosen und Geschenkartikeln stellt seine Produkte vor. [D-08064 Zwickau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.monnier-getraenke.ch/">
                <base:url>http://www.monnier-getraenke.ch/</base:url>
                <rdfs:label>M.+St. Monnieur Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Auswahl an Whisky wird vorgestellt und ueber Aktionen informiert. [CH-2557 Studen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky-land.de/">
                <base:url>http://www.whisky-land.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky-Land - Sascha Schnitzler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Marken, auch Miniaturen und Sonderangebote. [D-52146 Wuerselen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whizita.de/">
                <base:url>http://www.whizita.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whizita - Ernst Flickenschild</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Whiskys werden auch Zigarren und andere Tabakwaren angeboten. [D-25524 Itzehoe]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whisky.de/celtic/">
                <base:url>http://www.whisky.de/celtic/</base:url>
                <rdfs:label>Celtic Whisky, Otto Steudel GbR.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Spezialisierung auf Malts und Ladengeschaeft. [D-90459 Nuernberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.world-wide-whisky.de/">
                <base:url>http://www.world-wide-whisky.de/</base:url>
                <rdfs:label>Werner Hertwig's Wein und Whisky-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Preislisten der angebotenen Sorten, Raritaeten und Probierflaschen gibt es Links zum Thema und eine Diashow. [D-10823 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskypack.de/">
                <base:url>http://www.whiskypack.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whiskypack Spirituosenhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vornehmlich Whiskys nach Herkunftsland sortiert, auch ein paar andere Spirituosen. Ausserdem sind Probeflaeschchen und Zubehoer zu erwerben. [D-31608 Marklohe-Lemke]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky_http://www.whiskywarehouse.de/">
                <base:url>http://www.whiskywarehouse.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Whisky Warehouse - Bernd Probst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben den Whiskeys aus aller Welt werden auch keltischer Schmuck und Zinnfiguren angeboten. Ausserdem gibt es Bildergalerien von Tasting-Abenden. [D-12555 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_Whisky>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch">
        <rdfs:label>Deutsch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.kaufhalle-des-ostens.de/">
                <base:url>http://www.kaufhalle-des-ostens.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaufhalle-des-Ostens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Lebensmittel-Produkten aus den neuen Bundeslaendern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.hausgemachte-nudeln.de/">
                <base:url>http://www.hausgemachte-nudeln.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ribnitzer Nudelspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Nudeln und Nudelspezialitaeten aus Ribnitz in Mecklenburg. [Bestellformular, kein Online-Shop]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.moulin.de/vom-guten-das-beste.de/">
                <base:url>http://www.moulin.de/vom-guten-das-beste.de/</base:url>
                <rdfs:label>Le Moulin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Gourmet-Produkten der Eifel Wurst, Senf, Aufstriche, Braende und Praesentkoerbe, unter anderem. In einem historischen Saegewerk in der Wassermuehle Birgel gelegen, mit eigenem Gourmet-Restaurant.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.osttheke.de/">
                <base:url>http://www.osttheke.de/</base:url>
                <rdfs:label>osttheke.de, OTTOshop Postagentur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ostprodukte, Nahrungs- und Haushaltsmittel, der Marken Dr. Quendt und Eg-GUe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.schinkendiele.de/">
                <base:url>http://www.schinkendiele.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Ammerlaender Schinkendiele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Offeriert Schinkenspezialitaeten, Wurst, Praesente, Tee und Porzellan zum Bestellen und bietet auch Karten und Wegbeschreibung zum Geschaeft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.herzapfelhof.de/">
                <base:url>http://www.herzapfelhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Herzapfelhof Luehs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herz- und Motiv-Aepfel (durch vor der Reife aufgebrachte Aufkleber), Spirituosen und Marmelade aus dem Alten Land. Information ueber Anbau und Herstellung, Kunden-Statements und Bildergalerie.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.crunch-internetservices.de/catalog/">
                <base:url>http://www.crunch-internetservices.de/catalog/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Friedrichs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firmeninfo, Historie, Produkte und Onlineshop fuer Nordfriesische und insbesondere Foehrer Fleisch-, Wild- und Kaeseprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch_http://www.walbeck.net/shops/wstore/">
                <base:url>http://www.walbeck.net/shops/wstore/</base:url>
                <rdfs:label>Walbecker Online-Shop, Franz Arians Internet Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Sortiment unter anderem das Walbecker Spargeltroepfchen, ein Spargelschnaps mit echten Spargelstangen in der Flasche sowie Spirituosen und Geschenkartikel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Regionale-Spezialitaeten_Europaeisch_Deutsch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch">
        <rdfs:label>Europaeisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.vinhoporto.de/">
                <base:url>http://www.vinhoporto.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nobvins-Import-Agentur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung von Portweinen verschiedener Erzeuger, fast ausschliesslich Vintage Port, Colheita Port und Late bottled Vintage Port, mit Shopsystem.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.slowenien-weine.de/">
                <base:url>http://www.slowenien-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Import Vertrieb V. Sagolla</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Importeur fuer slowenische Weine bietet zahlreiche Informationen zu den verschiedenen Weinguetern und Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.erlesener-wein.de/">
                <base:url>http://www.erlesener-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Erlesene-Weine, Georg Schnell</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein-Online-Shop fuer verschiedene Weinsorten aus Italien, Deutschland und Frankreich. Informationen ueber biologischen Anbau und zu zwei Weinguetern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.joabor.ch/">
                <base:url>http://www.joabor.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Joabor - Ungarische Weinspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Zuericher Haendler fuer Weinspezialitaeten und Raritaeten aus den Kellern ausgesuchter Winzer von Ungarn und dem Tokaj sowie von oesterreichischen Spezialitaeten bietet auf Anfrage auch Lieferung ausserhalb der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.wein-deko.de/shop.htm">
                <base:url>http://www.wein-deko.de/shop.htm</base:url>
                <rdfs:label>Curry Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet hauptsaechlich Weine aus Portugal und einige wenige suedafrikanische Weine. Weiterhin weitere Informationen zu den Weinen und Weinlaender. [Portugal]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.eurovin.ch/">
                <base:url>http://www.eurovin.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Eurovin GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Herkunftsland sortiertes Angebot europaeischer Weine. Mit einer Rubrik Weinwissen und einer Bildergalerie. [CH-8173 Neerach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.weinlager-online.de/">
                <base:url>http://www.weinlager-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinlager Barkhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop eines Weinladens der sich auf franzoesische, spanische und italienische Weine spezialisiert hat.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.jadrovino.de/">
                <base:url>http://www.jadrovino.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Gerhard Lzicar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weine aus den Regionen Istrien, Dalmatien und Slawonien. Ausserdem Informationen ueber Weinregionen, Veranstaltungen und Winzer. [Kroatien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.weinversand-schroeder.de/">
                <base:url>http://www.weinversand-schroeder.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand Schroeder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Deutschland, Frankreich und Italien, Weinzubehoer, Praesente, Accessoires, Dienstleistungen und Tips. Nach Anbaugebiet aufgelistet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.weingold.de/">
                <base:url>http://www.weingold.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingold</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinproben mit je sechs Flaschen werden zusammengestellt und zum Versand angeboten. Die Weinprobenergebnisse werden statistisch ausgewertet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.weinkontor-freund.de/">
                <base:url>http://www.weinkontor-freund.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Freund GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Gross- und Einzelhaendler stellt seine Weine aus Italien, Spanien und Portugal ebenso wie die Vertreter und die Firma vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.vinoversum.ch/">
                <base:url>http://www.vinoversum.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vinoversum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Weinen aus verschiedenen Laendern (Schwerpunkt Italien und Spanien) werden Zubehoerartikel, Essig und Oel sowie Culinaria angeboten. Eigenimporte werden vorgestellt, eine Suche nach Herkunftsland und Preisklasse ist moeglich. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.karl-kerler.de/">
                <base:url>http://www.karl-kerler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Karl Kerler Weinimporte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an bekannten Namen und Entdeckungen mit dem Schwerpunkt Italien, Frankreich und Spanien. [Benoetigt Javascript]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.abacus-wein.de/">
                <base:url>http://www.abacus-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Abacus-Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sekt und Wein direkt von Europas Weinguetern. Auch alte Jahrgaenge, Weinbuecher, ein Geschenkservice und Auskuenfte ueber die Weingueter.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.stork-weinhandel.de/">
                <base:url>http://www.stork-weinhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Stork</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien und Portugal bilden das Grundsortiment dieses Weinladens. Auch Praesente und Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.kohler-wein.de/">
                <base:url>http://www.kohler-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dr. Kohler Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport von Weinen aus Frankreich, Portugal und Spanien, auch solche aus oekologischem Weinbau. Mit Landkarte, Neuigkeiten und Forum.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.gomes-weine.ch/">
                <base:url>http://www.gomes-weine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Gomes Weine AG, Basel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Portugiesische Weine. [CH-4002 Basel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.importweine.de/">
                <base:url>http://www.importweine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinimport Leistenschneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Frankreich, Italien und Deutschland sind hier im Angebot.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.bossev.homepage.t-online.de/">
                <base:url>http://www.bossev.homepage.t-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bossev Weinmarketing GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fassgereifte Weine (Melnik, Gamza, Mavrud, Dimjat) sowie Spirituosen und Feinkost aus Bulgarien. [Bulgarien]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.scalavini.ch/">
                <base:url>http://www.scalavini.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Scala Vini Weinspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Schweizer Weinhandel bietet Weine und regionale Spezialitaeten aus Italien, Oesterreich und der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.wein-reisen.com/">
                <base:url>http://www.wein-reisen.com/</base:url>
                <rdfs:label>Slavka Fraueneder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine von mehreren slowenischen Weinguetern in Angebot. Auch Reiseauskunft.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.vinopolis.ch/">
                <base:url>http://www.vinopolis.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Vinopolis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einer Bestelliste schweizer und portugiesischer Weine werden Degustationstermine genannt. [CH-8045 Zuerich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_http://www.bianco-e-rosso.de/">
                <base:url>http://www.bianco-e-rosso.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bianco-e-Rosso</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine aus Italien und Franken.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch">
        <rdfs:label>Franzoesisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.le-charreau.de/">
                <base:url>http://www.le-charreau.de/</base:url>
                <rdfs:label>Le Charreau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine von kleinen, selbstaendigen Weinguetern der Regionen Loire, Languedoc-Roussillon, Suedwesten, Rhne und Champagne. Beschreibung der Produkte und Onlineshop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.maison-des-vins.com/">
                <base:url>http://www.maison-des-vins.com/</base:url>
                <rdfs:label>Maison des vins de Mcon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinladen in Burgund bietet eine Auswahl von Weinen dieses Anbaugebietes zum weltweiten Versand. Auch kurze Uebersicht der Region.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.wynex.ch/">
                <base:url>http://www.wynex.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Wynex</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel bei Zuerich mit Spezialisierung auf Produkte aus Suedwestfrankreich, dem Piemont und Elsass. Beschreibung und Preisliste. Kein Online-Shop Bestellformular. [CH-8704 Herrliberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.mueller-weine.ch/">
                <base:url>http://www.mueller-weine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Mueller-Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Burgunderspezialist bietet auch eine Auswahl an Weinen aus anderen Laendern Europas und Uebersee.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.weinfundus-auktionen.de/">
                <base:url>http://www.weinfundus-auktionen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinfundus Grands Vins de Bordeaux</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach vorheriger Registrierung kann man an Onlineversteigerungen von Bordeauxweinen teilnehmen, im Weinsalon koennen ausgewaehlte Weine direkt bestellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.weine-de.com/">
                <base:url>http://www.weine-de.com/</base:url>
                <rdfs:label>Les Vins Franais</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Qualitaetsweine aus verschiedenen Anbaugebieten Frankreichs, hauptsaechlich Bordeaux und Burgund. Versand erfolgt von Frankreich aus.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.rouge-blanc.com/de/">
                <base:url>http://www.rouge-blanc.com/de/</base:url>
                <rdfs:label>Rouge et Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein breitgefaechertes Weinangebot, hauptsaechlich aus Frankreich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://burgund.himmlisch.de/">
                <base:url>http://burgund.himmlisch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein aus Burgund, Nils Jaenig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Burgunderweine aus dem historischen Weinkeller des Restaurants Himmlisch in Ettlingen werden angeboten. Mit Erlaeuterungen zu den einzelnen Winzern, Jahrgangsbeurteilungen und Weinbeschreibungen. [Liefergebiet Deutschland]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://weinversand-zander.de/">
                <base:url>http://weinversand-zander.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand Kirsten Zander</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elsaesser Weine fuer Geniesser und solche, die es werden wollen. [D-50170 Kerpen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.rouges.de/">
                <base:url>http://www.rouges.de/</base:url>
                <rdfs:label>Les Rouges du Midi, Dirk Lueck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handelt mit Weinen aus dem Bandol, der Provence und dem Languedoc. Bietet Informationen zu den Winzern, Rebsorten und Weinen und weist auf die Weinhandlungen in Hamburg und Berlin hin.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.weine-aus-burgund.de/">
                <base:url>http://www.weine-aus-burgund.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feine Weine aus Burgund - Weinhandel Doris Enkirch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt vor allem Weine aus Burgund, auch von der Saar und anderen Provenienzen sowie Obstbraende. Bietet darueber hinaus Hintergrundinformationen ueber Anbaugebiete und Produzenten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.dom-lalouviere.com/">
                <base:url>http://www.dom-lalouviere.com/</base:url>
                <rdfs:label>Domaine La Louvire</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut bietet Weiss-, Rot-, Rose- und Schaumweine aus dem Languedoc-Roussillon an. Mit Hinweisen auf besondere Aktionen, Pressestimmen sowie Informationen zu Auszeichnungen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.chateauonline.de/">
                <base:url>http://www.chateauonline.de/</base:url>
                <rdfs:label>ChateauOnline</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Champagner und Geschenkideen aus Frankreich und aus aller Welt. Sonderangebote, Neuigkeiten ueber Wein und Tipps von Sommeliers.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.dieckmannswein.de/">
                <base:url>http://www.dieckmannswein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Dieckmann's Wein, Inh. Ludger Dieckmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhandel aus Koeln bietet Weine schwerpunktmaessig aus verschiedenen Anbaugebieten Frankreichs, aber auch aus anderen Laendern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://chateauinternet.com/">
                <base:url>http://chateauinternet.com/</base:url>
                <rdfs:label>Chteau Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet eine breite Auswahl an Champagnern und Weinen aus vielen Anbaugebieten Frankreichs. Auch Auskuenfte ueber Speisen- und Weinkombinationen und Tipps zur Weinprobe.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.maison-du-vin.de/">
                <base:url>http://www.maison-du-vin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Maison du Vin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhandel aus Bielefeld hat sich auf hochwertige franzoesische Weine aus verschiedenen Anbaugebieten spezialisiert. Weine und Winzer werden vorgestellt, Probierpakete koennen bestellt werden. Ferner wird ueber Veranstaltungen und Leistungen wie den Geschenkservice informiert.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://fontanille.himmlisch.de/">
                <base:url>http://fontanille.himmlisch.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus der Provence</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutscher Weinhaendler bietet Erzeugnisse aus dem Rhne- und Provenegebiet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.vinoliv.de/">
                <base:url>http://www.vinoliv.de/</base:url>
                <rdfs:label>vinoliv</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer franzoesische Weine und Delikatessen aus mehrerem Regionen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.dieweinboutique.de/">
                <base:url>http://www.dieweinboutique.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Weinboutique Honzrath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Betreibt einen Online-Shop mit franzoesischen Weinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch_http://www.gelderblom.de/">
                <base:url>http://www.gelderblom.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jan Gelderblom - Weine frei Haus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport franzoesischer Weine unterschiedlicher Regionen, die per Bestellschein bestellt werden koennen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Franzoesisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese">
        <rdfs:label>Kaese</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://alleskaese.ch/">
                <base:url>http://alleskaese.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Alles Kaese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktlieferung von Kaeseplatten. [Liefergebiet: Ostschweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.kaeserei-vogler.de/">
                <base:url>http://www.kaeserei-vogler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaeserei Vogler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schaukaeserei aus dem Allgaeu mit Online-Shop, Besichtigungen und Fuehrungen. [D-88410 Bad Wurzach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.chaes-stuebli.ch/">
                <base:url>http://www.chaes-stuebli.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Chaes-Stuebli</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Spezialgeschaeft fuer Schweizer Kaesespezialitaeten und Milchprodukte bietet Kaeseplatten, gelagerten Hartkaese, Fondue-Hausmischungen und Raclette.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.parmesan-kaese.de/">
                <base:url>http://www.parmesan-kaese.de/</base:url>
                <rdfs:label>Trentingrana - Has Gfoerer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Parmesan, mit Wissenswertem zur Geschichte und Herstellung des Kaeses sowie Rezepten. [D-86316 Friedberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.walkerag.ch/">
                <base:url>http://www.walkerag.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Arnold Walker AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Familienunternehmen mit Schaukaeserei bietet hauseigene Walliser Spezialitaeten wie Aletsch Raclettekaese, Gomser Bergkaese und Hauskaese. [Liefergebiet Schweiz]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.kaes-kessel.de/">
                <base:url>http://www.kaes-kessel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaeskessel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand allgaeuer Kaesespezialitaeten aus eigener Herstellung. [D-87534 Oberstaufen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.simplon-kaese.ch/">
                <base:url>http://www.simplon-kaese.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Guido Dorsaz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaese aus dem kleinen Walliser Bergdorf. Auskuenfte und Bestellung von Schnitt-, Raclette- und Hobelkaese. [CH-3901 Simplon]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.kasloechl.at/">
                <base:url>http://www.kasloechl.at/</base:url>
                <rdfs:label>Das Kasloechl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Traditionelles Feinkostgeschaeft in der Altstadt. Bietet neben Kaese und Montignac-Produkten auch Pralinen. [A-5020 Salzburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.fromage-online.de/">
                <base:url>http://www.fromage-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fromage-Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>La Fromagerie de Philippe Olivier, Rohmilchkaese direkt aus dem Reifekeller in Frankreich, franzoesischer Fromage per Kuehlversand.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.chaes-marili.ch/">
                <base:url>http://www.chaes-marili.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Chaes Marili</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem breiten Sortiment verschiedener Kaesesorten sowie Raclette- und Fonduezubehoer werden auch Weine, Spirituousen und Delikatessen zur Bestellung angeboten. Mit Erlaeuterungen von Fachbegriffen und Angaben zum Fachgeschaeft. [CH-8200 Schaffhausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese_http://www.kaese-schuster.de/">
                <base:url>http://www.kaese-schuster.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kaese Schuster</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb verschiedener Rohmilchkaese, auch Sortimente und Zubehoer. [D-61231 Bad Nauheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Kaese>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr">
        <rdfs:label>Ahr</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr_http://www.ahrland.de/">
                <base:url>http://www.ahrland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ahrland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Breites Ahrwein-Sortiment sowie Sekte und Spirituosen von Volker Dankos angeboten. Auch umfangreiche Produktpalette mit Teesorten, Pralinen und Praesentideen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr_http://www.ahrwein-sebastian.de/">
                <base:url>http://www.ahrwein-sebastian.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Franz Sebastian</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Weinkellerei Franz Sebastian in Rech an der Ahr stellt sich und seine Produkte vor.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr_http://www.weingut-nelles.de/">
                <base:url>http://www.weingut-nelles.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Nelles</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Philosophie des Weinbaus und -ausbaus, Oeffnungszeiten und Termine dieses in Bad Neuenahr-Heimersheim gelegenen Gutes.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr_http://www.meyer-naekel.de/">
                <base:url>http://www.meyer-naekel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Meyer-Naekel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein in Dernau an der Ahr gelegenes, auf Rotwein spezialisiertes Weingut. Bietet Neuigkeiten, Weinliste - hauptsaechlich Frueh- und Spaetburgunder.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Ahr>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen">
        <rdfs:label>Rheinhessen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-wehrhof.de/">
                <base:url>http://www.weingut-wehrhof.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Wehrhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber das Weingut Wehrhof, Weine und oekologische Anbauverfahren in Rheinhessen. Onlineshop und Veranstaltungshinweise.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.die-weinmacher.de/konstantin-Michel/index.htm">
                <base:url>http://www.die-weinmacher.de/konstantin-Michel/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Konstantin Michel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine aus Ganztraubenpressung, edelreife Weine, Sekt und Hochprozentiges.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.rheinhessenwein24.de/">
                <base:url>http://www.rheinhessenwein24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rheinhessenwein24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Winzer aus Rheinhessen praesentieren sich. Die Weinsuche ist quer durch alle beteiligten Weingueter moeglich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-hoeffling.de/">
                <base:url>http://www.weingut-hoeffling.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hoeffling - Boppard</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber das Weingut, den Bopparder Hamm und die Gaststaetten. [Mittelrhein]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-wilhelm-laubenstein.de/">
                <base:url>http://www.weingut-wilhelm-laubenstein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Wilhelm Laubenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stellt das Weingut vor und bietet einen Online-Shop, in dem die aktuellen Weine bestellt werden koennen sowie weitere Informationen rund um den Wein aus Rheinhessen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.guttandin.de/">
                <base:url>http://www.guttandin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Guttandin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt aus Woerrstadt und Informationen zu den Rebsortenn.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-blos.de/">
                <base:url>http://www.weingut-blos.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Blos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Weine aus eigenem Anbau, Informationen ueber das Weingut und ein Wein-Lexikon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-hahnmuehle.de/">
                <base:url>http://www.weingut-hahnmuehle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hahnmuehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Weingutes in Mannweiler-Coelln. Onlineshop und Informationen zu den eigenen Weinen und dem Anbaugebiet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-giessen.de/">
                <base:url>http://www.weingut-giessen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Giessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet selbsterzeugte Rotweine wie Regent, Dornfelder, Portugieser Weissweine, wie Riesling, Grauburgunder und Kerner.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingutmaurer.de/">
                <base:url>http://www.weingutmaurer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Maurer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zum Weingut, den Weinen, Rebsorten und Gueteklassen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weingut-kissinger.de/">
                <base:url>http://www.weingut-kissinger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kissinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Weine wie Rotwein, Weissherbst, Eiswein und Sekt direkt vom Hersteller.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.ruppert-deginther.de/">
                <base:url>http://www.ruppert-deginther.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Ruppert Deginther</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der in Dittelsheim-Hessloch gelegener Betrieb bietet Auskuenfte ueber Aktuelles und Weinsortiment. Auch Schmunzelecke und Gewinnspiel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.wein-hilgert.de/">
                <base:url>http://www.wein-hilgert.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Leander Hilgert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut bietet verschiedene Probierpakete und einen Geschenkservice.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen_http://www.weinkontor-degen.de/">
                <base:url>http://www.weinkontor-degen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Degen Schoenfeld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem Firmenportraet findet sich eine Uebersicht aller Leistungen und ein Onlineshop. Dazu aktuelle Sonderangebote und Veranstaltungstermine.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Europaeisch_Deutsch_Rheinhessen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen">
        <rdfs:label>Spirituosen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.kaspar-spirituosen.de/">
                <base:url>http://www.kaspar-spirituosen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Rolf Kaspar GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben verschiedenen Spirituosen auch Weine und Champagner. [D-45138 Essen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.grappanet.de/">
                <base:url>http://www.grappanet.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grappanet - D. Goedde und F. Niekamp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Auskuenfte zur Geschichte und Herstellung von Grappa sowie den verschiedenen Anbaugebieten. Eine Auswahl steht zur Online-Bestellung bereit. [D-32120 Hiddenhausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.kleinbrennerei.com/">
                <base:url>http://www.kleinbrennerei.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kleinbrennerei Metzger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen zu den Artikeln und ein Brennereilexikon mit Online-Shop. [D-97980 Bad Mergentheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.web-schnaps.de/">
                <base:url>http://www.web-schnaps.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei Spinner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Schnapsbrennerei und ihrere Produkte. Mit Beschreibung des Produktionsvorgangs. [D-77815 Buehl]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.calvados.de/">
                <base:url>http://www.calvados.de/</base:url>
                <rdfs:label>Calvados.de - Robert Heymel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Armagnac, Calvados und Cognac, aber auch Obstbraende, Wein und Champagner. Naeheres ueber beruehmte Hersteller und alte Raritaeten. [D-61184 Karben]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.sidlerhof.ch/">
                <base:url>http://www.sidlerhof.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Sidlerhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geboten werden Branntweine und Schnaepse aus den Produkten des Hofes. [CH-6207 Nottwil]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://members.nusurf.at/brennereikurz">
                <base:url>http://members.nusurf.at/brennereikurz</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei Kurz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edelbraende und Likoere sowie passende Geschenkverpackungen aus Holz. [A-4775 TaufkirchenPram]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.vinos-online.de/">
                <base:url>http://www.vinos-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinos-Online GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinehandel mit spanischen Likoeren, Brandys, Anis und Weine. [D-50887 Koeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.barstuff.de/">
                <base:url>http://www.barstuff.de/</base:url>
                <rdfs:label>Barstuff.de - Thilo Bodammer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Accessoires zur Ausstattung von Bars. [D-13589 Berlin ]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.spiri-versand.de/">
                <base:url>http://www.spiri-versand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spiri-Versand - Sebastian Lindner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Spitituosen aller Art [D-01979 Lauchhammer]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.landtwing-ruetter.ch/">
                <base:url>http://www.landtwing-ruetter.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Landtwing Ruetter AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung der Brennerei und der von ihr angebotenen eigenen und fremden Fruchtbraende. [CH-6331 Huenenberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.banneke.de/">
                <base:url>http://www.banneke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Banneke Gmbh - Werner Faber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Alkoholika aller Art und Accessoires. [D-45127 Essen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.hamburger-rum-shop.de/">
                <base:url>http://www.hamburger-rum-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hamburger Rum Shop - V. Koehler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rum und Wein aus einer ganzen Reihe von Laendern. [D-22161 Hamburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnapskontor.de/">
                <base:url>http://www.schnapskontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schnapskontor.de - Dirk Karlipp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Schnaepse, hauptsaechlich aus dem Westerwald. Auch Probiermengen erhaeltlich. [D-15711 Koenigs Wusterhausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://e-sites.fischer-cgd.de/shop/">
                <base:url>http://e-sites.fischer-cgd.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>E-Sites</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Spirituosen, Barzubehoer, Glaeser und Buecher. [D-32469 Petershagen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.jollyrogerimports.de/">
                <base:url>http://www.jollyrogerimports.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jolly Roger Imports GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Spirituosen aller Art, Bestellung per Fax. [D-83727 Schliersee]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.binowetz.de/">
                <base:url>http://www.binowetz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Binowetz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Whisky-Sorten wie schottische Single Malts und Weine aus Franken, Hessen und der Pfalz. [D-65396 Walluf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.dorfbrennerei-boelinger.de/">
                <base:url>http://www.dorfbrennerei-boelinger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Alte Dorfbrennerei - Elmar Boelinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Verkauf von Edelbraenden. Mit Beschreibung und Bildern des Herstellprozesses. [D-54484 Maring-Noviand]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.pankl-destillerie.at/">
                <base:url>http://www.pankl-destillerie.at/</base:url>
                <rdfs:label>Friedrich Pankl Destillerie-Obsthof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben dem Shop wird ueber anstehende Termine und News aus der Firma informiert. [A-7033 Poettsching]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.craigs.de/">
                <base:url>http://www.craigs.de/</base:url>
                <rdfs:label>Craigs Online Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Premium-100%-Agave Tequilas, Absinth und seltene Vodka-Arten. [D-10119 Berlin]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.jantorf.de/">
                <base:url>http://www.jantorf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jan Torf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sowohl in Hoch- als auch in Plattdeutsch koennen die Likoere der Marke bestellt werden. [D-27726 Worpswede]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnapsler.de/">
                <base:url>http://www.schnapsler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schnapsler - Ingolf Holstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben den Schnaepsen und Likoeren des Sortiments werden Rezepte und ein Lexikon zum Thema geboten. [D-88131 Lindau]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.bavaria-schnaps.biz/">
                <base:url>http://www.bavaria-schnaps.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Bavaria-Schnaps - Butterfly X Webdesign</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Schnaepsen verschiedener Klein-Brennereien. [D-83071 Stephanskirchen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.web-wodka-shop.de/">
                <base:url>http://www.web-wodka-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Edward Labus Bernd Huebner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb polnischer Spirituosen, Bestellung per Fax. Mit einer kurzen Historie des Wodkas. [D-21077 Hamburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.baerwurzerei-hieke.de/">
                <base:url>http://www.baerwurzerei-hieke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Baerwurzerei Hieke Zwiesel GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hersteller aus dem Bayernwald bietet neben traditionellem Baerwurz und dem Lustigen Opa weitere lokale Likoerspezialitaeten an. Im Serviceteil werden Anregungen fuer Mixgetraenke vorgestellt. [D-94227 Zwiesel]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.members.a1.net/hans.albrecher/">
                <base:url>http://www.members.a1.net/hans.albrecher/</base:url>
                <rdfs:label>Edelbraende Albrecher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Edelbraende aus steirischem Obst. Das Sortiment wird vorgestellt und kann per E-Mail bestellt werden. [A-8522 Gross-St. Florian]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.microshop.de/angelaslikoere/">
                <base:url>http://www.microshop.de/angelaslikoere/</base:url>
                <rdfs:label>Ihringer Likoerlaedchen Angela Fossler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird eine Liste mit hausgemachten Likoer-Produkten vorgestellt, welche online bestellt werden koennen. [D-79241 Ihringen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.boldizar-obstbrand.de/">
                <base:url>http://www.boldizar-obstbrand.de/</base:url>
                <rdfs:label>Boldizar Obstbrand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Verkauf von Obstbraenden und Likoeren, sowie Feinkost, Essig und Oel. [D-64347 Griesheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.destillatio.com/">
                <base:url>http://www.destillatio.com/</base:url>
                <rdfs:label>Destillatio.com - Unico C.B.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb handgefertigter Kupferdestillen in klein und gross sowie von Zubehoer und Holzfaessern. [E-11130 Chiclana]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.pitu.de/">
                <base:url>http://www.pitu.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pitu - Undenberg AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Accessoires rund um das brasilianische Zuckerrohr-Destillat. Mit Rezept-Tipps und einer kurzen Historie. [D-47493 Rheinberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnaps-online.de/">
                <base:url>http://www.schnaps-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schnaps Online - Wolfgang Siewert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Spirituosen, Obstler und Likoeren. [D-91610 Insingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnapsteam.de/">
                <base:url>http://www.schnapsteam.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Treitz Traben-Trarbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb eigener Braende und Moselweine. [D-56841 Traben-Trarbach]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.derkleinelord.de/">
                <base:url>http://www.derkleinelord.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Kleine Lord - Glitz-Ehringhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Korn und Schnaps, unter Anderem aus Dinkel. Mit Erlaeuterung der Firmenphilosophie. [D-59368 Werne]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.brugalrumshop.de/">
                <base:url>http://www.brugalrumshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brugalrumshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben Rum der Firma Brugal werden auch eine Reihe anderer Spirituosen sowie Accessoires, Sparpakete und Geschenksets angeboten. [D-06528 Oberroeblingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://maltharry.de/">
                <base:url>http://maltharry.de/</base:url>
                <rdfs:label>Harrys Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb verschiedener Alkoholika und Accessoires. [D-38239 Salzgitter]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.erlebnisbrennerei.de/">
                <base:url>http://www.erlebnisbrennerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Erlebnisbrennerei Thiergarten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hofladen versendet hausgemachte Likoere, Edelbraende und Ansatzschnaps. [D-88631 Beuron]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://vb1873.de/">
                <base:url>http://vb1873.de/</base:url>
                <rdfs:label>Velho Barreiro - Lorenz Import Export KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vom Zuckerrohr bis zur Caipirinha, alles ueber Tatuzinho und die Marke aus Brasilien. [D-63776 Moembris]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.hartenstein-brennerei.de/">
                <base:url>http://www.hartenstein-brennerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Edelbranntweinbrennerei Hartenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter von edlen Braenden- und Likoeren aus der Pfalz, ausserdem Infos zu Werbegeschenken und der Heimat. [D-66484 Schmitshausen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.waldviertler-whisky.at/">
                <base:url>http://www.waldviertler-whisky.at/</base:url>
                <rdfs:label>Waldviertler Roggenhof - Haider Johann und Haider Monika OEG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertreibt Whisky, Braende und Likoere. [A-3664 Roggenreith]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.obstbrand-shop.de/">
                <base:url>http://www.obstbrand-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Obstbrand-Shop - Marko Braun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Obstbraenden verschiedener Hersteller. [D-04157 Leipzig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.isernhaegener-korn.de/">
                <base:url>http://www.isernhaegener-korn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kornbrennerei H. Koenecke Sohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb der eigenen Alkoholika. Mit Historie der Firma, Angaben zum Brennvorgang und Rezepten zu Verwertung der Spirituosen. Ausserdem Vorstellung des Ortes Isernhagen. [D-30916 Isernhagen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.koelking.de/">
                <base:url>http://www.koelking.de/</base:url>
                <rdfs:label>Koelking - Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst Braende und Weine und kann auch als PDF heruntergeladen werden. [D-46348 Raesfeld]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.garser-edelbrand.at/">
                <base:url>http://www.garser-edelbrand.at/</base:url>
                <rdfs:label>Garser Edelbrand - Visecky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edelbraende und Likoere aus dem Waldviertel, verschiedene Geschenkverpackungen sind verfuegbar. [A-3571 Tautendorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnaps.at/">
                <base:url>http://www.schnaps.at/</base:url>
                <rdfs:label>Mooskirchner Feindestillerie Hochstrasser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnaepse eigener Herstellung. Mit Informationen zu Herstellungsprozess und der Philosophie. [Oesterreich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.kaesers-schloss.com/">
                <base:url>http://www.kaesers-schloss.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kaesers Schloss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst einige Braende und Weine. [CH-5077 Elfingen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.brennerei-allmang.de/">
                <base:url>http://www.brennerei-allmang.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei Allmang</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnaepse und Likoere eigener Herstellung sowie Dekorflaschen. [D-66887 Ulmet]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.koelnerrumkontor.de/">
                <base:url>http://www.koelnerrumkontor.de/</base:url>
                <rdfs:label>Koelner Rum-Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zahlreiche Sorten Rum aus aller Welt, verschiedene andere Spirituosen und Zubehoer. [D-50668 Koeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://members.nextra.at/boeckl-braende/">
                <base:url>http://members.nextra.at/boeckl-braende/</base:url>
                <rdfs:label>Boeckl Braende</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von hausgemachten Edelbraenden, auch in Geschenkverpackung. [A-2232 Deutsch-Wagram]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.tequila-shop.net/">
                <base:url>http://www.tequila-shop.net/</base:url>
                <rdfs:label>Tequila Shop - Mario Vetter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb verschiedener Tequila-Marken. [D-14943 Luckenwalde]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnaps-shop.com/">
                <base:url>http://www.schnaps-shop.com/</base:url>
                <rdfs:label>Schnaps-Shop.com - Familie Reismueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb eigener Destillate, auch im Holzfass und als Geschenkverpackung. [A-7203 Wiesen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.grappashop.de/">
                <base:url>http://www.grappashop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Grappashop - Beatrice Pirkham</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Grappa und verschiedenen Schnaepsen. Ferner gibt es Grappa-Rezepte und Informationen sowie eine Vorstellung des Diessener Geschaeftes. [D-86911 Diessen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.tequilashop.de/">
                <base:url>http://www.tequilashop.de/</base:url>
                <rdfs:label>El Corazn de Mexico - Herbert Herrmann OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben verschiedenen Sorten Tequila gibt es Historisches zu dem Getraenk und eine Beschreibung der Herstellung. [D-69117 Heidelberg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.rareliquids.de/">
                <base:url>http://www.rareliquids.de/</base:url>
                <rdfs:label>Skorupa - fluessige Raritaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet nach Alter und nach Typ sortierte Spirituosen an. [Benoetigt Flash] [D-45478 Muelheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.braun-edle-braende.de/">
                <base:url>http://www.braun-edle-braende.de/</base:url>
                <rdfs:label>Edelobstbrennerei Robert Braun</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von Obstbraenden aus Wildobst. Mit Wissenswertem ueber die Produkte. [D-94496 Ortenburg]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.barpartner.de/">
                <base:url>http://www.barpartner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Barpartner GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Alkoholika aller Art, auch Geschenksets. Ausserdem ein paar Cocktail-Rezepte. [L-6630 Wasserbillig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.pdz.at/schnapsshop/">
                <base:url>http://www.pdz.at/schnapsshop/</base:url>
                <rdfs:label>Schnapsshop - Familie Baldauf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informiert ueber die angebotenen Schnapssorten inklusive einem Online-Shop. [A-7442 Lockenhaus]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.edelbrennerei-vertrieb.de/">
                <base:url>http://www.edelbrennerei-vertrieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Edelbrennerei Prienbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produktlisten und Ideen, wie man die angebotenen Schnaepse geniessen kann. [D-84333 Malgersdorf]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.jobelius.de/">
                <base:url>http://www.jobelius.de/</base:url>
                <rdfs:label>Jobelius Spirituosen - Moselwappen-Brennerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Es wird eine Auswahl an geistigen Getraenken verschiedener Art vorgestellt. [D-56812 Valwig]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.brugalshop.de/">
                <base:url>http://www.brugalshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Brugalshop - BWM Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben dem Rum der Firma Brugal auch Produkte einiger Fremdmarken an. [D-08248 Klingenthal]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.bottlestore.de/">
                <base:url>http://www.bottlestore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bernd Schnarr Suesswaren und Spirituosen Handel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neben einem umfangreichen Angebot an Alkoholika gibt es Cocktail-Rezepte und Fotos aus dem Lager. [D44869 Bochum]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.spirituosenworld.de/">
                <base:url>http://www.spirituosenworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Spirituosen World - Rainer Hehl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Spirituosen aller Art und Barzubehoer an. Mit Cocktailrezepten. [D-71711 Murr]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.edeltropfen.info/">
                <base:url>http://www.edeltropfen.info/</base:url>
                <rdfs:label>Edeltropfen - Likoer natuerlich - Kiosk Suedstadt Lotto Singen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Likoere verschiedener Geschmacksrichtungen. [D-78224 Singen]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen_http://www.cognac-connection.de/">
                <base:url>http://www.cognac-connection.de/</base:url>
                <rdfs:label>The Cognac Connection - Sabine Ganzmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand verschiedener Sorten Cognac und passender Accessoires. [D-92245 Kuemmersbruck]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Spirituosen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke">
        <rdfs:label>Getraenke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.rivella.com/">
                <base:url>http://www.rivella.com/</base:url>
                <rdfs:label>Rivella</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer kohlensaeurehaltiges Tafelgetraenk mit Milchserum. Im Shop gibt es allerdings nur Devotionalien und Sportevent-Ausstattung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.4c-shopping.de/">
                <base:url>http://www.4c-shopping.de/</base:url>
                <rdfs:label>4c Business Services GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Artikel von Alessi, Weinen aus Frankreich und Uebersee sowie Fruchtbraende von Lantenhammer.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.getraenkeackermann.de/">
                <base:url>http://www.getraenkeackermann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ackermann GmbH Co KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Getraenkekarusell werden neben einem umfangreichen Biersortiment auch Wellness- und Fruchtsaftgetraenke angeboten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.flaschengeist.de/">
                <base:url>http://www.flaschengeist.de/</base:url>
                <rdfs:label>Flaschengeist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand eigens abgefuellter Kleinmengen, vertrieben werden neben Alkoholika auch Essig und Oel sowie Accessoires.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.weinkellereien.de/">
                <base:url>http://www.weinkellereien.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vereinigte Weinkellereien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineverkauf und Beratung rund um den Getraenkebereich. Weine, Champagner, Prosecco, Sekt, Spirituosen, Trendbiere und Energydrinks. Auch Vertrieb von Watercoolern.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.schuck-getraenke-markt.de/">
                <base:url>http://www.schuck-getraenke-markt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schuck Getraenke Markt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke und Festartikel mit Lieferung in die ganze Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.winzerlaedchen.de/">
                <base:url>http://www.winzerlaedchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Winzerlaedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit Likoeren, Braenden, Essigen und Oelen in individuellen Flaschen, sowie eine Auswahl an deutschen Weinen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.wein4you.net/">
                <base:url>http://www.wein4you.net/</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Welsch GmbH Co. KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Offeriert Wein, Sekt und Spirituosen. [D-66453 Gersheim]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.capri-sonne.de/">
                <base:url>http://www.capri-sonne.de/</base:url>
                <rdfs:label>Capri-Sonne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Promotionsite der Kinderlimonade. Mit Auskuenften, Gewinnspiel und Bestellformular.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.spanien-weine.de/">
                <base:url>http://www.spanien-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Volker Wagner Importe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Spirituosen aus Mallorca und dem spanischen Festland. Nach Anbaugebiet Hersteller oder anderen Stichwoertern absuchen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.weinquelle.com/">
                <base:url>http://www.weinquelle.com/</base:url>
                <rdfs:label>Weinquelle Luehmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Sortiments an Whiskys, Weinen und Spirituosen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_http://www.eworld24.de/">
                <base:url>http://www.eworld24.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eworld24.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbieter von Weinen, Champagner, Cognacs, Whiskeys und Braenden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig">
        <rdfs:label>Honig</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.ammertalerhonig.de/">
                <base:url>http://www.ammertalerhonig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Kerkenbusch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus Bayern direkt vom Erzeuger. [Bestellung ueber E-Mail].</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.ibz-bienenhof.at/">
                <base:url>http://www.ibz-bienenhof.at/</base:url>
                <rdfs:label>IBZ Bienenhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung, Veredelung und Vermarktung von Bienen- und Naturprodukten sowie Vertrieb von Imkereibedarf.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.land-honig.de/">
                <base:url>http://www.land-honig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Meyerova</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Honig, Bluetenpollen und Propolis aus der Slowakei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.provencehonig.de/">
                <base:url>http://www.provencehonig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Provencehonig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig vom provenzalischen Imker. Sorten wie Bruyre, Macchia, Akazie und Lavendel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://honig.zapport.ch/">
                <base:url>http://honig.zapport.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Goette</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus Graubuenden in der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.sanddorn.de/">
                <base:url>http://www.sanddorn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Handelshaus Binz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pommernsche Spezialitaeten und viele internationale Honigsorten im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.bienen-korb.at/">
                <base:url>http://www.bienen-korb.at/</base:url>
                <rdfs:label>Der Bienen-Korb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oesterreichischer Onlineshop fuer Honig, Honigprodukte und weitere Naturprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://members.aon.at/kreiner/">
                <base:url>http://members.aon.at/kreiner/</base:url>
                <rdfs:label>Almenland-Imkerei Kreiner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig, Met, Propolis, Bluetenpollen und Gelee Royale direkt vom Imker aus Oesterreich (Almenland Teichalm-Sommeralm). Fuehrungen werden angeboten. [Bestellung ueber E-Mail].</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.eifelimkerei.de/">
                <base:url>http://www.eifelimkerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Eifelimkerei Nolden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig und weitere Bienenprodukte wie Bluetenpollen, Propolis, Met usw. Rezepte und Informationen rund um Honig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.winterfritz.de/">
                <base:url>http://www.winterfritz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hobbyimkerei Winterfritz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bluetenhonig, Sommerbluetenhonig und Waldhonig aus eigener Imkerei. Allgemeine Informationen ueber Bienen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.imkerei.ch/">
                <base:url>http://www.imkerei.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Bienenprodukte Meier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Online-Shop fuer Bienenprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.imkerei-reichl.at/">
                <base:url>http://www.imkerei-reichl.at/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei A. und H. Reichl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus biologischer Bienenhaltung. Ausserdem werden Bilder der Bienenvoelker in verschiedenen Jahreszeiten und bisheriger Messestaende gezeigt. [Liefergebiet: Oesterreich]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.honigquelle.de/">
                <base:url>http://www.honigquelle.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Janke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beschreibung der Hobbyimkerei Janke mit Internetshop</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://imkerei.hanking.de/">
                <base:url>http://imkerei.hanking.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Daniel Hanking</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Imkerei in Wagenfeld bietet neben Honig auch Kerzen, Getraenke und Pflegeartikel. Dazu wird ein kleiner Ratgeber zur Kerzenpflege bereitgestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://cumnatura.de/">
                <base:url>http://cumnatura.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Cum Natura</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gesundheit aus dem Bienenstock von der Imkerei Cum Natura.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.honig-seite.de/">
                <base:url>http://www.honig-seite.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Morgenstern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus dem Erzgebirge direkt vom Imker.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.beesting.de/">
                <base:url>http://www.beesting.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Hartmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig im Online-Shop und Informationen ueber Bienenwachs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://honig-laedchen.de/">
                <base:url>http://honig-laedchen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Honiglaedchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Viele Sorten Honig und kleine Geschenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.bienes-honighaus.de/">
                <base:url>http://www.bienes-honighaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bienes Honighaus, Sabine Korger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honigspezialitaeten und -getraenke, Gesundheits- und Pflegeartikel sowie Feinkost.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.geocities.com/NapaValley/Vineyard/4955/">
                <base:url>http://www.geocities.com/NapaValley/Vineyard/4955/</base:url>
                <rdfs:label>Blue Gum Fine Foods</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aromatischer Bienenhonig aus der Tasmanischen Wildnis. [Bestellung ueber E-Mail].</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.hohmann.de/">
                <base:url>http://www.hohmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Hohmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Honig aus eigener Imkerei, Bluetenpollen, Propolis, Gelee Royale und Honigwein ueber Online-Shop.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.jungborn.de/">
                <base:url>http://www.jungborn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Versandhandel Jungborn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Honig, Tee, Gebaeck, Suesswaren und viele Dinge zum Schenken und Dekorieren.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.imkerei-schachtner.de/">
                <base:url>http://www.imkerei-schachtner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Schachtner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Bienenprodukte, die ausschliesslich im Passauer Raum erzeugt und abgefuellt werden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.schwarzwaldhonig.de/">
                <base:url>http://www.schwarzwaldhonig.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schwarzwaldhonig.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tannenhonig aus dem Schwarzwald, direkt vom Imker. Mit Tipps und Auskunft ueber Honig und Onlinebestellung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://s24126247.einsundeinsshop.de/">
                <base:url>http://s24126247.einsundeinsshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet neben Honig auch Bienenwachskerzen, Buecher zum Thema und weitere Imkereierzeugnisse an.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.murgtalimkerei.de/">
                <base:url>http://www.murgtalimkerei.de/</base:url>
                <rdfs:label>Murgtalimkerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Bienenerzeugnissen, Tee, Suessigkeiten, Nahrungsergaenzung, Kosmetik.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.derhonigdieb.de/">
                <base:url>http://www.derhonigdieb.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Honigdieb aus Schwaig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus eigener Herstellung. Viele Bilder zum Thema Imkerei.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.honigmanufaktur.com/">
                <base:url>http://www.honigmanufaktur.com/</base:url>
                <rdfs:label>Bioland Honigmanufaktur GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgewaehlter gentechnikfreier Biohonig aus eigener handwerklicher Erzeugung.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://honig.heim.at/">
                <base:url>http://honig.heim.at/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Heinrich Holzner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus Oesterreich. Kurze Beschreibung des Standortes und Definitionen zum Thema Honig.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.segner.at/">
                <base:url>http://www.segner.at/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Segner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oesterreichischer Anbieter von Honig und Produkten daraus, auch Pflegemittel und Alkoholika.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.bienengarten.de/">
                <base:url>http://www.bienengarten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Bienengarten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig, Kerzen und Met aus eigener Bienenhaltung, ausserdem Versand von Kosmetik und weiteren Bienenprodukten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.oma-ida.de/">
                <base:url>http://www.oma-ida.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oma Ida's Honigspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honige und Honigzubereitungen mit Orange, Zimt oder Amaretto.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.biohonigbonn.de/">
                <base:url>http://www.biohonigbonn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wald und Wiesen Imkerei Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig und Bienenwachskerzen aus Bonn sowie Wissenswertes ueber Bienen.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.martin-brucks.de/">
                <base:url>http://www.martin-brucks.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Martin Brucks</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Honig und weitere Bienenprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.odins-met.de/">
                <base:url>http://www.odins-met.de/</base:url>
                <rdfs:label>Odins Meth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Met nach traditionellem Rezept gebraut. Gross- und Einzelhandel.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.honigland.de/">
                <base:url>http://www.honigland.de/</base:url>
                <rdfs:label>Honigland-Imkerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Honigprodukte inkl. Bienenhonig, Kosmetik mit Honig, Nahrungsergaenzungsprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://web.utanet.at/whasslinger/">
                <base:url>http://web.utanet.at/whasslinger/</base:url>
                <rdfs:label>Walters Honigshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig aus dem Dunkelsteinerwald in Oesterreich.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.bio-imkerei.com/">
                <base:url>http://www.bio-imkerei.com/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Greyer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Kaerntner Bienenzuechter aus Kraig produziert oesterreichischen Honig und Bienenwachs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://homepage.swissonline.ch/sven_zollinger/">
                <base:url>http://homepage.swissonline.ch/sven_zollinger/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Zollinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bienenhonig aus dem Zuercher Oberland. Versand nur innerhalb der Schweiz.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.met-honigwein-shop.de/">
                <base:url>http://www.met-honigwein-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Met-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Sorten Met und andere alkoholische Honiggetraenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.immenberg.at/">
                <base:url>http://www.immenberg.at/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Immenberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Bienenprodukte aus Salzburg. Alle Produkte werden in eigener Produktion hergestellt.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.honigserve.de/">
                <base:url>http://www.honigserve.de/</base:url>
                <rdfs:label>Honigservice Daiss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellung von Honigspezialitaeten, insbesondere Heidehonig aus der Hamburger Gegend.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.eifelimker.de/">
                <base:url>http://www.eifelimker.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Thomas Koersten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbstaendiger Imkermeister bietet und informiert ueber oekologisch erzeugten Honig. Verschiedene Sorten, sowie auch Honigprodukte.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.bienenvolk.ch/">
                <base:url>http://www.bienenvolk.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Salathe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Shop fuer gesunde Produkte aus dem Bienenvolk.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://meineseite.i-one.at/imkerei.schatz">
                <base:url>http://meineseite.i-one.at/imkerei.schatz</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Schatz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bienenhonig aus Oesterreich. [Bestellung ueber E-Mail].</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig_http://www.imkerei-mehl.de/">
                <base:url>http://www.imkerei-mehl.de/</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei H.Mehl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beschreibung der Imkerei, Produktliste, Fotos der Imkerei, Foto von St. Katharinen, mit Bestellmoeglichkeit fuer Kunden</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Honig>
<owl:Class rdf:about="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein">
        <rdfs:label>Biowein</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein"/>
</owl:Class>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.weinbau-schmallegger.at/">
                <base:url>http://www.weinbau-schmallegger.at/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Schmallegger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Bestellmoeglichkeit der biologisch angebauten Weine, Fotos der Weingaerten und Gaestebuch.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.bioweine.ch/">
                <base:url>http://www.bioweine.ch/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Paracelsus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus kontrolliert biologischem Anbau. [CH-Einsiedeln]</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.buch-und-wein.de/">
                <base:url>http://www.buch-und-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Buch und Wein Helmut Ruck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oekologisch angebaute Rot- und Weissweine aus Frankreich, Italien und Spanien sowie Cidre und Prosecco.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.ecowein.de/">
                <base:url>http://www.ecowein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ecowein.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus biologischem und oekologischem Anbau von Winzern aus Frankreich, Italien, Spanien, Griechenland und den USA. Mit Weinlexikon und Auskuenften ueber Biowein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.steffens-kess.de/">
                <base:url>http://www.steffens-kess.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Steffens-Kess</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Moseltrockene Rieslingweine und Sekte aus oekologisch Anbau.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.himpelmann.de/">
                <base:url>http://www.himpelmann.de/</base:url>
                <rdfs:label>Josef Himpelmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oekologisch und biologisch angebauter Wein und Sekt von Ecovin-, Bioland-, Demeter- und Naturland-Winzern aus Mittelrhein, Rheingau, Rheinhessen, Pfalz, Franken und Baden.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.riegel.de/">
                <base:url>http://www.riegel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Peter Riegel Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine von kontrolliert biologischen Weinbergen aus Frankreich, Italien, Spanien, Griechenland und den USA.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.bienenwolf.de/">
                <base:url>http://www.bienenwolf.de/</base:url>
                <rdfs:label>Naturshop Bienenwolf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bietet Honigwein und verschiedene andere Produkte rund um Bienenwachs.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.bioweine-seitz.de/">
                <base:url>http://www.bioweine-seitz.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bioweine C.Seitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot einiger europaeischen Weine aus biologischem Anbau. Auch Wissenswertes ueber Biowein.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.weingut-pix.de/">
                <base:url>http://www.weingut-pix.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Pix</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Anbau von Oekowein nach Bioland Richtlinien in Ihringen am Kaiserstuhl. Onlineshop und weitere Informationen und Veranstaltungshinweise zum Weingut und Anbaugebiet.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.wein-augsburg.de/">
                <base:url>http://www.wein-augsburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Uli Scheffler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio- und Oekoweinversand, Auskuenfte ueber kontrolliert oekologischen Anbau. Auch Biere und andere Getraenke.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.wein-des-monats.de/">
                <base:url>http://www.wein-des-monats.de/</base:url>
                <rdfs:label>D+D GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot an Wein, Buechern und Rezepten.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
        <World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein rdf:ID="World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein_http://www.oekowein-team.de/">
                <base:url>http://www.oekowein-team.de/</base:url>
                <rdfs:label>Oekowein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Sekte aus oekologischem Anbau von mehr als 30 geprueften Oekowinzern. Die Weingueter und Anbaugebiete werden einzeln beschrieben. Weiterhin ein Gewinnspiel und Weinlexikon.</rdfs:comment>
        </World_Deutsch_Online-Shops_Essen-und-Trinken_Getraenke_Wein_Biowein>
</rdf:RDF>