<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' ?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [<!ENTITY lfile "http://localhost:80/web.Lebensmittel.v2.owl#" >]>
<rdf:RDF xmlns:r="http://www.w3.org/TR/RDF/"
        xmlns:d="http://purl.org/dc/elements/1.0/"
        xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
        xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
        xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
        xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
        xmlns:base ="&lfile;"
        xmlns="&lfile;" ><owl:AnnotationProperty rdf:about="http://localhost:80/web.Lebensmittel.v2.owl#url" />
<owl:Ontology rdf:about=""><rdfs:label>Web Ontology - Einkaufen + Sparen, Handel</rdfs:label></owl:Ontology>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel">
        <rdfs:label>Nahrungs-Genussmittel</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen"/>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren">
        <rdfs:label>Back-Suesswaren</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.konditorei-schreiber.de/Startseite.42/">
                <base:url>http://www.konditorei-schreiber.de/Startseite.42/</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Konditorei Schreiber, Pirna</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Konditorei Schreiber stellt echten Dresdner Christstollen her sowie Baumkuchen oder Mandelstollen und versendet weltweit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.schokorama.de">
                <base:url>http://www.schokorama.de</base:url>
                <rdfs:label>Schokorama - Schokolade, Pralinen und Geschenke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Onlineshop fuer Schokolade, Pralinen, Gummibaerchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.allee-cafe.de">
                <base:url>http://www.allee-cafe.de</base:url>
                <rdfs:label>Allee-Caf+eacute Baeckerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Taeglich wechselnde Mittagsmenues, reichhaltiges Sortiment an Backwaren und Torten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.ub-baecker.de">
                <base:url>http://www.ub-baecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Cafe Uwe Behnisch, Strehla</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Back- und Konditoreiwaren, Meissner Weine, handgefertigte Truffes, Original Bunzlauer Keramik sowie originelle Hochzeitstorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.padershop.de/such2/mertens/">
                <base:url>http://www.padershop.de/such2/mertens/</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Mertens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Torten, Brote, Teilchen, Boeden, Broetchen und viele Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baeckerei-brueser.de">
                <base:url>http://www.baeckerei-brueser.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Bruesers Homepage</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baeckerei, Brot, Kuchen, Gebaeck, Snacks, Brot, Broetchen, Kuchen, Snacks, Cafe, Kaffee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.friedrich-baecker.de">
                <base:url>http://www.friedrich-baecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Friedrich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Taeglich frisch vom Friedrich Baecker auf Ihren Fruehstueckstisch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baeckerei-hardt.de">
                <base:url>http://www.baeckerei-hardt.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Hardt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firmen- und Produktprofil der Baeckerei Hardt. OnlineShop bietet Ihnen diverse Premium-Stollen an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.stollenbestellung.de">
                <base:url>http://www.stollenbestellung.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Katzschner Chemnitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Versand von Erzgebirgischen Weihnachtsstollen, Diabetikerstollen und Lebkuchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baeckerei-kolm.de">
                <base:url>http://www.baeckerei-kolm.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Kolm Tuessling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochzeitstorten, Partygebaeck, Partyservice, Backwaren , Konditorei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.konditorei-schlueter.de">
                <base:url>http://www.konditorei-schlueter.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Schlueter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die bekannte Duesseldorfer Baeckerei Konditorei Schlueter stellt ihre Produkte vor.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.backstube.ch/sieber/home.html">
                <base:url>http://www.backstube.ch/sieber/home.html</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Sieber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Brote, Rezepte, Pralinen, Konfekt, Patisserie, Truffes, Sandwiches, Online-Shop, Links.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.original-rothenburger-tauberkugeln.de">
                <base:url>http://www.original-rothenburger-tauberkugeln.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Konditorei Walter Friedel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baeckerei-Cafe in Rothenburg. Versand von Tauberkugeln und Schneeballen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.brotversand.de">
                <base:url>http://www.brotversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei und Konditorei Heidenreich Garstedter Weg 244 Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gesunde Ernaehrung durch Bioprodukte und Handwerk seit Generationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.Marzipantorten.de">
                <base:url>http://www.Marzipantorten.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei und Konditorei Weyh</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von Hochzeitztorten, Spezialtorten und Torten mit Firmenlogo.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.diabetiker-baeckerei.de">
                <base:url>http://www.diabetiker-baeckerei.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei Wagner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir stellen diabetesgerechte Backwaren, mit exakter Deklaration wie BE-Gehalt ect., her.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baeckerei-holzheu.de">
                <base:url>http://www.baeckerei-holzheu.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeckerei-Konditorei Holzheu</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineversand der beruehmten Hindelanger Schneeballen, ortsnah auch Backwarenbestellung ueber Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.fickenschers.de">
                <base:url>http://www.fickenschers.de</base:url>
                <rdfs:label>Backhaus Fickenschers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Torten individuell mit Bildern Logos Ihrer Wahl bedruckt liefern wir Ihnen backfrisch ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.bagelshop.de">
                <base:url>http://www.bagelshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Bagelshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frische Bagels and Muffins online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baerchen.de">
                <base:url>http://www.baerchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Baerchen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Gummibaerenladen. Mehr als 80 verschiedene Fruchtgummi, Lakritz, Fruchtsaft-Baeren, Speck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.baeren-treff.de">
                <base:url>http://www.baeren-treff.de</base:url>
                <rdfs:label>Baeren-Treff Fruchtgummi und Lakritz OnlineShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 70 Sorten Gummibaerchen, Suessigkeiten, Fruchtgummi und Lakritz-Spezialitaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.bilderkuchen.de">
                <base:url>http://www.bilderkuchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Bilderkuchen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bedrucken Kuchen nach Ihren Wuenschen. Versand bundesweit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.brezel-ecker.de">
                <base:url>http://www.brezel-ecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Brezel Ecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Backwarenspezialist fuer Teiglinge, Brezel, Laugenstangen und vielem mehr aus dem Saarland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.hobbyback.de">
                <base:url>http://www.hobbyback.de</base:url>
                <rdfs:label>Brigitte's Backprofiprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Profi-Backzutaten. Mit meinen Backzutaten koennen Sie jetzt alles ebenso profimaessig herstellen wie ein Baecker oder Konditor. Versuchen Sie es doch einfach einmal selbst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.torten.net">
                <base:url>http://www.torten.net</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Conditorei Confiserie Gredler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Torten und Kuchen online bestellen beim Konditor des Jahres. Jedes Monat Aktionen und Schnaeppchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.cafe-roth.de/index.htm">
                <base:url>http://www.cafe-roth.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Confiserie Konditorei Roth in Heilbronn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Web-Shop des Cafe Roth in Heilbronn.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.juchem.de/">
                <base:url>http://www.juchem.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caf+eacute easy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Caf+eacute easy, der schnellste Mikrowellenkuchen der Welt. Rezepte, virtuelle Torten zum Verschicken, Kaffee-Klatsch-Forum, Shop und mehr..</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.harnischmacher.com">
                <base:url>http://www.harnischmacher.com</base:url>
                <rdfs:label>Caf+eacute Harnischmacher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Werbegeschenke aus Schokolade. Confiserie- Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.cafe-mangold.de">
                <base:url>http://www.cafe-mangold.de</base:url>
                <rdfs:label>Caf+eacute Mangold - Wir versuessen Ihr Leben</rdfs:label>
                <rdfs:comment>2-Meister-Conditorei Caf+eacute: Trueffel, Baumkuchen, Konfituere, Lauterberger Lehm. Bestellen Sie online unsere Spezialitaeten!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.candisserie.de">
                <base:url>http://www.candisserie.de</base:url>
                <rdfs:label>Candisserie, die Confiserie in Dachau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie die feinsten Confiserieartikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.christstollen-original-dresdner.de">
                <base:url>http://www.christstollen-original-dresdner.de</base:url>
                <rdfs:label>Concorde Vertriebsgesellschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original Dresdner Christstollen, Weihnachtsmaerkte, Originalrezept, Baeckerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.cafe-heinemann.com/">
                <base:url>http://www.cafe-heinemann.com/</base:url>
                <rdfs:label>Confis+eacuterie Chocolatier Heinemann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pralinen aus eigener Fertigung online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.coppeneur.de">
                <base:url>http://www.coppeneur.de</base:url>
                <rdfs:label>Confiserie Coppeneur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung von frischen Truffes und Pralin+eacutes, auch fuer Wiederverkaeufer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.seidl-confiserie.de">
                <base:url>http://www.seidl-confiserie.de</base:url>
                <rdfs:label>Confiserie Seidl GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Spezialitaeten online bestellen - Geschenk, Shopping, Suesses Telegramm, Pralinen, Schokolade.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.cookies.de">
                <base:url>http://www.cookies.de</base:url>
                <rdfs:label>Cookies.de, Kekse im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kekse, Buero- und Messeverpflegung, Snacks.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.demel.at">
                <base:url>http://www.demel.at</base:url>
                <rdfs:label>Demels koeniglicher Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shoppen Sie sicher und bequem Torten, Bonbonnieren und Schokolade. Wiener Tradition laesst gruessen...</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://shop.feine-idee.de/default.php">
                <base:url>http://shop.feine-idee.de/default.php</base:url>
                <rdfs:label>Der Jelly Belly Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie bequem von zu Hause die original Jelly Belly Beans.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lustbaecker.de">
                <base:url>http://www.lustbaecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Lustbaecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Lustbaecker gestaltet und backt erotische Torten und Koestlichkeiten aus Marzipan und Schokolade.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.muehlenbeck.com">
                <base:url>http://www.muehlenbeck.com</base:url>
                <rdfs:label>Der Muehlenbeck Online-Shop.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bedrucken Ihre Torten nach Ihren Wuenschen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.manni.at">
                <base:url>http://www.manni.at</base:url>
                <rdfs:label>Die Seite fuer Kochen und Finanzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Patisserieshop - Kuvertuere, Pralinenhohlkoerper.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.Nuernberger-Elisenlebkuchen.de">
                <base:url>http://www.Nuernberger-Elisenlebkuchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Elisen Lebkuchen aus Konditorhand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an allerfeinste Nuernberger Lebkuchen, Fruechtebrot, Diabetikergebaeck, Geschenktruhen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.entner.de">
                <base:url>http://www.entner.de</base:url>
                <rdfs:label>Entner Baeckerei Konditorei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elisenlebkuchen aus dem Nuernberger Land, Lebkuchen, Plaetzchen, Stollen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.stollen-dresden.de/">
                <base:url>http://www.stollen-dresden.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinbaeckerei Hentschel, Dresden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weltweiter Versand von Dresdner Christstollen. Direkt-Bestellservice fuer alle Backwaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.feinkost-italia.de/">
                <base:url>http://www.feinkost-italia.de/</base:url>
                <rdfs:label>Feinkost und Gebaeck aus der Toscana via Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinkostartikel aus der Toscana via Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.geha-muehlen.de">
                <base:url>http://www.geha-muehlen.de</base:url>
                <rdfs:label>Geha Muehlen GmbH Co. Produktions KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geha Muehlen GmbH Co. Produktions KG - mit uns macht Backen und Kochen Spass mit eigenem Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.gummibaeren.com">
                <base:url>http://www.gummibaeren.com</base:url>
                <rdfs:label>Gummibaeren - Aus Fruchtsaft - suess lecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruchtsaftgummibaeren-mit Vitamin C in verschiedenen Sorten, klein und gross, auf jeden Fall lecker.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.gummibaerenladen.de">
                <base:url>http://www.gummibaerenladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Gummibaerenladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Achtzig verschiedene Sorten Gummibaerchen zu Fabrikverkaufspreisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.haribo.com">
                <base:url>http://www.haribo.com</base:url>
                <rdfs:label>HARIBO macht Kinder froh und Erwachsene ebenso.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles rund um Goldbaer und Co.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.hobbybaeckerversand.de">
                <base:url>http://www.hobbybaeckerversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Hobbybaecker-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rohmaterial, Rezepte, Backbleche und -formen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.hussel.com/go/index.htm">
                <base:url>http://www.hussel.com/go/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Hussel Suesswaren Fachgeschaefte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exclusiv Produkte von Uli Stein, Tabaluga uvm.- ein ausgewaehltes Sortiment exquisiter Suesswaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.hussel.com">
                <base:url>http://www.hussel.com</base:url>
                <rdfs:label>Hussel Suesswaren - Fachgeschaefte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hussel - Ein ausgewaehltes Sortiment exquisiter Suesswaren, Schokolade, Confiserie, Ingwer und Diaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.kamps.de">
                <base:url>http://www.kamps.de</base:url>
                <rdfs:label>Kamps AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die fuehrende deutsche Handwerksbaeckerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.kathi.de">
                <base:url>http://www.kathi.de</base:url>
                <rdfs:label>KATHI Rainer Thiele GmbH, Halle (Saale)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>WWW-Site mit Online-Shop der KATHI Rainer Thiele GmbH, Hersteller von Backmischungen und Backzutaten</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.schwarz-brot.de">
                <base:url>http://www.schwarz-brot.de</base:url>
                <rdfs:label>Kelzenberger Baeckerei Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Online-Spezialitaet der Kelzenberger Baeckerei: Rheinisches Schwarzbrot nach traditionellem Rezept.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.seel-konditorei.de">
                <base:url>http://www.seel-konditorei.de</base:url>
                <rdfs:label>Konditorei Cafe Leupoldt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pralinen Weihnachtsbackwaren online bei uns bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.kuchengruss.de">
                <base:url>http://www.kuchengruss.de</base:url>
                <rdfs:label>Kuchengruss.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kuchenversand innerhalb 24 Stunden mit grosser Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.kuchenlieferung.de">
                <base:url>http://www.kuchenlieferung.de</base:url>
                <rdfs:label>Kuchenversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kuchenversand innerhalb Deutschlands. 24 Stundenservice mit grosser Auswahl an Kuchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://62.75.219.46/shop-lutzi.html">
                <base:url>http://62.75.219.46/shop-lutzi.html</base:url>
                <rdfs:label>La-kido Lakritz Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Lakritz, Licorice, Lakritzbonbon und Fruchtgummi mit ueber 70 Sorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://lakritz.de">
                <base:url>http://lakritz.de</base:url>
                <rdfs:label>Lakritz.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lakritz, zuckerfreie Schokolade und vieles Mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.worldofsweets.de">
                <base:url>http://www.worldofsweets.de</base:url>
                <rdfs:label>Lakritz-Shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Leckeres Lakritz aus der Coppernicus Apotheke in Norderstedt: normales Lakritz, Erwachsenenlakritz, extrastarkes Erwachsenenlakritz, zuckerfreies Lakritz uvm. Mit online Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lebkuchen-schmidt.de/">
                <base:url>http://www.lebkuchen-schmidt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Lebkuchen-Schmidt, Nuernberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nuernberger Lebkuchen online bestellen, Wissenswertes, eine Truhen-Tauschboerse u.v.a.m.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lebkuchenversand.de">
                <base:url>http://www.lebkuchenversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Lebkuchenversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir versenden weltweit orginal handgemachte Lebkuchenspezialitaeten aus Nuernberg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.leysieffer.de/">
                <base:url>http://www.leysieffer.de/</base:url>
                <rdfs:label>Leysieffer Confserie Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Schokolade online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lindt.de">
                <base:url>http://www.lindt.de</base:url>
                <rdfs:label>Lindt Spruengli Schokolade</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pralin+eacutes einfach online verschenken. Ausserdem gibt es viele Infos ueber die Welt der Chocolade.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.martinbraun.de">
                <base:url>http://www.martinbraun.de</base:url>
                <rdfs:label>Martin Braun - Backmittel und Essenzen KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte fuer das backende Handwerk und die Lebensmittel produzierenden Anwender.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.m-d-c.de">
                <base:url>http://www.m-d-c.de</base:url>
                <rdfs:label>M-D-C: Der Gummibaerenladen im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>MDC verkauft Fruchtgummierzeugnisse, etc. auch online.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.meister-kranz.de">
                <base:url>http://www.meister-kranz.de</base:url>
                <rdfs:label>Meister Kranz, Nuernberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nuernberger Lebkuchen Produktions- und Vertriebs GmbH - feinste Nuernberger Elisenlebkuchen mit passenden Schmuckdosen. Qualitaet aus Tradition, seit 1654.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lebkuchen.cc">
                <base:url>http://www.lebkuchen.cc</base:url>
                <rdfs:label>Metzger Lebkuchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinste Konfektlebkuchen werden aus naturbelassenen Zutaten hergestellt, gefuellt mit Koestlichkeiten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.momentidargento.de">
                <base:url>http://www.momentidargento.de</base:url>
                <rdfs:label>Momenti d'Argento - original italienische Bombonieren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Stil und die Eleganz Italiens fuer Ihr Fest. Original italienische Bombonieren fuer Hochzeit, Taufe, Kommunion, usw. Geschenkartikel, Fotoalben Hochzeit Kinder) und bezaubernde Ideen aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.musil.at">
                <base:url>http://www.musil.at</base:url>
                <rdfs:label>Musil - Online-Shop der Schokoladenmanufaktur Musil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herzlich willkommen im Reich der suessen Traeume! Feinste Schokoladenwaren koennen Sie hier bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.nougateria.de/">
                <base:url>http://www.nougateria.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nougateria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinstes Nougat, Marzipan, Mont+eacutelimarnougat und Diabetikerprodukte aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.lebkuchen.cco.de">
                <base:url>http://www.lebkuchen.cco.de</base:url>
                <rdfs:label>Nuernberger Spezialitaeten- und Lebkuchenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nuernberger Lebkuchenversand mit Online-Shopping, Bratwuersten, Frankenwein, Christkindlesmarkt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.1und1.info/xml/order/EshopsHome">
                <base:url>http://www.1und1.info/xml/order/EshopsHome</base:url>
                <rdfs:label>Omas Backwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ruehrteig-, Hefeteig-, Blaetterteig- und Brandteig-Gebaeck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.masmoudi.com/indexd.htm">
                <base:url>http://www.masmoudi.com/indexd.htm</base:url>
                <rdfs:label>Patisserie Masmoudi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Plaetzchen aus der tunesischen Konditorei, suesse Delikatessen, Sfax, Baklawa, Mlabes. Aus biologischen Mandeln, Pistazien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.pfefferkuchen.de/home.htm">
                <base:url>http://www.pfefferkuchen.de/home.htm</base:url>
                <rdfs:label>Pfefferkuchenshop Handrick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alte, jahrhundertelang gehuetete Rezepturen, gepaart mit handwerklichem Koennen, haben den +quotPulsnitzer Pfefferkuchen+quot zu seinem ausgezeichneten Ruf verholfen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.groschky.de">
                <base:url>http://www.groschky.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfefferkuechlerei E.C.Groschky, Pulsnitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Echte Pulsnitzer Pfefferkuchen, Versand frisch aus der Backstube.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.pfefferkuchen-schaefer.de">
                <base:url>http://www.pfefferkuchen-schaefer.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfefferkuechlerei Schaefer - Pulsnitzer Pfefferkuchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Echte Pulsnitzer Pfefferkuchen - Koestlichkeiten aus Meisterhand: Pfefferkuchen, Lebkuchen, Oblaten, Stollen, Diaetgebaeck uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.mariazeller-lebkuchen.at/home/index.php">
                <base:url>http://www.mariazeller-lebkuchen.at/home/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Pirkers Lebkuchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebkuchen aus Mariazell.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.angelfire.com/indie/pralinen/">
                <base:url>http://www.angelfire.com/indie/pralinen/</base:url>
                <rdfs:label>Pralinenladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von belgischen Pralinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.whiskytruffes.ch">
                <base:url>http://www.whiskytruffes.ch</base:url>
                <rdfs:label>Rieder's Whisky Truffes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rieder's Original Whisky-Truffes und weitere suesse Spezialitaeten koennen via Internet bestellt werden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://sachse-dohna.de/">
                <base:url>http://sachse-dohna.de/</base:url>
                <rdfs:label>Saechsischer Stollenmarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feiner saechsischer Christstollen aus Meisterhand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.saison-spezialitaeten.de">
                <base:url>http://www.saison-spezialitaeten.de</base:url>
                <rdfs:label>Saison-Spezialitaeten.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Saisonale Spezialitaeten, Feingebaeck, Hexenhaeuser.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.Schokomanufaktur.de">
                <base:url>http://www.Schokomanufaktur.de</base:url>
                <rdfs:label>Schokomanufaktur.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>www.Schokomanufaktur.de Schokolade in feinster handwerklicher Confiseriequalitaet!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.speck.ch">
                <base:url>http://www.speck.ch</base:url>
                <rdfs:label>Schweizer Schokoladespezialitaeten und Torten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zuger Kirschtorte, Pralinen, Konfekt, Patisserie, Truffes, Sandwiches, Eis, Glace.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.send-a-cake.de/php/site.php">
                <base:url>http://www.send-a-cake.de/php/site.php</base:url>
                <rdfs:label>send-a-cake.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie suchen eine gelungene +Uumlberraschung dann sind Sie bei uns genau richtig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://steinofenbaecker.de">
                <base:url>http://steinofenbaecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Steinofenbaecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vollwertprodukte: Brote, Broetchen, Backwaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.tenk-bomkamp.de">
                <base:url>http://www.tenk-bomkamp.de</base:url>
                <rdfs:label>Tenk-Bomkamp Baeckerei in Suedlohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Brot, Broetchen, Kuchen, Torten, Konditorei, Gebaeck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.donut.coolworld.de">
                <base:url>http://www.donut.coolworld.de</base:url>
                <rdfs:label>The Donut Man</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Donuts und Mini-Donuts.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.thoks.com">
                <base:url>http://www.thoks.com</base:url>
                <rdfs:label>THOKS - Thueringer Obstkuchen Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>THOKS - Thueringer Obstkuchenspezialitaeten tiefgefroren fuer den Grosshandel</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.weberworld.de">
                <base:url>http://www.weberworld.de</base:url>
                <rdfs:label>Weberworld.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles zur Verzierung von Torten oder Kuchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://www.weihnachtsstollen.com">
                <base:url>http://www.weihnachtsstollen.com</base:url>
                <rdfs:label>Weihnachtsstollen aus dem Erzgebirge</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote an Weihnachtsstollen, Diabetikerstollen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren_http://baeckerei-busch.de/default.htm">
                <base:url>http://baeckerei-busch.de/default.htm</base:url>
                <rdfs:label>1903 bis 2000 Baeckerei Busch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie online aus unserem Angebot!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Back-Suesswaren>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte">
        <rdfs:label>Fertigprodukte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte_http://branche.msp-info.com/fs-msp.asp">
                <base:url>http://branche.msp-info.com/fs-msp.asp</base:url>
                <rdfs:label>Gutessen24.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie finden in unserem eShop: pflanzliche Suppen u. Sossen, Feinwuerzmittel, Salatfix,Pflanzenfett.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte_http://www.napro.de">
                <base:url>http://www.napro.de</base:url>
                <rdfs:label>Napro - Gesund essen!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wer geniessen und sich bewusst ernaehern will, der kommt an Napro nicht vorbei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte_http://www.welasuppen.de">
                <base:url>http://www.welasuppen.de</base:url>
                <rdfs:label>WelaSuppen Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Zusammenstellung unserer gesamten Wela Produktpalette, ganz bequem von zu Hause aus bestellbar.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fertigprodukte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch">
        <rdfs:label>Fisch</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.aal-bruns.de">
                <base:url>http://www.aal-bruns.de</base:url>
                <rdfs:label>Aal- und Lachsraeucherei Friedrich Bruns GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Viele Praesente mit Aal, Lachs und anderen Delikatessen. Zwischenahner Raeucheraal wie im Spieker.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.rameil.de/">
                <base:url>http://www.rameil.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bergische Fischzuchtanstalt Rameil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fischzucht und Teichwirtschaft im Bergischen Land. Infos und Rezepte vom Erzeuger. Neu: Online-Shop!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.costa.de/">
                <base:url>http://www.costa.de/</base:url>
                <rdfs:label>Costa Meeresspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Costa Meeresspezialitaeten - Das Beste aus dem Meer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.lachs2000.de">
                <base:url>http://www.lachs2000.de</base:url>
                <rdfs:label>Deutscher-Versand-Service Versand von Raeucherfisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aale, Raeucherlachs, Heilbutt, Makrele, Stremellachs - direkt aus dem Bremerhavener Fischereihafen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.fishroute.net/deutsch/default.htm">
                <base:url>http://www.fishroute.net/deutsch/default.htm</base:url>
                <rdfs:label>Fishroute : die Fischstrasse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir publizieren kostenlos Importers und Exporters von Fischereiprodukten, 2.000 Seiten und Photos in 8 Sprachen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.forellenzucht-lautertal.de">
                <base:url>http://www.forellenzucht-lautertal.de</base:url>
                <rdfs:label>Forellenzucht Lautertal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fischzucht und Teichwirtschaft. Bestellen sie ihren Fischbesatz bequem ueber unseren Online Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.schinken2000.de">
                <base:url>http://www.schinken2000.de</base:url>
                <rdfs:label>Holsteiner Schinken- und Wurstspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schinken, Knochenschinken, Hallig Schinken, Kraeuterschinken, Schlemmerpakete, Holsteiner Wurstspezialitaeten, Praesenteversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.lachskontor.de">
                <base:url>http://www.lachskontor.de</base:url>
                <rdfs:label>Lachskontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bringen Frische in Ihre Kueche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.aal.homepage.t-online.de">
                <base:url>http://www.aal.homepage.t-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Lachsraeucherei Wortberg, Wuppertal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aal, Forelle, Lachs, Raeucherfisch im Versand, Direct-Versand, Party- und Liefer-Service, Feinkost, Delikatessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.p-seifert.de">
                <base:url>http://www.p-seifert.de</base:url>
                <rdfs:label>Paul Seifert Seefisch Gross- und Einzelhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fische so frisch wie der Norden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.PoissonDorSaito.de">
                <base:url>http://www.PoissonDorSaito.de</base:url>
                <rdfs:label>PoissonDorSaito - Frisch Fisch - GrossEinzelhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Bestellung im Aufbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch_http://www.raeucherfischversand-bruenner.de">
                <base:url>http://www.raeucherfischversand-bruenner.de</base:url>
                <rdfs:label>Raeucherfischversand Bruenner, Beverstedt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie kaufen die stadtbekannte Schatzkiste mit 1,5kg frischem Raeucherfisch aus Bremerhaven - sehr gute Ware, sehr gut verpackt - direkt vom Fischhandel zu Ihnen nach Hause.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fisch>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst">
        <rdfs:label>Fleisch-Wurst</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.ahle-wurscht.de/index_awde.php">
                <base:url>http://www.ahle-wurscht.de/index_awde.php</base:url>
                <rdfs:label>Ahle Wurscht.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online bestellen bei der Landfleischerei Neumeier.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.bayerischer-wurstexpress.de">
                <base:url>http://www.bayerischer-wurstexpress.de</base:url>
                <rdfs:label>bayerischer-wurstexpress</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialisiert auf bayerische Wurstwaren die ueber das Internet verkauft werden. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.braunschweiger.de/">
                <base:url>http://www.braunschweiger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Braunschweiger Wurstspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Braunschweiger Wurstspezialitaeten online einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.lindenhof-metzger.de">
                <base:url>http://www.lindenhof-metzger.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Lindenhof-Metzger Kraus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Echte hausmacher Wurstwaren aus eigener Schweinezucht und Hausschlachtung bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.drsehmisch.de">
                <base:url>http://www.drsehmisch.de</base:url>
                <rdfs:label>Dr.Sehmisch Partner GmbH Wild und Gefluegel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Frischgefuegel, Wild, Truthahn, Pute, Gans, Flugente, Kaninchen, Fasan, Strauss, Wachteln, Lamm, Hirsch, Reh, Wildschwein, Hase, Pferd, Ziege, Gefluegelwurstwaren, Partyservice sowie Sportfanartikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.eichsfelder-wurst.de">
                <base:url>http://www.eichsfelder-wurst.de</base:url>
                <rdfs:label>Eichsfelder Spezialitaeten vom Bauernhof Boemeke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original Eichsfelder Mettwurst vom Bauernhof koennen Sie bei Familie Boemeke online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://members.aol.com/FrWidmann/index.html">
                <base:url>http://members.aol.com/FrWidmann/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Einkaufen auf dem Bauernhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio Weidefleisch vom Burgholz - zart, kurzfasrig und geschmackvoll - Verkauf im Online-Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.schinkenpaasch.de">
                <base:url>http://www.schinkenpaasch.de</base:url>
                <rdfs:label>Emil Paasch - Echt Holsteiner Katenschinken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier gibt es den echten Holsteiner Katenschinken sowie andere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.schlacke.de/shop/">
                <base:url>http://www.schlacke.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Feinkost Schlacke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schinken, Dauerwurst, Wurstglaeser, usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.Metzgerei-Rentschler.de">
                <base:url>http://www.Metzgerei-Rentschler.de</base:url>
                <rdfs:label>Feinkost-Metzgerei Rentschler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wo jeder auf den Geschmack kommt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.padershop.de/fleischerei-strunz/">
                <base:url>http://www.padershop.de/fleischerei-strunz/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Partyservice Strunz, Delbrueck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch, Wurst, Wild, Partyservice, Grillen, Wein, Geschenke, Gefluegel, Wuerstchenwagen, Polterabend, Hochzeit, Feste.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.fleischerei-thiele.de">
                <base:url>http://www.fleischerei-thiele.de</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Thiele</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleischerfachgeschaeft, Partyservice, Plattenservice, Mobiles Mittagessen, Fruehstuecksimbiss</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.netstore.convar.com/fleischerei">
                <base:url>http://www.netstore.convar.com/fleischerei</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei bernd Ludwig - Der online Wurstshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleischerei Bernd Ludwig aus Schluechtern - Der Online - Wurstshop</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.netstore.convar.com/Fleischerei">
                <base:url>http://www.netstore.convar.com/Fleischerei</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Bernd Ludwig, Schluechtern.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wurstspezialitaeten aus dem Bergwinkl im Online - Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.fleischerei-koecher.de">
                <base:url>http://www.fleischerei-koecher.de</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Imbiss Koecher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Metzgerei, Imbiss und Partyservice. Onlineshop und Infos.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.fleischerei-monse.de">
                <base:url>http://www.fleischerei-monse.de</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Monse, Oldenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleischerei, Party-, Menue- und Lieferservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.padershop.de/such2/riedel/">
                <base:url>http://www.padershop.de/such2/riedel/</base:url>
                <rdfs:label>Fleischerei Riedel, Paderborn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rind, Schwein, Gefluegel, Schinken, Grillfleisch und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.fleitec.de">
                <base:url>http://www.fleitec.de</base:url>
                <rdfs:label>Fleischereibedarf und Metzgereibedarf Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden sie Fleischerei-Hilfsprodukte, die sie bequem und einfach bestellen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.fleischwaren-koob.de">
                <base:url>http://www.fleischwaren-koob.de</base:url>
                <rdfs:label>Fleischwaren Koob, Oberhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch- und Wurstwaren direkt vom Fachmann in Oberhausen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.gueldner.net">
                <base:url>http://www.gueldner.net</base:url>
                <rdfs:label>G.Gueldner Importe, Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch und Weine aus Suedamerika, Meeresfruechte und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.metzgerei-winterhalter.de">
                <base:url>http://www.metzgerei-winterhalter.de</base:url>
                <rdfs:label>Gustav Winterhalter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit feinsten Schwarzwaelder Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.Gyros-Master.de">
                <base:url>http://www.Gyros-Master.de</base:url>
                <rdfs:label>Gyros-Master, Espelkamp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>PartyService, Gyros-Grill-Verkauf fuer Heim und Garten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.lammersschinken.de">
                <base:url>http://www.lammersschinken.de</base:url>
                <rdfs:label>Hausgemacht- weil's besser schmeckt !</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Luftgetrocknete Mettwurst und Schinken-Spezialitaeten, aus eigener Herstellung. Im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.hof-hillen.de">
                <base:url>http://www.hof-hillen.de</base:url>
                <rdfs:label>Hof Hillen - Einkaufen auf dem Bauernhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie Informationen ueber unsere hochwertigen Produkte und erfahren, wo Sie diese kaufen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.angushof-lindlbrunnen.de/">
                <base:url>http://www.angushof-lindlbrunnen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hof Lindbrunnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktvertrieb von Biofleisch, Angus-Weidekalbfleisch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.europeanweb.de/VP/OGU49152">
                <base:url>http://www.europeanweb.de/VP/OGU49152</base:url>
                <rdfs:label>Hofstetter Lebensmittel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost, Biokost, Lebensmittel, Wurst, Fleischwaren, Backwaren, Getraenke, Kaltschalen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.meisterwurst.de">
                <base:url>http://www.meisterwurst.de</base:url>
                <rdfs:label>Holsteiner Katenschinken und Wurstspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mettwurst, Leberwurst, Kohlwurst usw. alles im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.tahitiannoni.com/germany/german/retail/index.html">
                <base:url>http://www.tahitiannoni.com/germany/german/retail/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Husens Rindfleischspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandfleischerei fuer schweinefleischfreie Wurstwaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.ideenvomland.de">
                <base:url>http://www.ideenvomland.de</base:url>
                <rdfs:label>Ideen vom Land</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel vom Direktvermarkter: Milch Kaese, Wurst Marmelade, Backwaren, Nudeln, Geschenkartikel Handarbeiten, Getraenkemarkt uvm. Eifeler Produkte auch direkt im Ladengeschaeft.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.katzkrueger.de">
                <base:url>http://www.katzkrueger.de</base:url>
                <rdfs:label>Katz Krueger GmbH -Innereienhandel in Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Katz Krueger GmbH -Innereienhandel in Deutschland - Onlinebestellung - Lieferung - Genuss!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.klaas-pitsch.de">
                <base:url>http://www.klaas-pitsch.de</base:url>
                <rdfs:label>Klaas + Pitsch - Produkte und Konzepte rund ums Fleisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch-Wurst-Schinken-Convenience-Praesentideen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.landfleischerei-nentwich.de">
                <base:url>http://www.landfleischerei-nentwich.de</base:url>
                <rdfs:label>Landfleischerei Nentwich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Partyservice, Wurstspezialitaeten, Plattenbestellungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://metzgerei-strobel.de">
                <base:url>http://metzgerei-strobel.de</base:url>
                <rdfs:label>Landmetzgerei Strobel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausmacherspezialitaeten aus Hochfranken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.duderstedt.de">
                <base:url>http://www.duderstedt.de</base:url>
                <rdfs:label>Landwirtschaftsbetrieb Friedhelm Duderstedt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weihnachtsgaense und Weihnachtsenten aus traditioneller Freilandhaltung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.landwurst-bautsch.de">
                <base:url>http://www.landwurst-bautsch.de</base:url>
                <rdfs:label>Landwurst- und Schinkendelikatessen aus Nordhessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Landwurst- und Schinken-Delikatessen aus Nordhessen. Echte ahle Wurscht und Landwurst in Dosen - Bautsch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.metten.net/">
                <base:url>http://www.metten.net/</base:url>
                <rdfs:label>Metten Fleisch- und Wurstwaren GmbH Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch Wurstwaren aus dem Sauerland</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.metzgerhils.de">
                <base:url>http://www.metzgerhils.de</base:url>
                <rdfs:label>Metzger Hils GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwarzwald, Schinken, Wurst, Spezialiaeten, Geschenke, MetzgerHils, Schwarzwaelder Schinken, Versand, Metzgerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.muelhaupt.de">
                <base:url>http://www.muelhaupt.de</base:url>
                <rdfs:label>Metzgerei Muelhaupt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwarzwald-Spezialitaeten und Online-Shopping.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.metzgerei-schuhbauer.de">
                <base:url>http://www.metzgerei-schuhbauer.de</base:url>
                <rdfs:label>Oberpfaelzer Wurst- + Schinkenspezialitaetenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir sind eine 20-koepfige mittelstaendische Metzgerei im Oberpfaelzer Wald mit bundesweitem Frische-Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.netstore.convar.com/damadama">
                <base:url>http://www.netstore.convar.com/damadama</base:url>
                <rdfs:label>Online-Shop fuer Wildspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Junghirschfleisch und Wildspezialitaetenaus landwirtschaftlichen Gehegen frisch vom Hof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.os-naturfleisch.de">
                <base:url>http://www.os-naturfleisch.de</base:url>
                <rdfs:label>Osnabruecker Naturfleisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer Fleisch und Wurstwaren aus oekologischer Produktion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.metzgerei-hambel.de">
                <base:url>http://www.metzgerei-hambel.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfaelzer Wurstspezialtaeten Hambel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop der Metzgerei Hambel in Wachenheim, Spezialist fuer Pfaelzer Saumagen und Hausmacher Wurst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.schinkenpeter.net">
                <base:url>http://www.schinkenpeter.net</base:url>
                <rdfs:label>SchinkenPeter - Online-Shop fuer Wurstspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Guenstig und preiswert Delikatessen in sehr guter Qualitaet beim Grosshaendler online bestellen - Schinken Salami (Serrano, Parma, Mailaender u.a.), Knochenschinken, Ardennerschinken, Hosteiner Edelpape, Sommerwurst uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.sonnenhof-murr.de">
                <base:url>http://www.sonnenhof-murr.de</base:url>
                <rdfs:label>Sonnenhof Murr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Wurstwaren und mehr direkt vom Bauernhof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.flachs-wurst.de/">
                <base:url>http://www.flachs-wurst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Versand-Fleischerei W. Flachs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reine, traditionell hergestellte Wurstwaren fuer die ganze Familie. Woechentlicher Frischeversand in der gesamten BRD und Benelux.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.wiehenkamp.de">
                <base:url>http://www.wiehenkamp.de</base:url>
                <rdfs:label>Wiehenkamp Wurstwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wurstwaren vom Lande nach Hausmacherart, mit Wurst-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.wildspezi-schulze.de">
                <base:url>http://www.wildspezi-schulze.de</base:url>
                <rdfs:label>Wildspezi-Schulze.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Online -Versand fuer Wildbrettspezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.waldecker-fleischwaren.de/shop/">
                <base:url>http://www.waldecker-fleischwaren.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Willinger Skispringer Salami</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original Skispringer Salami und Waldecker Wurst. Fleisch Spezialitaeten aus dem Weltcuport Willingen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.wurstladen.de">
                <base:url>http://www.wurstladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Wurstladen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online Shop fuer leckere Hausmacher Wurstspezialitaeten aus Hessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst_http://www.langewurst.de">
                <base:url>http://www.langewurst.de</base:url>
                <rdfs:label>Wurstspezialitaeten on click</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wurst in und fuer dieHauptstadt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Fleisch-Wurst>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke">
        <rdfs:label>Getraenke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier">
        <rdfs:label>Bier</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.promille.de">
                <base:url>http://www.promille.de</base:url>
                <rdfs:label>Bierbrauen zu Hause</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Bier- und Weinherstellung im Privatbereich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.bierking.de">
                <base:url>http://www.bierking.de</base:url>
                <rdfs:label>Bierking - alles ums Bier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bierking - alles ums Bier. Bier einfach selber brauen mit unseren Bierkits.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.biersorten.net">
                <base:url>http://www.biersorten.net</base:url>
                <rdfs:label>biersorten.net - Biersorten dieser Welt online kaufen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unser Online-Shop hat immer geoeffnet. Hier finden Sie verschiedene Biersorten und Flaschenbiere aus aller Welt. Fuer Sammler und Geniesser.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://pizza.de/index.htm">
                <base:url>http://pizza.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Brauerei Veltins GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Getraenke online bestellen! Veltins sponsort ausserdem Internetauftritte von Getraenkefachmaerkten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.eisenacherbrauerei.t-shops.de">
                <base:url>http://www.eisenacherbrauerei.t-shops.de</base:url>
                <rdfs:label>Eisenacher Brauerei Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Souvenir- und Biershop der Eisenacher Brauerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.energyshop.de">
                <base:url>http://www.energyshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Energyshop - The place where you get energy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Energydrinks und Trendbiere, Corona, Hooch, Lipovitan, Purdeys, Red Bull, Sol, Waterjoe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.kuerschgen.de">
                <base:url>http://www.kuerschgen.de</base:url>
                <rdfs:label>Erlinghagen Kuerschgen Getraenkefachgrosshandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke online bestellen, speziell fuer Gaststaetten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.ikma.de">
                <base:url>http://www.ikma.de</base:url>
                <rdfs:label>Fredy's Hobbybrauershop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Braubedarf fuer HobbybrauerInnen und HeimbrauerInnen - Bierkits, Malz und Malzextrakte, Brauzubehoer etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.hobbybrauershop.de">
                <base:url>http://www.hobbybrauershop.de</base:url>
                <rdfs:label>Fredys Hobbybrauershop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie alles zum Bierbrauen einkaufen. Wir liefern Braurohstoffe, Brauzubehoer,Bierkits etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.hausmann-weber.de">
                <base:url>http://www.hausmann-weber.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Hausmann-Weber Ramstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkegrosshandel und Praesentservice Online.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.kuehnrich.com">
                <base:url>http://www.kuehnrich.com</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkehandel Kuehnrich, Sieghartskirchen (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biere, alkoholfreie Getraenke, Sekt und Champagner, Weinspezialitaeten, Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.biermarkt.com">
                <base:url>http://www.biermarkt.com</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkemarkt Franken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biermarkt,Franken,Getraenke,Spezialitaet,Bier,Brauerei,Schnaps,</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.bierundwir.de">
                <base:url>http://www.bierundwir.de</base:url>
                <rdfs:label>Heimbraubedarf Brauzubehoer fuer Heimbrauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Heimbraubedarf Brauzubehoer fuer Heimbrauer bei Beer Hopfen Hallertau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.bierbrau.com">
                <base:url>http://www.bierbrau.com</base:url>
                <rdfs:label>Hofstetter Brautechnik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bierbrauen nach deutscher Tradition - Ihr Spezialist fuer die Bierherstellung - Hausbrauanlagen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.kellerbier.de">
                <base:url>http://www.kellerbier.de</base:url>
                <rdfs:label>Kellerbier - Das Echte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schluck fuer Schluck fraenkisch</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.denic.de/de/transit-info.html">
                <base:url>http://www.denic.de/de/transit-info.html</base:url>
                <rdfs:label>Microbrauerei Barkowsky - Heimbrauerei Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herzlich Willkommen im neuen Brauerei-Shop. Im Online-Braushop finden Sie alles fuer die eigene Heimbrauerei. Hier bekommen Sie alle Informationen zu unseren Produkten. Viel Spass beim Stoebern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.Trinkparadies-Wend.de">
                <base:url>http://www.Trinkparadies-Wend.de</base:url>
                <rdfs:label>Trinkparadies Wend</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getaenke-Shop, Getraenke-Angebote, Party-Service, Online-Bestellung, Liefer-Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.zapfanlage-zapfhahn.de">
                <base:url>http://www.zapfanlage-zapfhahn.de</base:url>
                <rdfs:label>Zapfanlage-Zapfhahn Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bierzapfanlagen und Zubehoer. +Uumlber 1000 Artikel fuer die Haus-Kellerbar.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier_http://www.zapfhahn.de/index.html">
                <base:url>http://www.zapfhahn.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Zapfhahn.de - InfosGastro-Shopping rund ums Bier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Bierfreund und der Gastronom findet hier Zapfanlagen, Technik, Infos, Shopping von A-Z...</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Bier>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Erfrischungsgetraenke">
        <rdfs:label>Erfrischungsgetraenke</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Erfrischungsgetraenke rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Erfrischungsgetraenke_http://www.dose.at/index.htm">
                <base:url>http://www.dose.at/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Die Dose - Erfrischungsgetraenke in ungewoehnlichen Dosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dosendesign nach Wunsch. Imagedrinks zum Sammeln, Verschenken und Trinken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Erfrischungsgetraenke>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen">
        <rdfs:label>Spirituosen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.alandia.de">
                <base:url>http://www.alandia.de</base:url>
                <rdfs:label>Alandia GbR - Absinth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Absinth - guenstige Preise, schneller und zuverlaessiger Versand garantiert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.brennerei-betz.de">
                <base:url>http://www.brennerei-betz.de</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei Betz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Brennerei Betz Innovationen: individuelle und innovative Geschenk-Ideen aus dem Hause Betz. Edel-Destillate und Likoere aus naturbelassenen Fruechten aus oekologischen Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.laux-spirituosen.de">
                <base:url>http://www.laux-spirituosen.de</base:url>
                <rdfs:label>Laux Marketing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Weine und Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.wein1969.de">
                <base:url>http://www.wein1969.de</base:url>
                <rdfs:label>wein1969.de - Online-Shop fuer exklusive Obstbraende</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kern- und Steinobstbraende, Bio- und Beerenbraende sowie Geiste von ausgezeichneten Destillateuren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskypack.de">
                <base:url>http://www.whiskypack.de</base:url>
                <rdfs:label>WHISKYPACK Spirituosenhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Whisky und Whiskey (Irish, American, Canadian, Scotch u.a.), Absinth, Cognac und Rum sowie Spirituosen aller Art - mit monatlichem Gewinnspiel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.absentas.com">
                <base:url>http://www.absentas.com</base:url>
                <rdfs:label>absentas.com - Der Absinth - Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Absinth, Spanische Absinthe, Absinthglaeser und Absinthloeffel. absentas.com - Der Spanier unter den Absinthen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.absinthkit.de">
                <base:url>http://www.absinthkit.de</base:url>
                <rdfs:label>AbsinthKit - Schmal Weeger GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Absinth, AbsinthKits und Zubehoer - Absinthe guenstig und schell geliefert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.absinthonline.de">
                <base:url>http://www.absinthonline.de</base:url>
                <rdfs:label>AbsinthOnline - Ihr Absinth-Versand im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Absinth und Absinth-Zubehoer. Auch Bitterspirituosen mit hoechstem Thujon-Gehalt, Rabatte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.absinth-shop.de/">
                <base:url>http://www.absinth-shop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Absinth-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Absinth, Hills Absinth, Absinth-Loeffel, Absinth-Glaeser, Buecher usw. online kaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.absinthvertrieb.de">
                <base:url>http://www.absinthvertrieb.de</base:url>
                <rdfs:label>Absinthvertrieb La Fee Verte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot im Onlineshop. Viele Informationen zum Kultgetraenk.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.vallendar.de/go.to/modix/now/hauptseite.htm">
                <base:url>http://www.vallendar.de/go.to/modix/now/hauptseite.htm</base:url>
                <rdfs:label>Absolut Vallendar - die neue Genusskultur in Europa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Absolut Vallendar - die neue Genusskultur in Europa. Der Edelbrenner stellt sich und seine Produkte vor.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.kloster-ettal.de/shop/index.htm">
                <base:url>http://www.kloster-ettal.de/shop/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Abtei Ettal - Klosterlikoere</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weltbekannt ist der Ettaler Klosterlikoer, den Sie nun auch online bestellen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.aci-spirituosen.de">
                <base:url>http://www.aci-spirituosen.de</base:url>
                <rdfs:label>ACI - Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte und erlesene Zutaten sind die Grundlage fuer unsere qualitativ hochwertigen Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://jwedv.de/winterhalter">
                <base:url>http://jwedv.de/winterhalter</base:url>
                <rdfs:label>Alkoholische Genuesse aus der Region</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnaps, Wein und +Aumlpfel online bestellen bei Johannes Winterhalter.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://frankfurt-interaktiv.de/business/shops/edelbrand-shop/">
                <base:url>http://frankfurt-interaktiv.de/business/shops/edelbrand-shop/</base:url>
                <rdfs:label>Annett's Edelbrand-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Annett's Edelbrand-Shop - staendig Aktionen, Schnaeppchen - alles wird geschenkverpackt versendet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.karibic-rum-world.de">
                <base:url>http://www.karibic-rum-world.de</base:url>
                <rdfs:label>Annis Rum-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer seltenen Rum aus verschiedenen Laendern - Appleton, Flor de Cana, Havana, Bermudez, Arehucas, Pampero und viele mehr. Sehr guenstige Preise und schnelle Lieferung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.aquatio.de">
                <base:url>http://www.aquatio.de</base:url>
                <rdfs:label>Aquatio - der Getraenkeshop der Firma OSSP</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aquatio bietet u.a. auch Getraenke an, die kaum bzw. nicht in den Lebensmittelketten zu finden sind.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.calvados.de">
                <base:url>http://www.calvados.de</base:url>
                <rdfs:label>Armagnac - Calvados - Cognac</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Armagnac, Calvados, Cognac, Edelobstbraende, Marc, Pineau sowie Champagner (Krug, Dom Perignon). Exklusive Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.beerenwein.com">
                <base:url>http://www.beerenwein.com</base:url>
                <rdfs:label>Beerenwein-onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beerenweine, Fruchtweine und Obstweine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.bottlestore.de">
                <base:url>http://www.bottlestore.de</base:url>
                <rdfs:label>Bottlestore.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir versenden edle Spirituosen aus unserem riesigen Sortiment zu guenstigen Preisen. Von Dom Perignon bis zum Gebirgsenzian werden Sie passend zu jedem Thema ein Getraenk finden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.web-schnaps.de">
                <base:url>http://www.web-schnaps.de</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei Spinner: Schnaps und Sprituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwarzwaelder Kirschwasser, Topinambur, Williams Christ, Zwetschgenwasser, Mirabellenwasser, Blutwurz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.Brennerei-Braun.de">
                <base:url>http://www.Brennerei-Braun.de</base:url>
                <rdfs:label>Brennerei-Braun.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaet zum fairen Preis. Der Familienbetrieb bietet praemierte Braende, Likoere und Spirituosen an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.cacique-center.de">
                <base:url>http://www.cacique-center.de</base:url>
                <rdfs:label>Cacique-Center Bremen: Rum und Wein aus Suedamerika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hervorragende Rumsorten aus Venezuela und Guayana garantieren Rumgenuss zu vernuenftigen Preisen. Weine und Tequila aus Mexico.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.cadenheads.de">
                <base:url>http://www.cadenheads.de</base:url>
                <rdfs:label>Cadenheads Whisky Market</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop rund um Maltwhisky, Scotch und Bourbon (400 Sorten), Rum, Gin, Cognac und Absinth.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.caledonia.at">
                <base:url>http://www.caledonia.at</base:url>
                <rdfs:label>Caledonia - Single Malt Whisky Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Ihnen eine grosse Auswahl an schottischen und irischen Malt Whiskys.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.bubufood.de">
                <base:url>http://www.bubufood.de</base:url>
                <rdfs:label>Cocktail- und Partyshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cocktailansaetze, Dekorationen und Zubehoer fuer alle privaten und geschaeftlichen Partys.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskydiscount.de">
                <base:url>http://www.whiskydiscount.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Whiskydiscount.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Whisky bei Scoma - Scotch Malt Whisky GmbH - online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.eABSINTH.de/">
                <base:url>http://www.eABSINTH.de/</base:url>
                <rdfs:label>eAbsinth - Import Vertrieb e.K., Syrau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles ueber Absinth - Infos, Rezepte, Tradition und Online-Shop, wo Sie rund um die Uhr einkaufen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.obstbrand.de">
                <base:url>http://www.obstbrand.de</base:url>
                <rdfs:label>Edelobstbraende von Obstbau Henes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir brennen unsere Edelobstbraende in unserem Obstbau-Betrieb selbst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.eifel-destillerie.de">
                <base:url>http://www.eifel-destillerie.de</base:url>
                <rdfs:label>Eifel Destillerie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit Generationen werden in unserer Destillerie nur beste Rohstoffe zu reinen, feinen Destillaten verarbeitet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.tequilashop.de">
                <base:url>http://www.tequilashop.de</base:url>
                <rdfs:label>El Corazon de Mexico</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer feinen Tequila, Direktimport.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.lauterbacher-tropfen.de">
                <base:url>http://www.lauterbacher-tropfen.de</base:url>
                <rdfs:label>Ernst F. Ullmann Likoerfabrik</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Lauterbacher Tropfen und weitere Likoerspezialitaeten aus dem Erzgebirge.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.flaschengeist.de">
                <base:url>http://www.flaschengeist.de</base:url>
                <rdfs:label>Flaschengeist - Wein, Spirituosen, Essig +Oumll</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schenken oder geniessen Sie Edelbraende, Grappa, Likoere, Weine, Essige und +Oumlle von hoechster Qualitaet in besonderen Flaschen mit passendem Designerkorken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.gluehwein.net">
                <base:url>http://www.gluehwein.net</base:url>
                <rdfs:label>GEFA - Gluehweine und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gluehwein vom Nuernberger Christkindlesmarkt sowie Fraenkische Schlesische Spirituosenspezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.Shop-Europe.DE">
                <base:url>http://www.Shop-Europe.DE</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke bei Shop-Europe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Getraenkehandel bei Shop-Europe. Versand von Spirituosen, Weinen, Champagner und Sekt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.grappanet.de">
                <base:url>http://www.grappanet.de</base:url>
                <rdfs:label>Grappanet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grappa in grosser Auswahl. Der Grappaspezialist im Internet. Infos zum Thema Grappa.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.grappashop.de">
                <base:url>http://www.grappashop.de</base:url>
                <rdfs:label>Grappashop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grappa Marc und Trester der Spitzenklasse. Exklusive Braende, Geschenke, Glaeser und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.cognac.und-mehr.de">
                <base:url>http://www.cognac.und-mehr.de</base:url>
                <rdfs:label>Harrys Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cognac aus vielen Gebieten der Champagne. Exellente Sorten Dudognon, Fillioux, Hennessy oder Bouju.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.hasebrink.de">
                <base:url>http://www.hasebrink.de</base:url>
                <rdfs:label>Hasebrink, Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Innovative und Klassische Spirituosen, Wodka, Rum und Schnaps.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.heiloo.de">
                <base:url>http://www.heiloo.de</base:url>
                <rdfs:label>Heiloo Getraenke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>1200 internationale, Weine und Spirituosen, Biere, Fruchtsaefte, Mineralwasser, Exotisches</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://hexenknueppel.de/">
                <base:url>http://hexenknueppel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hexen Haus - Kraeuterlikoer und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Koestlicher Kraeuterlikoer und Spirituosen aus dem Hexenhaus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.hoffer-alter.de">
                <base:url>http://www.hoffer-alter.de</base:url>
                <rdfs:label>Hoffer Alter Bergische Kornbrennerei Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spirituosen-Spezialitaeten (etwas besonderes, da bei vielen noch nicht bekannte) und Firmen Informationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.humboldtkeller.de">
                <base:url>http://www.humboldtkeller.de</base:url>
                <rdfs:label>Humboldtkeller Leonhard Froehlich KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir produzieren Spirituosenspezialitaeten und Minispirituosen mit individuellen Etiketten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://parking.sedoparking.com/hyperdrinks.de/">
                <base:url>http://parking.sedoparking.com/hyperdrinks.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hyperdrinks - Liquid Overdrive</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer aktuelle Energydrinks, Importbiere und Trendgetraenke.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnapsler.de/">
                <base:url>http://www.schnapsler.de/</base:url>
                <rdfs:label>Ingolf Holstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edle Obstbraende. Aus kleinen, feinen Hausbrennereien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.wurmland-media-services.de">
                <base:url>http://www.wurmland-media-services.de</base:url>
                <rdfs:label>Innovative Getraenkekonzepte fuer die Gastronomie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Personal-, Produkt-, und Marketinginnovationen fuer Industrie, Handwerk und Einzelhandel an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.clik.to/jackdaniels">
                <base:url>http://www.clik.to/jackdaniels</base:url>
                <rdfs:label>Jack Daniels</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles ueber den +quotberuehmtesten+quot Whiskey der Welt. Mehr als 320 Photos und ganze Geschichte rund um JD.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.jobelius.de">
                <base:url>http://www.jobelius.de</base:url>
                <rdfs:label>Jobelius Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Firma Jobelius Spirituosen - Mit langer Tradition.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.woeltingerode.de">
                <base:url>http://www.woeltingerode.de</base:url>
                <rdfs:label>Klosterkornbrennerei Woeltingerode</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Korn,Edelkorn,Woelti,Woeltingerode,Likoer,Vienenburg,Destille,</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://koelnerrumkontor.de">
                <base:url>http://koelnerrumkontor.de</base:url>
                <rdfs:label>Koelner Rum Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rum und andere Spirituosen-Spezialitaeten aus aller Welt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.branntweine.de">
                <base:url>http://www.branntweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Kraichgauer Edelbranntweine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ankauf aller Sorten Branntweine sowie Schnaepse zu hoechsten Tagespreisen. Verkauf von Edelobstbraenden, Likoere und Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://absinth-shop.net">
                <base:url>http://absinth-shop.net</base:url>
                <rdfs:label>Loewenshop.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Absinth sowie Absinth-Glaeser, Absinth-Loeffel und Hintergrundinformationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.mg-versand.de">
                <base:url>http://www.mg-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>MG-Versand - Whiskey Bestellsystem</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke Einzelhandel, Versandhandel, Whisky, Cognac, Armagnac, Wein, Champagner, Liquer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.mooro.de/index.htm">
                <base:url>http://www.mooro.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Mooro-Magenelixier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>MOORO-Magenelixier - Der milde Magenbitter.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.obstbrennerei.de">
                <base:url>http://www.obstbrennerei.de</base:url>
                <rdfs:label>Obst-Kornbrennerei Zaiser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edle Obstbraende, Wildobstbraende, Whisky und Likoere aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.obstlernet.de">
                <base:url>http://www.obstlernet.de</base:url>
                <rdfs:label>Obstlernet.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir praesentieren eine Vielzahl erlesener Obstlersorten Lieferung innerhalb von 48 Std..</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.kloster-ettal.de/shop/">
                <base:url>http://www.kloster-ettal.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Original Ettaler Klosterlikoer - OnlineShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Online Shop des Klosters Ettal ist Original Ettaler Klosterlikoer (auch in der beliebten Geschenkpackung) erhaeltlich</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.wilker.de">
                <base:url>http://www.wilker.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfaelzer Qualitaetsweine der Spitzenklasse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere grosse Auswahl, Preise die unserer Qualitaet angemessen sind, werden Gaumen und Geldbeutel gleichermassen erfreuen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.irish-shopping.de">
                <base:url>http://www.irish-shopping.de</base:url>
                <rdfs:label>Ring of Kerry</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige irische Produkte: Whiskey, Lebensmittel, Kleidung, Schmuck und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.sarab-shop.de">
                <base:url>http://www.sarab-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Sarab-Shop, Spirituosen aus Datteln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Leckere Spezialitaeten aus Datteln. Sarab, der Dattel-Schnaps aus Tunesien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.schnaps-net.de">
                <base:url>http://www.schnaps-net.de</base:url>
                <rdfs:label>Schnaps-net, die Seite voller Schnapsideen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Schnaps-Spezialitaeten bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whisky-dehne.de">
                <base:url>http://www.whisky-dehne.de</base:url>
                <rdfs:label>Single Malt Whisky</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie eine selektive Auswahl an erstklassigem Single Malt Whisky zu sehr guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whisky-corner.de">
                <base:url>http://www.whisky-corner.de</base:url>
                <rdfs:label>Single Malt Whisky Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Single Malt Whisky, Irish Whiskey und Zubehoer zu guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.rareliquids.de">
                <base:url>http://www.rareliquids.de</base:url>
                <rdfs:label>Skorupa - fluessige Raritaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an seltenen Weinen, Whiskys und Cognacs.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.spainabsinth.de">
                <base:url>http://www.spainabsinth.de</base:url>
                <rdfs:label>Spain Absinth - hochwertige Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nach Jahrzehnten des Verbots ist das legendaere Kuenstlergetraenk Absinth zurueck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.spiri-versand.de">
                <base:url>http://www.spiri-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>Spiri-Versand.de - Feine Spirituosen fuer Geniesser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop rund um hochwertige Spirituosen mit erlesenem Angebot an Whisky, Cognac uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.Streitberger-Bitter.de">
                <base:url>http://www.Streitberger-Bitter.de</base:url>
                <rdfs:label>Streitberger-Bitter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuter Likoere, Schnaps Brennerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.taiber.de">
                <base:url>http://www.taiber.de</base:url>
                <rdfs:label>Taiber's Jack Daniels Page</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jack Daniels-Produkte online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.cognac-connection.de">
                <base:url>http://www.cognac-connection.de</base:url>
                <rdfs:label>The Cognac Connection</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von hochwertigen Cognacs und Pineau des Charentes</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.maltmill.de">
                <base:url>http://www.maltmill.de</base:url>
                <rdfs:label>The Maltmill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fachhandel fuer Maltwhisky. Nach schottischerTradition destilliert in Hamburg und Online.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.walbeck.net/shops/wstore/web_store.cgi">
                <base:url>http://www.walbeck.net/shops/wstore/web_store.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Walbecker Spargeltroepfchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaet aus Weizenkorn und Spargel. Mit zwei Spargelstangen in der Flasche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://weinquelle.com">
                <base:url>http://weinquelle.com</base:url>
                <rdfs:label>Weinquelle Luehmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit ca. 800 Weinen, ueber 850 Whisk(e)y's, 150 Rumsorten und ca. 1300 weiteren Spirituosen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.wein-spirituosen-kuehn.de">
                <base:url>http://www.wein-spirituosen-kuehn.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Spirituosen-Kuehn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop rund um Weine, Whisky, Cognac, Armagnac, Grappa, Wodka, Rum, Cachaca, Champagner und Spezialitaeten wie Lapponia Lakka, Alpestre, Minttu. Versand der Spirituosen vom Spirituosenhandel schnell, billig, zuverlaessig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whisky-priebe.de">
                <base:url>http://www.whisky-priebe.de</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Priebe - Das Haus der 350 Whiskies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Haus der 350 Whiskies, Spezialitaeten und vieles mehr. Online-Shopping. Whisky-Tasting.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskyraritaeten-langer.de">
                <base:url>http://www.whiskyraritaeten-langer.de</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Raritaeten von Lothar Langer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Malt Whisky - selten und wertvoll.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskywarehouse.de">
                <base:url>http://www.whiskywarehouse.de</base:url>
                <rdfs:label>Whisky Warehouse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Whiskies aus aller Welt, aufregende Tastings und keltischer Schmuck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskytreff.de">
                <base:url>http://www.whiskytreff.de</base:url>
                <rdfs:label>whiskytreff.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spirituosenhandel mit Schwerpunkt auf Malt Whisky.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.whiskywizard.de">
                <base:url>http://www.whiskywizard.de</base:url>
                <rdfs:label>Whiskywizard</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 600 Single Malt Whiskys, Gewinnspiel, Zubehoer, guenstiger Versand und Informationen rund um Single-Malt Whisky.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.wodka-shop.de">
                <base:url>http://www.wodka-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Wodka und andere russische Produkte Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere angebotenen Wodkasorten und Likoere entstammen der aeltesten Wodkafabrik Weissrusslands.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.1a-absinth.com">
                <base:url>http://www.1a-absinth.com</base:url>
                <rdfs:label>1a-absinth.com - Absinth Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Absinth Shop und Absinth Infocenter: 100 verschiedene Absinthe und Zubehoer, weltweiter Versand. Viele Informationen ueber Geschichte, Kunst, Literatur, Malerei, Cocktails, Trinkritual.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen_http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop">
                <base:url>http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop</base:url>
                <rdfs:label>4c Lantenhammer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Braende und Likoere aus der bayrischen Destillerie Lantenhammer in Schliersee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Spirituosen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee">
        <rdfs:label>Tee-Kaffee</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.gourvita.com/coffee-nation-coffeenation-ct-110-0.html">
                <base:url>http://www.gourvita.com/coffee-nation-coffeenation-ct-110-0.html</base:url>
                <rdfs:label>Coffee-Nation.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso und Gourmetkaffee, wie es ihn sonst nicht gibt. +Uumlber 50 Sorten Kaffee in vielen Geschmacksrichtungen hier online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffeeshop.de">
                <base:url>http://www.coffeeshop.de</base:url>
                <rdfs:label>CoffeeShop.de - klick Dich zum Genuss!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso und Kaffee sowie Espressomaschinen von Saeco, Jura, Gaggia, Pavoni, Illy und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehaus.de">
                <base:url>http://www.teehaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Teehaus - absolute Vielfalt in Sachen Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bevor Sie einen neuen Tee kaufen, duerfen Sie ihn bei uns probieren! +Uumlberzeugen Sie sich im Tee-Shop!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-kontor.net">
                <base:url>http://www.tee-kontor.net</base:url>
                <rdfs:label>Eschbacher Tee-Kontor - Ronnefeldt Vertriebspartner, Usingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesener Tee vom Teehaus Ronnefeldt - schnell und direkt mit Online-Rabatt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.mondo-espresso.de">
                <base:url>http://www.mondo-espresso.de</base:url>
                <rdfs:label>Mondo Espresso GmbH - Grosser Onlineshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einer der groessten Shops fuer Espresso und Maschinen: ELEKTRA, Saeco, Arabicaffe, SGL uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.piacere-espresso.de/apache2-default/">
                <base:url>http://www.piacere-espresso.de/apache2-default/</base:url>
                <rdfs:label>Piacere Espresso GmbH, Mannheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die ganze Welt des Espressos aus einer Hand: Erleben Sie taeglich das Flair von +quotBella Italia+quot. Online-Shop fuer Kaffeespezialitaeten, Espresso-Maschinen, Milchaufschaeumer, Tassen etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teagschwendner.com/DE/de/Homepage.TG">
                <base:url>http://www.teagschwendner.com/DE/de/Homepage.TG</base:url>
                <rdfs:label>Qualitaetstee von Tee-Experten - TeeGschwender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr als 300 Teesorten (lose, in Beuteln, Ayurveda ...), praktisches Zubehoer, Infos rund um den Tee!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-tee.de">
                <base:url>http://www.tee-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Teaworld - Seit 1993 Ihr Partner fuer europaweiten Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand mit 500 Teespezialitaeten, mehr als 35 Kaffeesorten und viel Zubehoer im Online-Shop. Kein Mindestbestellwert. Versandkostenfrei ab 35 Euro - bundesweit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teemensch.de">
                <base:url>http://www.teemensch.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee mehr Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gruene Tees aus China, Japan, Indien, Teegeschirr, Gokusai-Porzellan, Matcha, Eisenkannen, Arzberg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeimnetz.com">
                <base:url>http://www.teeimnetz.com</base:url>
                <rdfs:label>Tee im Netz: Ihr Tee Online Shop - VP fuer Ronnefeldt Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer erlesenen Tee und Zubehoer vom Teehaus Ronnefeldt. Groesste Auswahl. Preis- und Frischegarantie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehausshop.de">
                <base:url>http://www.teehausshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Bad Harzburg - Ihr Partner fuer guten Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit grosser Tee und Zubehoer Auswahl: Darjeeling, Ceylon, Assam, Rooibusch, Kraeuter,Fruechte und Bio-Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teetraum-neuruppin.de">
                <base:url>http://www.teetraum-neuruppin.de</base:url>
                <rdfs:label>Teetraum Neuruppin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Tee, einheimische Sanddornprodukte, Wein und Likoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.gerd-moritzen.de">
                <base:url>http://www.gerd-moritzen.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Moritzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online bestellen: Tee, Gewuerze, Geschenkartikel - prompte Lieferung, grosse Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tesorito.de">
                <base:url>http://www.tesorito.de</base:url>
                <rdfs:label>Tesorito caff+egrave - Kaffee, Espresso und Tee online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Kaffeespezialitaeten aus traditioneller Einzelroestung in geringen Chargen fuer Vollautomaten, Siebtraeger und Haushalt. Spezielle Leistungen fuer Gastronomen. 24h-Lieferservice bei Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.aggis-tee-contor.de">
                <base:url>http://www.aggis-tee-contor.de</base:url>
                <rdfs:label>Aggis Tee-Contor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+quotOstfriesentee vom Ostfriesen+quot - Ausserdem ostfriesische Spezialitaeten und Tees mit Zubehoer aus aller Welt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teekontor-nf.de">
                <base:url>http://www.teekontor-nf.de</base:url>
                <rdfs:label>Alles rund um den Tee vom Teekontor Nordfriesland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teekontor NF hat ueber 400 Sorten Tee. Gruentee, Biotee, Rooitea, Kraeuter, Kandis, Bonbons, Honig, Teedosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-einkauf.de">
                <base:url>http://www.tee-einkauf.de</base:url>
                <rdfs:label>Alles ueber Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die ganze Welt des Tees. Sie werden ueberwaeltigt sein von der Vielfalt unseres Angebotes.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.altes-friesisches-theehaus.de">
                <base:url>http://www.altes-friesisches-theehaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Altes friesiches Theehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Teeversand auf der Nordseeinsel Foehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.altes-friesisches-theehaus.de/">
                <base:url>http://www.altes-friesisches-theehaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Altes friesisches Theehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand auf der Insel Foehr. Bestellungen im Onlineshop moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.aristo-caffe.de">
                <base:url>http://www.aristo-caffe.de</base:url>
                <rdfs:label>Aristo Caff+egrave - Exklusives rund um die Kaffeebohne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Roestkaffee, Espresso, Flavors, Seifen, Kerzen, Tassen, Dosen, Tuecher, Suesses, Schuetten, Mugs etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teekauf.de">
                <base:url>http://www.teekauf.de</base:url>
                <rdfs:label>Asia Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kraeuter, Honig, Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.ateelier.de">
                <base:url>http://www.ateelier.de</base:url>
                <rdfs:label>Ateelier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwarztee, Schwarzer Tee, Gruentee, Gruener Tee, Oolong-Tee, Oolong, Fruechtetee, Fruechte-Tee, Rooibusch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://come.to/weyerts/">
                <base:url>http://come.to/weyerts/</base:url>
                <rdfs:label>Auf nach Ostfriesland zum Tee-Trinken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ostfriesentee-Versand, Ferienwohnungen in Dornumersiel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teetrinker.de">
                <base:url>http://www.teetrinker.de</base:url>
                <rdfs:label>Ausgewaehlte Buecher zum Thema Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir moechten Ihnen immer wieder neue Buecher um da Thema Tee und Tee trinken vorstellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.biel-tee.de">
                <base:url>http://www.biel-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Biel-Tee Teegrosshandel u. Versand von Teekontor NF</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel mit Tee, Honig, Bonbon, Kandis, Aromakandis und Versand von Teekontor Nordfriesland</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeversand-bluecorner.de/">
                <base:url>http://www.teeversand-bluecorner.de/</base:url>
                <rdfs:label>blue corner - Der Tee- und Geschenkladen im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei blue corner koennen Sie direkt und unkompliziert im Internet Tee und Geschenke bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.bo-tee.de">
                <base:url>http://www.bo-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Bo-Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf unseren Seiten finden Sie Tee, Gesundheit und Natur.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.brittas.teestube.online.ms/">
                <base:url>http://www.brittas.teestube.online.ms/</base:url>
                <rdfs:label>Brittas -Teestube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Leckerer und guenstiger Tee: Rooibos, Lapacho, Gruener Tee, Kraeutermischungen, Ayurvedischer Tee, Pu-Erh-Tee sowie Wellness-Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.herbal-farm.com/">
                <base:url>http://www.herbal-farm.com/</base:url>
                <rdfs:label>Burkheimer Kraeuterhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Burkheimer Kraeuterhof ist ein Paradies fuer Feinschmecker, Hobbykoeche und Kraeuterfreaks.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.orzo.de">
                <base:url>http://www.orzo.de</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Orzo - Italienischer Genuss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologisch angebaute und geroestete Gerste, sowie Dinkelkaffee, Espresso und vom Kaffeemass bis zur Espressomaschine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.caffe-milano.de/">
                <base:url>http://www.caffe-milano.de/</base:url>
                <rdfs:label>Caff+eacute-Milano</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exclusive Espressomaschinen, Accessoires, Caffe, Espresso von Caff+eacute-Milano.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.caffe-point.de">
                <base:url>http://www.caffe-point.de</base:url>
                <rdfs:label>Caff+eacute-Point</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lavazza Espresso-Maschinen sowie diverse Kaffee- und Kakaosorten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.caffere.ch">
                <base:url>http://www.caffere.ch</base:url>
                <rdfs:label>CaffeRe - Die LavAzza Regionalvertretung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Regionalvertretung von LavAzza, dem Kaffee und Espresso No. 1 aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.cappuccino-und-mehr.de">
                <base:url>http://www.cappuccino-und-mehr.de</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccino mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cappuccino und andere Erfrischungsgetraenke aus eigener Herstellung schnell und bequem bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.cappuccinoladen.de">
                <base:url>http://www.cappuccinoladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccino Service Bernd Schaefer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop und Vertrieb fuer Cappuccino und Espresso Produkte. Kostenloser Versand in Deutschland ab 10 kg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.sakoe-shop.de">
                <base:url>http://www.sakoe-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccino-Kakao-Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cappuccino-Kakao-Vertrieb fuer Haendler und Endverbraucher.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.cappuccino-laden.de">
                <base:url>http://www.cappuccino-laden.de</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccino-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee, Cappuccino, Getraenke, Kakao, Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://cappuccino-online.com">
                <base:url>http://cappuccino-online.com</base:url>
                <rdfs:label>Cappuccinovertrieb Petra Schilling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Cappuccino, Kaffeespezialitaeten und Kakao zur manuellen und automatischen Zubereitung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.classic-caffee.de">
                <base:url>http://www.classic-caffee.de</base:url>
                <rdfs:label>Classic Caffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Roestfrische Kaffee-Spezialitaeten aus aller Welt, aromatisierte Kaffees, Kaffeemuehlen - Kaffee-Kultur vom Feinsten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espressofactory.de">
                <base:url>http://www.espressofactory.de</base:url>
                <rdfs:label>Coffee Factory</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espressomaschinen, Espresso und Praesente. Sicheres Online-Shopping. Jura, Saeco, Illy, Jolly, Segafredo, ECM, Isomac uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffee-store.de">
                <base:url>http://www.coffee-store.de</base:url>
                <rdfs:label>Coffee Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Produkte und vielfaeltige Informationen rund Kaffee und Zubehoe, grosse Espresso-Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.gourvita.com/coffee-nation-coffeenation-ct-110-0.html">
                <base:url>http://www.gourvita.com/coffee-nation-coffeenation-ct-110-0.html</base:url>
                <rdfs:label>Coffee-Nation Espressi Gourmetkaffees</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 35 Sorten aus den renommiertesten Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffeenow.de">
                <base:url>http://www.coffeenow.de</base:url>
                <rdfs:label>Coffeenow.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso-Onlinevertrieb Omkafe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffeeshop-les.de">
                <base:url>http://www.coffeeshop-les.de</base:url>
                <rdfs:label>Coffeeshop LES</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie bei uns Kaffeebruehsysteme speziell auf Ihr Buero abgestimmt.(OCS) Office Coffee Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.compagnie-coloniale.de">
                <base:url>http://www.compagnie-coloniale.de</base:url>
                <rdfs:label>Compagnie Coloniale - Tee Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Compagnie Coloniale. Erlesene Tees seit 1979: Hamburg, Tee-Online-Shop zertifiziert durch +quotTusted Shops+quot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://88.198.24.197">
                <base:url>http://88.198.24.197</base:url>
                <rdfs:label>Contigo Fair Trade Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gourmetkaffee, Biotee und Kunsthandwerk aus fairem Handel und aller Welt online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kleineshaus.de">
                <base:url>http://www.kleineshaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Kleine Haus, Bad Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beste Tees der Blue Elephant Tea Company.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teekontor.de">
                <base:url>http://www.teekontor.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Sylter Teekontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waehlen Sie aus ueber 300 Sorten und bestellen Sie bequem aus unserem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teefink.com">
                <base:url>http://www.teefink.com</base:url>
                <rdfs:label>Das Teelaedel, Nussloch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee- und Kaffeehandel mit Online-Shop - aromatisierte Kaffeesorten, Espresso Kaffee als ganze Bohne oder gemahlen sowie Tee (Roibush, Honeybush), Kraeuter Gewuerze aus Kuba, Java, Mexiko, Kenia, Nicaragua, Guatemala.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.demmer.at/">
                <base:url>http://www.demmer.at/</base:url>
                <rdfs:label>Demmers Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wohl eines der besten Tee more Sortimente dies- und jenseits der Alpen. Mehr als 300 Tees aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffeeberater.de">
                <base:url>http://www.kaffeeberater.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Kaffeeberater</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles ueber Kaffee Kaffeemaschinen, Shop fuer Kaffee, Espresso, Cafe Creme, Kaffeemaschinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.derteeclub.de">
                <base:url>http://www.derteeclub.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Teeclub - Darjeeling Teespezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten ihnen im Online-Shop besondere Tee-Spezialitaeten wie Flug-, Oolong- und Wondertee. In unserem Clubsortiment finden sie nur ausgewaehlte Originalpartien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeproduzent.de">
                <base:url>http://www.teeproduzent.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Teeproduzent</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeshop, Teegeschenke, Rezepte, Buecher, Tee-Club, Gruentee, Rooibushtee, Pu Ehr Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.dertee-express.de">
                <base:url>http://www.dertee-express.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Versandhandel fuer Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Tee (Rooibush, Gruener-, Schwarzer- Aromatisierter- Tee, Biol. Kaffee und Zubehoer)</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://home.t-online.de/home/DerWiener/">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/DerWiener/</base:url>
                <rdfs:label>Der Wiener Kaffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir fuehren frisch geroesteten Kaffee, Espressomaschinen (Saeco, Pavoni)und Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.t-online.de/home/320017018002-0001">
                <base:url>http://www.t-online.de/home/320017018002-0001</base:url>
                <rdfs:label>DerWiener.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espressomaschinen, Kaffee, italienischen Espresso und Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.dieteetanten.de">
                <base:url>http://www.dieteetanten.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Teetanten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Teezubehoer, Porzellan, Wellnessartikel und staendig neue Angebote. Ein Besuch lohnt immer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://eatdrinkmanwoman.de">
                <base:url>http://eatdrinkmanwoman.de</base:url>
                <rdfs:label>eat drink man woman</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Espresso, Espresso-Maschinen, Weine - best buys, Wein-Raritaeten, Kaffee, Olivenoel, Schokolade und andere Feinkostprodukte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffee-tec.de">
                <base:url>http://www.coffee-tec.de</base:url>
                <rdfs:label>egro Kaffeetechnik Nuernberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espressomaschinen, Kaffeevollautomaten Gastrogeraete fuer Gastgewerbe, Hotel, Kantinen, Bistro und Buero. Planung, Verkauf, Vermietung Technischer Kundendienst rund um Kaffeeautomaten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-kaffeehaus.de">
                <base:url>http://www.tee-kaffeehaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Erlanger Teehaus Der Kaffeeladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kaffee, Espresso, Kaffeevollautomaten, Espressomaschinen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espressi.de">
                <base:url>http://www.espressi.de</base:url>
                <rdfs:label>Espressi.de: Versand fuer feinsten Espresso mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer delikate Espressi in einem besonderen Roestverfahren mit maximalem Aroma, auch mit Cacao-Aroma Gebaeck, Geschirr Tassen, Espressomaschinen u.a.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espresso-bohne.de">
                <base:url>http://www.espresso-bohne.de</base:url>
                <rdfs:label>Espresso</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten ein reichhaltiges Angebot ausgewaehlter Espressos, Zubehoer und Informationen rund um Kaffee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espresso-direkt.de">
                <base:url>http://www.espresso-direkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Espresso direkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Testsieger-Espressomaschinen, Kaffeeversand, Tassen, Edelstahl-Accessoires, Pflege- und Filterzubehoer u.v.m.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.cafeweinshop.de">
                <base:url>http://www.cafeweinshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Espresso und Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cafe und Espresso sowie Cafe und Espresso Maschinen im Verleih und im Verkauf.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espressoonline.de">
                <base:url>http://www.espressoonline.de</base:url>
                <rdfs:label>espressoonline verkauft Espresso und mehr...</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso-Illy-Costadoro-Kimbo-Saquella-Espressomaschinen-Italien-Illykollektion-Solis</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espressoshop.de">
                <base:url>http://www.espressoshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Espressoshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso-Maschinen, Espresso-Muehlen, Espresso-Kaffee, Zubehoer, Ersatzteile und Kundendienst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.espresso4you.de">
                <base:url>http://www.espresso4you.de</base:url>
                <rdfs:label>Espresso4you</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso und Zubehoer online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.eXpressTee.de">
                <base:url>http://www.eXpressTee.de</base:url>
                <rdfs:label>eXpressTee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit Tee-Spezialitaeten aus aller Welt. +Uumlber 200 offene Teesorten. Teegeschirr aus China, Japan sowie Fine bone China Porzellan aus England. Ein Angebot vom Tee-Fachgeschaeft Tee-Kessel, Landsberg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.garden-online.de/">
                <base:url>http://www.garden-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Floraterra</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Gruenen Tee und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.floressa.de">
                <base:url>http://www.floressa.de</base:url>
                <rdfs:label>Floressa e.K., Kappelrodeck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gesundheitsversand fuer Flor*Essence. Kraeuterteemischung zur Steigerung der koerpereigenen Abwehrkraefte, Regulierung des Stoffwechsels Entschlackung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.foehrerteekontor.de/go.to/modix/now/zum_shop.html">
                <base:url>http://www.foehrerteekontor.de/go.to/modix/now/zum_shop.html</base:url>
                <rdfs:label>Foehrer Teekontor in Wyk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Friesische Teespezialitaeten, hausgemischt, Biotees, Praesente, Pralinen, Kandis, Zubehoer Teedosen, Honige.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.gabis-einkaufsmeile.de">
                <base:url>http://www.gabis-einkaufsmeile.de</base:url>
                <rdfs:label>Gabis EinkaufsMeile</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preiswert und bequem einkaufen im Online-Shop: Senseo Maschinen und Kaffeepads, Kaffeesirup, Espressomaschinen uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffeeland.com">
                <base:url>http://www.kaffeeland.com</base:url>
                <rdfs:label>Gastronomiebedarf Fuhrmeister</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel mit Kaffee, Espresso, Espressomaschinen von Jura, Saeco, Pavoni, Rex Royal, Thermoplan, Musetti usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeshop.de">
                <base:url>http://www.teeshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz- und Teehaus Schnorr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerz- und Teespezialitaeten aus aller Welt. Bestellen Sie bequem im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.giuseppes.de">
                <base:url>http://www.giuseppes.de</base:url>
                <rdfs:label>Giuseppes Kaffee Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee, Tee, Instantprodukte, Kaffeemaschinen, Zubehoer und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.hanseatic-tea.de">
                <base:url>http://www.hanseatic-tea.de</base:url>
                <rdfs:label>Hanseatic Tea Teehandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehandel, der Ware innerhalb Deutschlands ueber Internetbestellung verschickt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.heitmann-tee.de">
                <base:url>http://www.heitmann-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Heitmann - Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhaus fuer besten Tee und Zubehoer, zu fantastischen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.hochland-kaffee.de">
                <base:url>http://www.hochland-kaffee.de</base:url>
                <rdfs:label>Hochland Kaffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Kaffee- und Teesorten online bestellen - der schnellste Weg zum ganz besonderen Genuss.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.hochstrasser.ch">
                <base:url>http://www.hochstrasser.ch</base:url>
                <rdfs:label>Hochstrasser Kaffee, Littau - Schweiz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wettbewerb, Trink-Tip und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://ourworld.compuserve.com/homepages/Terms/">
                <base:url>http://ourworld.compuserve.com/homepages/Terms/</base:url>
                <rdfs:label>Ihr Ostfriesen Kronenberg Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles Wissenswerte rund um den Tee, Teeversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://tee-line.de">
                <base:url>http://tee-line.de</base:url>
                <rdfs:label>Ihre Quelle fuer rueckstandskontrollierte Tees aus aller Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rueckstandskontrolliert: Gruentee, Schwarztee, Fruechtetee, Kraeutertee, +Aumltherische +Oumlle, Raeucherstaebe</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://home.t-online.de/home/teekaennchen">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/teekaennchen</base:url>
                <rdfs:label>Inas Teekaennchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand und Bestellservice mit Ladengeschaeft in Leutenbach.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.ingrids-teeladen.de">
                <base:url>http://www.ingrids-teeladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Ingrids Tee- und Kramladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von Tee aus allen Laendern der Teewelt, Zubehoer und Praesenten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffee-frei-haus.de">
                <base:url>http://www.kaffee-frei-haus.de</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee frei Haus - Segafredo Kaffeebohnen-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinsten italienischen Segafredo Espresso und Kaffee (in ganzen Kaffeebohnen) im 1kg Pack frei Haus liefern lassen. Die Kaffeebohnen sind ideal fuer Kaffeevollautomaten von Saeco, Jura, WMF oder AEG.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffee-netz.de">
                <base:url>http://www.kaffee-netz.de</base:url>
                <rdfs:label>Kaffee-Netz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die virtuelle Community fuer die ganze Welt des Kaffees</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffeeshop24.de">
                <base:url>http://www.kaffeeshop24.de</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeeshop 24 - Spezialitaetenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit ueber 100 Gourmetkaffeesorten und anderen Spezialitaeten. Versand von Kaffee, Kakao, Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffeezentrale.de">
                <base:url>http://www.kaffeezentrale.de</base:url>
                <rdfs:label>Kaffeezentrale DE GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Groesste Online-Auswahl in Deutschland. Detaillierte Beschreibungen. Guenstige Preise.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.k-fee.com">
                <base:url>http://www.k-fee.com</base:url>
                <rdfs:label>K-fee.de AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffeeinnovationen hat sich die K-fee AG in Berlin zurAufgabe gemacht.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kobu-teeversand.de">
                <base:url>http://www.kobu-teeversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Kobu Tee Futon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee Versand mit ueber 300 erlesenen Teesorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kraeuter-schmiedel.de">
                <base:url>http://www.kraeuter-schmiedel.de</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter Schmiedel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachhandel fuer Tee, Kraeuter und Gewuerze in bester Qualitaet direkt vom Hersteller.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://kraeuterhaus-eder.de">
                <base:url>http://kraeuterhaus-eder.de</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterhaus Eder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr kompetenter Versand fuer Tee, Kraeuter, Gewuerze, +Oumlle, Naturkosmetik und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://home.t-online.de/home/kraeuter-mieke">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/kraeuter-mieke</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter-Mieke! Tee-Kraeuter-Gewuerze-Fruechte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus aller Welt, von hoechster Qualitaet, zu guenstigen Preisen, direkt vom Hersteller!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehexe.net">
                <base:url>http://www.teehexe.net</base:url>
                <rdfs:label>Kraeutertees</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuterteeversand mit grosser Auswahl, Zubehoer und schoenen Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kraeuterteeversand.de">
                <base:url>http://www.kraeuterteeversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Kraeutertee-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internetkraeuterteeversand mit riesiger Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.kaffeeparadies.de">
                <base:url>http://www.kaffeeparadies.de</base:url>
                <rdfs:label>La Cultura del Caffe italiano</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer Kaffee, Kaffeemaschinen, gewerblich und privat.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.palaisdesthes.com/ger/index.cgi">
                <base:url>http://www.palaisdesthes.com/ger/index.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Le Palais des Th+eacutes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Entdecken Sie die ganze Vielfalt des Tees: Darjeeling, Gruener Tee, Earl Grey, Jasmin, Schwarztee uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.leckerkaffee.de">
                <base:url>http://www.leckerkaffee.de</base:url>
                <rdfs:label>Leckerkaffee Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von aromatisierten Kaffees: Amaretto, Haselnuss, Irish Creme und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.london-tea.ch">
                <base:url>http://www.london-tea.ch</base:url>
                <rdfs:label>London Tea - Teehaus, Muenchenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehaus mit ueber 100 jaehriger Tradition, spezialisiert auf die exklulsivsten Teesorten der Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.mss.info">
                <base:url>http://www.mss.info</base:url>
                <rdfs:label>Melitta SystemService - Melitta Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Kaffeemaschinen, Kaffee und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehandel.com">
                <base:url>http://www.teehandel.com</base:url>
                <rdfs:label>Mias Teestube</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr praemierter Teefachhandel im Internet, Tee und Zubehoer von A bis Z</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.nurnatur.de/">
                <base:url>http://www.nurnatur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Nur Natur: Alles oekologisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen rund um den Tee und hunderte Sorten Tee im Direktversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://ocs-kaffeeservice.de">
                <base:url>http://ocs-kaffeeservice.de</base:url>
                <rdfs:label>OCS Kaffeesystem Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Gastronomie, Unternehmen und Privatkunden mit Kaffee und Vollautomaten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.officecoffeeshop.de">
                <base:url>http://www.officecoffeeshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Officecoffeeshop - Kaffee und Fuellprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer den Vertrieb von Fuellprodukten fuer Getraenkeautomaten. Auch Filter, Becher, Loeffel, Ersatzteile, Zubehoer, Reiniger und Haushaltskaffee. Ein Angebot von Uebbing Waren- und Getraenkeautomaten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.noelker-noelker.de">
                <base:url>http://www.noelker-noelker.de</base:url>
                <rdfs:label>Oldo Teehandel und Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Noelker Noelker Kaffeeroesterei, Confiserie, Wein, Spezialitaeten, Geschenkartikel, Teehandel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.online-tee.de/">
                <base:url>http://www.online-tee.de/</base:url>
                <rdfs:label>Online-Tee - Tee einfach online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>online-shop erlesener Tee's aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.oolong-tee.de">
                <base:url>http://www.oolong-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Oolong-Tee Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von gruenem Tee und Zubehoer. Feiner Gruentee, urspruenglich dem Kaiserhaus in China vorbehalten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.ostfriesentee.de">
                <base:url>http://www.ostfriesentee.de</base:url>
                <rdfs:label>Ostfriesentee-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie Tee und Spezialitaeten direkt aus Ostfriesland - mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.paul-schrader.de/">
                <base:url>http://www.paul-schrader.de/</base:url>
                <rdfs:label>Paul Schrader Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teetradition seit eit 1921. Teesorten aus aller Welt und Zubehoer online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.qualiteet.de">
                <base:url>http://www.qualiteet.de</base:url>
                <rdfs:label>qualiTEEt, der besondere Tee-Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee von bester Qualitaet muss nicht teuer sein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.romeo-espresso.de">
                <base:url>http://www.romeo-espresso.de</base:url>
                <rdfs:label>Romeo Espresso Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Romeo Espresso - Kaffee, Cappuccino und Espresso aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.rudolf-kaffee.de">
                <base:url>http://www.rudolf-kaffee.de</base:url>
                <rdfs:label>Rudolf-Kaffee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffeeroesterei, Kaffeemaschinen, Lieferservice, Kundendienst und Online-Espresso-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://ruedigers-tee.de">
                <base:url>http://ruedigers-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Ruedigers Tee-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles rund um den Tee sowie Porzellan direkt online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.samura.de">
                <base:url>http://www.samura.de</base:url>
                <rdfs:label>Samura - TEA 4 YOU</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Teeversand mit dem absoluten Riesenangebot, Frischegarantie und Top-Service!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.schwabinger-kaffeeroesterei.de">
                <base:url>http://www.schwabinger-kaffeeroesterei.de</base:url>
                <rdfs:label>Schwabinger-Kaffeeroesterei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffeeroesterei, die mit traditioneller Langzeitroestung magenschonende Spezialitaetenkaffees roestet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.sommergarten.de">
                <base:url>http://www.sommergarten.de</base:url>
                <rdfs:label>Sommergarten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand fuer Schwarztee, Gruentee, Pu-Erh, Fruechtetee, Rooibos (Rotbusch), Lapacho, Yogi- und andere Ayurveda-Tees.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tripod.lycos.de/error/404.phtml">
                <base:url>http://www.tripod.lycos.de/error/404.phtml</base:url>
                <rdfs:label>Staas Handelsunternehmen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cappuccino, Kaffee, Molke, Sport Vitamin-Drinks.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.t-box.de">
                <base:url>http://www.t-box.de</base:url>
                <rdfs:label>t-box.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waehlen Sie aus einem reichhaltigen Angebot an Teesorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tea-compagnie.de">
                <base:url>http://www.tea-compagnie.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea Compagnie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee- und Geschenkeonlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teacompany.de">
                <base:url>http://www.teacompany.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein abwechslungsreiches Sortiment aus ueber 150 Teesorten nebst Teezubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://tea-house.de">
                <base:url>http://tea-house.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea House Cuxhaven - Tees aus aller Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Firmengeschenke, hochwertige Tees, Teezubehoer, Raeucherstaebchen, Spezialitaeten etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://teahouse.de">
                <base:url>http://teahouse.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea House Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tees und Zubehoer, ueber 450 Teesorten, der Gruentee-Spezialist.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tea-online-shop.de">
                <base:url>http://www.tea-online-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 150 Teesorten, Teezubehoer, Likoere, Geschenkartikel, Spezialitaeten und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teagarden.de">
                <base:url>http://www.teagarden.de</base:url>
                <rdfs:label>TEAGARDEN, Teeversand und Praesentservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>TEAGARDEN bietet Ihnen eine bewusst klein gehaltene Auswahl an Spitzentees an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teas-home.de">
                <base:url>http://www.teas-home.de</base:url>
                <rdfs:label>Teas Home Store</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Teeversand aus Garding.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tea-versand.de">
                <base:url>http://www.tea-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea-Versand Stanislawski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee - eine feine und gesunde Sache. Tee in 48 Stunden zu Ihnen ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teaversand.de">
                <base:url>http://www.teaversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Teaversand Stanislawski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee in 48 Stunden zu Ihnen ins Haus und das ganze ohne Versandkosten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tea4all.de">
                <base:url>http://www.tea4all.de</base:url>
                <rdfs:label>Tea4all</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie ihren Tee online. 250 Teesorten. Bei uns finden Sie eine Auswahl von ueber 250 Teesorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teabyhorn.de">
                <base:url>http://www.teabyhorn.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee Accesoires Christa Horn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot von vielen Teesorten aus aller Welt von A-Z, Informationen, Zubehoer, Buecher, Lapacho-, Catuabatee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeimnetz.de">
                <base:url>http://www.teeimnetz.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee im Netz - Ronnefeldt Vertriebspartner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern Tees von Ronnefeldt sowie Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.gruen-tee.de">
                <base:url>http://www.gruen-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>TEE IM NETZ, Tee Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>TEE IM NETZ liefert Tees von KEIKO und Ronnefeldt sowie Zubehoer. Tee LEXIKON.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeo.de">
                <base:url>http://www.teeo.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee O. - Aktionstee aus Oberhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologisch angebaute und rueckstandskontrollierte Tees zu guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-peter-kaffee.de">
                <base:url>http://www.tee-peter-kaffee.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee Peter Kaffee GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dass Tee- und Kaffeehaus aus Freiburg im Breisgau mit dem grossen Tee- und Kaffeeshop im Web.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.fotobuch-online.de">
                <base:url>http://www.fotobuch-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee und Mehr: Teefee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teefee KG. Susanne Messing. Onlineshop und Infoseiten zu ueber 130 Sorten. Zubehoer, Porzellan und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.t4u.de">
                <base:url>http://www.t4u.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee und Teeversand von tea for you</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 150 Sorten Tee (u.a. viele Rooibos und Gruentees) und Teezubehoer bequem per Online-Shop bestellbar (SSL).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-versand-bommer.de">
                <base:url>http://www.tee-versand-bommer.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee Versand Bommer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer Sie ausgesuchte Teesorten. Teezubehoer, Teeinfo.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://venalicia.com">
                <base:url>http://venalicia.com</base:url>
                <rdfs:label>Tee von Venalicia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Venalicia liefert weltweit erlesene Tees, Geschirr, Zubehoer sowie ausgesuchte Ideen zum Schenken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeblaetter.de/">
                <base:url>http://www.teeblaetter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teeblaetter - Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>300 Sorten Tee, ueber 80 Gruentees aus China, Japan, Sri Lanka undIndien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeblatt.de">
                <base:url>http://www.teeblatt.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeblatt Teehandels GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Ihnen neben unseren Geschaeften in Muenchen nun ca. 250 Sorten feinster Tees und Zubehoer im Netz an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeblaetter.de">
                <base:url>http://www.teeblaetter.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeblaetter-Versand Der Tee-Online Katalog</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Gruentee Spezialitaeten, klassische Schwarztees, Tee aus bioogischem Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teedo.de">
                <base:url>http://www.teedo.de</base:url>
                <rdfs:label>TeeDo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee und Zubehoer, Riesen-Auswahl, Zwergen-Preise, Japanisches und Deutsches Porzellan, Glas.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teefuchs.de">
                <base:url>http://www.teefuchs.de</base:url>
                <rdfs:label>Teefuchs.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Tee Teezubehoer - Schwarzer Tee, Fruechtetee, Rotbuschtee, Gruener Tee, Teeservice, Kandiszucker, frische Gewuerze sowie Tassen, Glaeser, Teestraeusse Kerzen. Kostenlose Teeprobe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.einkaufen-wiesbaden.de/harenbrock/default.htm">
                <base:url>http://www.einkaufen-wiesbaden.de/harenbrock/default.htm</base:url>
                <rdfs:label>Teehandel Harenbrock</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop, Sonderangebote und Informationen rund um das Thema Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-handel.com">
                <base:url>http://www.tee-handel.com</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Handel.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeshop, Tee Online bestellen und zu Hause geniessen, Sorten wie Schwarztee, Gruentee, Kraeutertee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://thk-bremen.de">
                <base:url>http://thk-bremen.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Handels-Kontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Tees, feinstes Zubehoer und liebevoll gepackte Praesente in ueber 40 Fachgeschaeften. Jetzt auch mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.thk-bremen.de">
                <base:url>http://www.thk-bremen.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Handels-Kontor Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jetzt mit neuem Online-Shop. Ausgewaehlte Tees, exklusive Praesente und feine Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.claus-kroeger.de/">
                <base:url>http://www.claus-kroeger.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Claus Kroeger, Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit 100 Jahren erlesene Tees aus Hamburg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehausheimes.de">
                <base:url>http://www.teehausheimes.de</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Heimes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preiswerter Shop zum Einkauf von Tee, Kraeuter, Kaffe und Teezubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.das-teehaus.de">
                <base:url>http://www.das-teehaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Kaufbeuren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee aus den besten Teegaerten der Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehaus-trebur.de">
                <base:url>http://www.teehaus-trebur.de</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus Trebur - Das etwas andere Teehaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Tee, Kaffee, Ingwer, +Oumlle, Gewuerze, Kraeuter, Feinkost, Gummibaeren, Gesundheitstee Kraeutertee sowie Teerezepte Ingwerrezepte, TeeABC, GewuerzABC, italienische Feinkost, +Oumllmuehle, Jena-Glas etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehaus-royce.de">
                <base:url>http://www.teehaus-royce.de</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus-Royce, Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehaus-Roycel, wenn Sie koenglich Tee trinken wollen, dann schauen Sie rein, denn guter Tee muss nicht teuer sein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehaus-badharzburg.de/">
                <base:url>http://www.teehaus-badharzburg.de/</base:url>
                <rdfs:label>Teehaus-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teehaus-Shop bietet Ihnen ueber 300 Teesorten. Alles rund um den Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehexe.com">
                <base:url>http://www.teehexe.com</base:url>
                <rdfs:label>Teehexe.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuterteeversand mit riesiger Auswahl an Kraeutertees fuer fast jedes +quotProblemchen+quot. Auch Frauentees.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teekanne.com">
                <base:url>http://www.teekanne.com</base:url>
                <rdfs:label>Teekanne Group: Teekanne History, Teekanne International Distribution</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teekanne, Tee, Tea, Black Tea, Flavoured Black Tea, Herb and Fruit Tea, Sir Winston, Herba, Pompadour.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teekesselchen.de">
                <base:url>http://www.teekesselchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Teekesselchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shoppen rund um den Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.Teekontor-am-Dom.de">
                <base:url>http://www.Teekontor-am-Dom.de</base:url>
                <rdfs:label>Teekontor am Dom</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinehandel mit Tee, Teezubehoer, Teegeschirr, Zuckerprodukten, und Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://teekos.de">
                <base:url>http://teekos.de</base:url>
                <rdfs:label>Teekos</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee Kaffee, Kandis Bonbons von Qualitaet zu fairen Preisen im Teekos-Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teemanufaktur.de">
                <base:url>http://www.teemanufaktur.de</base:url>
                <rdfs:label>TeeManufakturSylt in Westerland und Keitum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Tee Manufaktur Sylt stellt sich vor. Infos und ein Shop rund um das vielseitige Getraenk Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-online.com">
                <base:url>http://www.tee-online.com</base:url>
                <rdfs:label>tee-online - Bettina Wohlers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee-Spezialitaeten aus aller Welt, beste Qualitaeten guenstig und frisch,Angebote.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://s98264664.einsundeinsshop.de/sess/utn">
                <base:url>http://s98264664.einsundeinsshop.de/sess/utn</base:url>
                <rdfs:label>Tee-online.net</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop rund um Tee, Kaffee, Suesswaren Zubehoer wie Teedosen, Glas, Porzellan uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teepartner.de/index.html">
                <base:url>http://www.teepartner.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>TeePartner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Partner in Sachen Tee und Kunsthandwerk aus dem Erzgebirge.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-shop-berlin.de">
                <base:url>http://www.tee-shop-berlin.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Shop-Berlin.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teesorten aus den besten Teeanbaugebieten der Welt sowie nuetzliches Teezubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.tee-shop.de">
                <base:url>http://www.tee-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>tee-shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten 6 Standardsorten, eine Spezialmischung , Pu Erh Tee und Rotbuschtee in Spitzenqualitaet zu besonders guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://tee-spezialitaeten-eck.de">
                <base:url>http://tee-spezialitaeten-eck.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Spezialitaeten-Eck, Germering</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer genussvolle Tees aus fernen Laendern erhoehen Ihr Wohlbefinden. Alle Sorten von beruhigend bis anregend in geschmackvollen Varianten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.a-h-tee.de">
                <base:url>http://www.a-h-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Annette Hagel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Tee fuer jede Gelegenheit, sind spezialisiert auf Fruechte-, Kraeuter- und Rotbusch-Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.naturideen.de">
                <base:url>http://www.naturideen.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Naturideen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verschiedene Teesorten, teils schadstoffkontrolliert, und alles was zum Teegenuss gehoert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.f-b-w.de/Tee/versand.htm">
                <base:url>http://www.f-b-w.de/Tee/versand.htm</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Versand Stanislawski</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee in nur 48 Std zu Ihnen ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teehexe.de">
                <base:url>http://www.teehexe.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand Teehexe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kraeuter, Gewuerze und Zubehoer vom Teehexe Teeversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeversand-billerbeck.de">
                <base:url>http://www.teeversand-billerbeck.de</base:url>
                <rdfs:label>Teeversand-Billerbeck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teeversand-Billerbeck ist Ihr Spezialist rund um Tee, von Teezubehoer bis zu ausgefallenen Teesorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teewelt.com">
                <base:url>http://www.teewelt.com</base:url>
                <rdfs:label>Teewelt.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teegeschenke Versand weltweit mit Grusskarte und Wunschtext.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teezeit.de">
                <base:url>http://www.teezeit.de</base:url>
                <rdfs:label>Teezeit Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Tees, die Sie direkt online bestellen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.prolink.de/topqualitea/">
                <base:url>http://www.prolink.de/topqualitea/</base:url>
                <rdfs:label>TopQualiTea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der erste Teegarten-Direktversand: Tee direkt aus Indien zu Ihnen nach Hause</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.coffea-vivendi.de">
                <base:url>http://www.coffea-vivendi.de</base:url>
                <rdfs:label>Trading Center Pratscher Jurek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertiger Kaffee und Tee zu Spitzenpreisen. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.t4friends.de">
                <base:url>http://www.t4friends.de</base:url>
                <rdfs:label>t4friends Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der t4friends Online-Shop begeistert mit ungewoehnlich gutem Geschmack und ansprechenden Verpackungsdesign nicht nur Teekenner und Teeinteressierte, sondern auch eingefleischte Kaffeetrinker.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.vollerstrends.com">
                <base:url>http://www.vollerstrends.com</base:url>
                <rdfs:label>Vollerstrends.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee und ausgefallene Artikel rund um den Kaffee fuer Menschen, die Spass an schoenen Dingen haben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teebaer.de">
                <base:url>http://www.teebaer.de</base:url>
                <rdfs:label>Willkommen beim Teebaer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vorstellung des Bergedorfer Tee Contors mit Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.teeblume.de/">
                <base:url>http://www.teeblume.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wusels Internet Teeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein kleiner aber feiner Teeladen mit einem ausgesuchten Sortiment frischester Teesorten. Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee_http://www.yerba-mate.de">
                <base:url>http://www.yerba-mate.de</base:url>
                <rdfs:label>Yerba-Mate Argentina</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das gruene Gold Suedamerikas.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Tee-Kaffee>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner">
        <rdfs:label>Wein_Sekt-Champagner</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires">
        <rdfs:label>Accessoires</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://www.promondo.de">
                <base:url>http://www.promondo.de</base:url>
                <rdfs:label>Accessoires fuer Weinfreunde - PROMONDO Verlag Versand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Savoir Vivre Accessoires: Deutschlands groesstes Versandhandelsangebot an Weinzubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://www.weinreisen.de">
                <base:url>http://www.weinreisen.de</base:url>
                <rdfs:label>Accessoires und mehr fuer Weinliebhaber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinaccessoires, Weinliteratur, Weinreisen und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://www.vinosafe.com">
                <base:url>http://www.vinosafe.com</base:url>
                <rdfs:label>Vinosafe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kellerzubehoer, Weinschraenke und Accessoires rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://wein-global.de">
                <base:url>http://wein-global.de</base:url>
                <rdfs:label>wein-global.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein-Accessoires aus aller Welt. Geschenke und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://www.heim-weingut.de">
                <base:url>http://www.heim-weingut.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Heim - Weine, Holzfaesser Obstpressen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt, Holzfaesser, Barriquefaesser von 3- 225 Liter Obstpressen und Muehlen auf Anfrage.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires_http://www.weinregal-online.de">
                <base:url>http://www.weinregal-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinregal-Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer aussergewoehnliche und exklusive Weinregale aus Edelstahl, Glas und Beton. Designerstuecke in modernen, klaren Materialien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Accessoires>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner">
        <rdfs:label>Champagner</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner_http://www.barpartner.de">
                <base:url>http://www.barpartner.de</base:url>
                <rdfs:label>Barpartner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit 1000 Spirituosen, Champagnern, Weinen und Geschenken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner_http://www01.laurent-perrier.de/">
                <base:url>http://www01.laurent-perrier.de/</base:url>
                <rdfs:label>Champagner Laurent-Perrier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Laurent-Perrier ist der viertgroesste ChampagnerherstellerFrankreichs.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Champagner>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland">
        <rdfs:label>Deutschland</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wein-global.de">
                <base:url>http://www.wein-global.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Global: Ausgesuchte Weine aus Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosser Online-Shop fuer ausgesuchte Weine aus Deutschland, Europa und aus +Uumlbersee - Rotwein, Weisswein, Prosecco sowie Praesente Informationen zu Rebenkunde, Weinsprache, Laendern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.naheweingut.de">
                <base:url>http://www.naheweingut.de</base:url>
                <rdfs:label>Ackva Weingut Langenlonsheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naheweine und Sekt direkt vom Winzer. Weinprobe, Weinverkauf. Infos rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.affentaler.de">
                <base:url>http://www.affentaler.de</base:url>
                <rdfs:label>Affentaler Winzergenossenschaft Buehl eG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt aus Baden. In der Affenflasche oder im Buddel: Riesling, Mueller, Spaetburgunder Rotwein und Weissherbst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.alte-wache.com">
                <base:url>http://www.alte-wache.com</base:url>
                <rdfs:label>Alte Wache - Haus der badischen Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selektion von 100 Top-Weinen Sekten von ueber 30 Genossenschaften u.Weinguetern- mit Weinlexikon.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.winzerladen.de">
                <base:url>http://www.winzerladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Antik am Markt - Weingut Helmut Hill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus eigenem Anbau, Sekte, Spirituosen, Weingelee und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.Badischer-Winzerkeller.de">
                <base:url>http://www.Badischer-Winzerkeller.de</base:url>
                <rdfs:label>Badischer Winzerkeller eG Breisach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Individuell ausgebaute Weine aus 9 Anbaugebieten Badens: Europas groesste Weinerzeugerkellerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.barrique.de">
                <base:url>http://www.barrique.de</base:url>
                <rdfs:label>Barrique - The famous art of spirit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Barrique bietet Weine, Spirituosen, Feinkost, Essige und +Oumlle an. Existenzgruender und Franchise-Nehmer, in Deutschland und +Oumlsterreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.beckes-weinlaedchen.de">
                <base:url>http://www.beckes-weinlaedchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Beckes Weinlaedchen, Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein-Infos und Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weingut-weber.de">
                <base:url>http://www.weingut-weber.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Weingut Weber in Ettenheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut Weber in Ettenheim stellt sich vor.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinhaus-waldsee.de">
                <base:url>http://www.weinhaus-waldsee.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Weinhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weine und andere Koestlichkeiten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weine.de">
                <base:url>http://www.weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Weinhaus - Wein und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exzellenter Wein, Sekt und Champagner aus aller Welt. Accessoires zum Wein, Geschenke. SSl verschluesselter Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.ratskeller.de">
                <base:url>http://www.ratskeller.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Bremer Ratskeller - Weine online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Bremer Ratskeller besteht seit ueber einem halben Jahrtausend an heutiger Stelle.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wein-lange.de">
                <base:url>http://www.wein-lange.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinladen Lange</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinversand fuer anspruchsvolle Geniesser.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weine.de">
                <base:url>http://www.weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Deutsche Weine im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine im Internet kaufen, Veranstaltungen, Lexikon, Verbaende, Deutsches Weininstitut</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wein.com">
                <base:url>http://www.wein.com</base:url>
                <rdfs:label>Deutsche Weine Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Viele Weingueter, Schatzkammer mit Weinen bis 1968 - online bestellen, Info's rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.deutsche-weingueter.de/">
                <base:url>http://www.deutsche-weingueter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Deutsche-Weingueter.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie Weine aus Deutschland online ab WeingutWinzerGenossenschaft. Inklusive Suchfunktion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.strieth.com/">
                <base:url>http://www.strieth.com/</base:url>
                <rdfs:label>Euroland - Praesentpakete mit europaeischen Weinen in edlen Designerflaschen.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Euroland - Praesentpakete: Weine aus Europa in edlen Designerflaschen im Direktvertrieb.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.klauspreil.de">
                <base:url>http://www.klauspreil.de</base:url>
                <rdfs:label>Flensburger Online-Weinvertrieb Klaus Preil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine direkt vom Erzeuger online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.froehlich-weine.de">
                <base:url>http://www.froehlich-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Froehlich Weine, Nierstein am Reihn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt, Traubensaft, uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.von-melle.de/">
                <base:url>http://www.von-melle.de/</base:url>
                <rdfs:label>H. F. von Melle - Weinhandel - Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>H. F. von Melle - Weinhandel - Weinimport seit 1853 - online Wein und Sekt bestellen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.haeuber.de">
                <base:url>http://www.haeuber.de</base:url>
                <rdfs:label>Kaiserstuehler Wein vom Weingut Haeuber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Weine bestellen und einiges ueber Wein, unser Weingut und den Kaiserstuhl erfahren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wirtschaftsbetriebe.basf.de/de/gastro/weinkellerei/">
                <base:url>http://www.wirtschaftsbetriebe.basf.de/de/gastro/weinkellerei/</base:url>
                <rdfs:label>Kellerei der BASF</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Weinen aus Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien und +Uumlbersee. Champagner, Sekt, Spirituosen und Raritaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://mw-ag.de">
                <base:url>http://mw-ag.de</base:url>
                <rdfs:label>Mosel Weinberg AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erhalten Sie die einmalige Weinkulturlandschaft an Mosel, Saar und Ruwer.Mit Wein Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.spieles-fuchs.de">
                <base:url>http://www.spieles-fuchs.de</base:url>
                <rdfs:label>Moselwein vom Weingut Spieles-Fuchs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Probieren auch Sie unsere koestlichen Moselriesling-Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinvondernahe.de">
                <base:url>http://www.weinvondernahe.de</base:url>
                <rdfs:label>Nahewein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt, ProSecco, Traubensaft und mehr von der Nahe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.schlumbergerwein.de">
                <base:url>http://www.schlumbergerwein.de</base:url>
                <rdfs:label>Privatweingut Hartmut Schlumberger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wenn Sie ein anspruchsvoller Weintrinker sind, dann sind Sie bei uns richtig!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.privatweinkeller.de">
                <base:url>http://www.privatweinkeller.de</base:url>
                <rdfs:label>Privatweinkeller Schaeferhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche Spitzenweine, Weinzubehoer, Buecher rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.rebschule-schmidt.de">
                <base:url>http://www.rebschule-schmidt.de</base:url>
                <rdfs:label>Rebschule Schmidt, Obernbreit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rebschule Schmidt bietet Weinreben und Tafeltrauben fuer Winzer und Hobbywinzer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.rienth-weingut.de">
                <base:url>http://www.rienth-weingut.de</base:url>
                <rdfs:label>Rienth Weingut und Besenwirtschaft, Fellbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Destillate online bestellen, Weinlexikon und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.schumiwein.de">
                <base:url>http://www.schumiwein.de</base:url>
                <rdfs:label>Saale-Unstrut-Wein direkt vom Winzer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Trockene Weine von Saale-Unstrut, Blauer Zweigelt, Riesling, Weissburgunder, Mueller-Thurgau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.schlossgut-hohenbeilstein.de">
                <base:url>http://www.schlossgut-hohenbeilstein.de</base:url>
                <rdfs:label>Schlossgut Hohenbeilstein, 71717 Beilstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinanbau, Rotwein, Weisswein, Winzersekt, oekologisch, Naturland, Riesling, Lemberger, Trollinger.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.schloss-vaux.de">
                <base:url>http://www.schloss-vaux.de</base:url>
                <rdfs:label>Sektkellerei Schloss Vaux</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bedeutende Lagensekte im tratitionellem Verfahren aus Rheingauer Wein</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.testsiegerweine.de/">
                <base:url>http://www.testsiegerweine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Testsiegerweine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Webshop: Weine, Sekt, Grappa mit nationalen oder internationalen Auszeichnungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wine.de">
                <base:url>http://www.wine.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein aus Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber deutschen Wein, Winzer, Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinundsekthandel.de/">
                <base:url>http://www.weinundsekthandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein- und Sekthandel Burkart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Goldsekt, ausgewaehlte Sekte Weine, Perlweine, Markensekt, Rheinhessenweine sowie Geschenk- bzw. Praesentverpackungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://home.t-online.de/home/J._Schulze/index.htm">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/J._Schulze/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weinberatung Vertrieb Joerg Schulze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Service rund um Wein , Sekt, Praesente.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://wein-bestellen.de">
                <base:url>http://wein-bestellen.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-bestellen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein direkt bei deutschen Winzern bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wein-bestellen.de">
                <base:url>http://www.wein-bestellen.de</base:url>
                <rdfs:label>wein-bestellen.de - der internationale Wein Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche und internationale Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinverkauf-rapp.de">
                <base:url>http://www.weinverkauf-rapp.de</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus Baden und Sachsen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus den Anbaugebieten Sachsen und Baden zum guenstigen Preis.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weineshop.de">
                <base:url>http://www.weineshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Weineshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 1000 verschiedene Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.fellbacher-weine.de">
                <base:url>http://www.fellbacher-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingaertner Genossenschaft Fellbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinbau und Weinhandel fuer Weine mit Charakter</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wg-rosswag.de">
                <base:url>http://www.wg-rosswag.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingaertner Genossenschaft Rosswag-Muehlhausen Eg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotweine, Weissweine, Sekte, Geschenke, Weinspezialitaeten, Ros+egraveweine, Schillerweine per Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.voelkerwein.com">
                <base:url>http://www.voelkerwein.com</base:url>
                <rdfs:label>Weingut - Weinkellerei Bernhard Voelker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In unserem Weinsortiment fuehren wir qualitativ hochwertige Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.winzerhof-huber.de">
                <base:url>http://www.winzerhof-huber.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut + Winzerhof Huber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine aus Durbach. Ferien auf dem Winzerhof. Weine, Edelbraende und Tannenbaeume vom Erzeuger.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weingut-hanke.de">
                <base:url>http://www.weingut-hanke.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hanke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Noerdlichstes Weingut Deutschlands</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weingut-neus.de">
                <base:url>http://www.weingut-neus.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut J.Neus, Ingelheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Historie, Veranstaltungen, Online-Bestellung von Weinen uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.rieflin.de">
                <base:url>http://www.rieflin.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Rieflin - Kaiserstuehler Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Weine bestellen und einiges ueber Wein, unser Weingut und den Kaiserstuhl erfahren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weingut-direkt.de">
                <base:url>http://www.weingut-direkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut-Direkt.de - Weine direkt vom Winzer kaufen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Plattform mit Online-Shops fuer Weinfreunde - Hier finden Sie Weine, Sekt, Likoere Braende aus den verschiedensten Anbaugebieten in Deutschland zu Ab-Hof-Preisen. Greifen Sie zu, die Winzer freuen sich auf Sie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinhaus-schmitz.de">
                <base:url>http://www.weinhaus-schmitz.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Annliese Schmitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt, fuer Sie ausgesucht, gekostet und ausfuehrlich beschrieben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.wein-walter.de">
                <base:url>http://www.wein-walter.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus-Erhard Walter, Bietigheim-Bissingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt-Handelsvertrieb. Wein, Sekt, Spirituosen, Weinpraesente u.a. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinkoenig.de">
                <base:url>http://www.weinkoenig.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Weinkoenig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkellerei Weinkoenig in KoblenzRhein - Alkoholische und Alkoholfreie Weine und Sekt aus konventionellem und biologischem Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinkontor-kanzelmeyer.de">
                <base:url>http://www.weinkontor-kanzelmeyer.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Kanzelmeyer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkontor Kanzelmeyer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.reiserwein.com">
                <base:url>http://www.reiserwein.com</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor St.Kilian - Reiserwein.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt, Edelspirituosen - Lieferung ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinregion.com">
                <base:url>http://www.weinregion.com</base:url>
                <rdfs:label>Weinregion.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine direkt beim Winzer aussuchen und bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinversand-schroeder.de">
                <base:url>http://www.weinversand-schroeder.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand Schroeder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus allen deutschen Anbaugebieten, aus Frankreich und Italien, Weinaccessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.weinwerk.de">
                <base:url>http://www.weinwerk.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinwerk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinwerk - Ihr Internetshop rund um den Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_http://www.winzers.de">
                <base:url>http://www.winzers.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzers.de Winzers-Weine zu Winzers-Preisen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suchen Sie aus den Weinen unserer Weingueter Ihre Favoriten aus und stellen Sie sich so Ihren Weinvorrat zusammen  ohne Aufpreis.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden">
        <rdfs:label>Baden</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.badischer-wein.de">
                <base:url>http://www.badischer-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Badischer-Wein.de - Die Adresse der Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weltgoesstes Internetportal fuer Badischen Wein. Einkaufen, News, Weinaccessoires, Geschenksets, SSL.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Bercher-Schmidt Weingut OberrotweilKaiserstuhl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine der besten Grauburgunderlagen Deutschlands.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.badischer-wein.com">
                <base:url>http://www.badischer-wein.com</base:url>
                <rdfs:label>Bezirkskellerei Markgraeflerland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere Weine gedeihen an den suedlichsten Rebhaengen Deutschlands. Gewinner des +quotGutedel Cups 1999+quot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.gutedel.de">
                <base:url>http://www.gutedel.de</base:url>
                <rdfs:label>Bezirkskellerei Markgraeflerland - Weinspezialitaeten online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gutedel, Sekt, Spaetburgunder, Weissherbst und andere Weine direkt online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://members.aol.com/arsvitalis/doerflinger/preisliste.html">
                <base:url>http://members.aol.com/arsvitalis/doerflinger/preisliste.html</base:url>
                <rdfs:label>Doerflinger Muellheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut Hermann Doerflinger - Preisliste</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.heger-weine.de">
                <base:url>http://www.heger-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Dr. Heger Weingut</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beim Ausbau unserer Weine ueberlassen wir nichts dem Zufall.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.durbacher.de">
                <base:url>http://www.durbacher.de</base:url>
                <rdfs:label>Durbacher Winzergenossenschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Durbacher Winzergenossenschaft praesentiert sich und ihre Produkte</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Faber - Weingut in Freiburg - St. Georgen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familie Faber - seit 700 Jahren in Freiburg-St. Georgen - Weingut mit Ferienwohnungen und Gaesteappartements.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Gerhard Karle Wein- und Sektgut</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umweltschonender Qualitaetsweinbau ausschliesslich in besten Ihringer Weinbergslagen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.naegelsfoerst.de">
                <base:url>http://www.naegelsfoerst.de</base:url>
                <rdfs:label>Gut Naegelsfoerst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gut Naegelsfoerst in Baden-Baden erzeugt hochwertige Rieslinge, Burgunder,</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.fahnenstube.de">
                <base:url>http://www.fahnenstube.de</base:url>
                <rdfs:label>Hans Peter Schmidt - Privatweingut</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Raritaeten aus alten Rebanlagen bis 50 Jahren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Hofgut Consequence</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kontrolliert +Oumlkologischer Anbau Mitglied im ECOVIN-Bundesverband +Oumlkologischer Weinbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Karl Karle Weingut</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaet: die Weine der Burgunderfamilie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.kasselberg.com/index.htm">
                <base:url>http://www.kasselberg.com/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Kasselberg.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut Dr. Juergen Zipfel in Durbach: Hier koennen Sie Ihren Weinvorrat ergaenzen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://weingut-rabenhof.de">
                <base:url>http://weingut-rabenhof.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkologisches Weingut Rabenhof, Oberrotweil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus kontrolliert biologischem Anbau, Edelbraende und Likoere aus eigener Brennerei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.sigloch.de">
                <base:url>http://www.sigloch.de</base:url>
                <rdfs:label>Sigloch Weinkellerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Ihnen hochwertige Weine, edle Champagner, Sekte und geschmackvolle Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://vinumkaiserstuehler.sagehost.de">
                <base:url>http://vinumkaiserstuehler.sagehost.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinum Kaiserstuehler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beratung, Verkauf und Versand von exklusiven, aber preiswerten Weinen vom Kaiserstuhl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.wein-aus-loewenstein.de">
                <base:url>http://www.wein-aus-loewenstein.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein aus Loewenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weisswein, Rotwein, Sekt direkt von der Winzergenossenschaft Loewenstein. Auch Weinproben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weinconnection.de">
                <base:url>http://www.weinconnection.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein Connection</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaiserstuehler Weine und Edelbraende.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bercher - Weinbau in der 10.Generation</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine vom Kaiserstuhl: Spaetburgunder, Grauer Burgunder, Weisser Burgunder, Riesling, Chardonnay</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.hofkammer.de">
                <base:url>http://www.hofkammer.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut des Hauses Wuerttemberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut des Hauses Wuerttemberg bietet wuerttembergische Weinspezialitaeten auf hoechstem Niveau, aus den besten Lagen des Landes.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/weingut/Franckenstein/index.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/weingut/Franckenstein/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Freiherr von und zu Franckenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit 1992 Mitglied im Verband Deutscher Praedikats- und Qualitaetsweingueter e.V. VDP.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Friedrich Kiefer e. K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaet: Die Burgundersorten im Barrique.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weingut-straub.de">
                <base:url>http://www.weingut-straub.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Fritz Straub</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Selbstvermarktendes Weingut des suedlichen Markgraeflerlandes. Online-Wein-Shop. Weinlokal im historischen Hauskeller.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weingut-gebr-mueller.de">
                <base:url>http://www.weingut-gebr-mueller.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gebrueder Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Willkommen in unserem Weingut in Breisach am Rhein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gregor u. Thomas Schaetzle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zwei Weine hat uns der Cartoonist Peter Gaymann mit seinen beruehmten Huehner-Cartoons ausgestattet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weingut-kern.de">
                <base:url>http://www.weingut-kern.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kern, Oberderdingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beste Weine vom Weingut Kern in Oberderdingen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weingut-kern.de/">
                <base:url>http://www.weingut-kern.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kern, Obererdingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut und Sektkellerei. Online Qualitaetswein einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Leopold Schaetzle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Als einziges deutsches Weingut 1998: gleichzeitig +quotBundesehrenpreis+quot und +quotDLG-Ehrenpreis Trocken+quot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.heinrich-wein.de">
                <base:url>http://www.heinrich-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut ROLF HEINRICH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgezeichnete Weine aus eigener Herstellung. Deutschlandweites Haendlernetz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schloss Ortenberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Groesstes kommunales Weingut Deutschlands, badischer Spitzenbetrieb (+quotGault Millau+quot).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.zipf.com">
                <base:url>http://www.zipf.com</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Zipf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotweine (z.B. Trollinger, Lemberger, usw.), Weissweine (z.B. Riesling, Kerner), Wein und Sekt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://weinhausm.de">
                <base:url>http://weinhausm.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus M., Viersen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Badische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.weinhof-weber.de">
                <base:url>http://www.weinhof-weber.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhof Weber, Buggingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine aus dem Markgraefler Land aus eigenem Anbau an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://wein2u.de">
                <base:url>http://wein2u.de</base:url>
                <rdfs:label>wein2u - Deutscher Wein und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus Baden, Wuerttemberg, Pfalz oder Frankreich. Verschiedenste Weine wie Riesling, Spaetburgunder, Trollinger, Grauburgunder und andere.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.sonnenstueck.de">
                <base:url>http://www.sonnenstueck.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft eG Schliengen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sonnenstueck - Online Wein und Sekt bestellen. Winzergenossenschaft eG Schliengen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/error.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/error.htm</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft Jechtingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rulaender, Weissburgunder, Grauburgunder, Spaetburgunder</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden_http://www.germanwine.de/wg/kiechlinsbergen/index.htm">
                <base:url>http://www.germanwine.de/wg/kiechlinsbergen/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft Kiechlinsbergen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sortentypische Weine, ausgebaut nach alter Tradition und Erfahrung</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Baden>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Bodensee">
        <rdfs:label>Bodensee</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Bodensee rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Bodensee_http://www.wein.mbo.de">
                <base:url>http://www.wein.mbo.de</base:url>
                <rdfs:label>Bodensee Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie Online unsere Top-Angebote.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Bodensee>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken">
        <rdfs:label>Franken</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.hofgut-hoerstein.de">
                <base:url>http://www.hofgut-hoerstein.de</base:url>
                <rdfs:label>Bekoemmliche Frankenweine vom Hofgut Hoerstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotweine und Weissweine vom Hoersteiner Reuschberg bei Alzenau. Kelterung, Ausbau und Verkauf im Aschaffenburger Schloss.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.buergerspital.de/">
                <base:url>http://www.buergerspital.de/</base:url>
                <rdfs:label>Buergerspital, Wuerzburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Traditionsreiches Weingut mit fraenkischen Wein- und Sektspezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://der-mueller.ist-wahnsinn.de/">
                <base:url>http://der-mueller.ist-wahnsinn.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Mueller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier stellt sich die Gruppe DER M+UumlLLER vor.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.gwf-kitzingen.de/">
                <base:url>http://www.gwf-kitzingen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gebietswinzergenossenschaft Franken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinspezialitaeten aus Franken</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.weingut-hirn.de">
                <base:url>http://www.weingut-hirn.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hirn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unser Weingut bietet Ihnen praemierte Frankenweine, Grappe und vieles mehr. Bequem per Online-Katalog.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.weinland-franken.de/wipfeld/lother/">
                <base:url>http://www.weinland-franken.de/wipfeld/lother/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Lother in Wipfeld - Unterfranken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut Lother stellt sich und seine Weine vor wir bieten Ihnen einen ONLINE-Bestellservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.weingut-may.de">
                <base:url>http://www.weingut-may.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Rudolf May</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das moderne Weingut Rudolf May bietet erlesene Frankenweine und mehr online an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken_http://www.msp-info.de/fset/fs_touristik.htm">
                <base:url>http://www.msp-info.de/fset/fs_touristik.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Ruppe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frankenweine, Sekte, Likoere, Edelobstbraende.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Franken>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe">
        <rdfs:label>Hohenlohe</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe_http://www.weingut-birkert.com">
                <base:url>http://www.weingut-birkert.com</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Birkert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit Jahren zeigt das Weingut bei Praemierungen, dass es zu den deutschen Spitzenweinguetern zaehlt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe_http://www.weinhaus-walter.de">
                <base:url>http://www.weinhaus-walter.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus-Walter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt-Handelsvertrieb mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe_http://www.weinkellerei-hohenlohe.de/Default.aspx">
                <base:url>http://www.weinkellerei-hohenlohe.de/Default.aspx</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Hohenlohe eG, Bretzfeld-Adolzfurt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotweine, Fuerstenfass-Serie, Sekte, Braende, Weinspezialitaeten per Online-Shop zu bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Hohenlohe>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Kleinstanbaugebiete">
        <rdfs:label>Kleinstanbaugebiete</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Kleinstanbaugebiete rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Kleinstanbaugebiete_http://www.weinimhaus.de/">
                <base:url>http://www.weinimhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinimhaus.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vom gepflegten Tischwein bis zu praemierten Spezialitaeten. Auch die Preise munden. Sortenreine Weine, Winzersekt und Braende.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Kleinstanbaugebiete>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein">
        <rdfs:label>Mittelrhein</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein_http://www.loreleytal.com/oberwesel/weingut/w.persch/weinpreis.htm">
                <base:url>http://www.loreleytal.com/oberwesel/weingut/w.persch/weinpreis.htm</base:url>
                <rdfs:label>Mittelrhein-Weingut W. Persch, Oberwesel  Rhein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rieslingweine aus Steillagenweinbau bei einerWeinprobe erleben und Urlaub auf dem Winzerhof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein_http://loreleytal.com/oberwesel/weingut/w.schneider/">
                <base:url>http://loreleytal.com/oberwesel/weingut/w.schneider/</base:url>
                <rdfs:label>Mittelrhein-Weingut Werner Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinbau, Riesling, Kerner, Weinproben, Winzer, Oberwesel, Rheintal, Loreley, Ferienwohnung</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein_http://www.loreleytal.com/mittelrheinwein/index.htm">
                <base:url>http://www.loreleytal.com/mittelrheinwein/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Mittelrhein-Weinproben bei Winzern im Rheintal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Am Mittelrhein Weinproben aus Steillagen-Weinbau geniessen und im Weingut Weinfeste feiern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein_http://www.heiliggrab.de">
                <base:url>http://www.heiliggrab.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Weinhaus Heilig Grab</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenrieslinge aus dem Bopparder HammUrlaub am Mittelrhein direkt im Weingut, aelteste Weinstube in Boppard,</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mittelrhein>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel">
        <rdfs:label>Mosel</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.geller-steffen.com">
                <base:url>http://www.geller-steffen.com</base:url>
                <rdfs:label>Bernkastel-Wehlen Weingut Geller-Steffen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geller-Steffen. Einfach mehr Weingut. Grosses, weitreichendes Online-Angebot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.Elbling.de">
                <base:url>http://www.Elbling.de</base:url>
                <rdfs:label>Elbling - Weingut Frieden-Beg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Familienweingut an der deutschen Obermosel mit eigener Sektherstellung und Gutsrestaurant</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.maringer-reif.de/">
                <base:url>http://www.maringer-reif.de/</base:url>
                <rdfs:label>Familie Maringer-Reif</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Weinhaendler an der Mosel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.treis.de">
                <base:url>http://www.treis.de</base:url>
                <rdfs:label>Mosel-Sektkellerei Treis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein und Sekt von der Mosel</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.rahnsch.com">
                <base:url>http://www.rahnsch.com</base:url>
                <rdfs:label>Moseltropfen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus dem sonningen Bereich Mittelmosel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.moselwein24.de">
                <base:url>http://www.moselwein24.de</base:url>
                <rdfs:label>Moselwein24.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingueter von Mosel, Saar, Ruwer praesentieren ueber 1400 Weine aller Preisklassen und ueber 200 Raritaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.rieslingshop.de">
                <base:url>http://www.rieslingshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Rieslingshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In unserem Weinhandel finden Sie erstklassigen Riesling von der Mosel.Viele Weinraritaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.weber-lehmen.de/">
                <base:url>http://www.weber-lehmen.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sekt- Weingut Karl Weber</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kontrolliert oekologischer Weinbau. Rot- u. Weisswein, Rotling, Winzersekt, Weinessig, Braende, Likoere.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://home.t-online.de/home/weingut-luy/">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/weingut-luy/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Ferienhof Luy, Konz an Saar und Mosel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlkoweine, Winzersekt, Trester, Traubensaft etc., Weinproben, Weinstube und Ferienwohnungen direkt auf dem Winzerhof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.befort.de">
                <base:url>http://www.befort.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Befort -online-</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut Befort -online- Informationen rund um den Wein, Sekt und die Rebenveredelung. Viele Grafiken verdeutlichen die Thematik!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://home.t-online.de/home/dr.loosen">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/dr.loosen</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Dr. Loosen, Bernkastel-Kues</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine von der Mosel</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.eifel-pfeiffer.de">
                <base:url>http://www.eifel-pfeiffer.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Eifel-Pfeiffer, Trittenheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Premium Rieslingweine und Sekte von der Mosel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.weingut-h-j-junglen.de">
                <base:url>http://www.weingut-h-j-junglen.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Hermann Josef Junglen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine der Mosel direkt vom Winzer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.weingut-kries.de">
                <base:url>http://www.weingut-kries.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kries, DieblichMosel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Moselwein und Sekt online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.longen-schloeder.de">
                <base:url>http://www.longen-schloeder.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Longen-Schloeder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Homepage des Mosel Weingut Longen-Schloeder mit Veranstaltungsterminen, online-Shop, Infos zu touristischen Zielen uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://home.t-online.de/home/pauly-bohn/homepage.htm">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/pauly-bohn/homepage.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Pauly-Bohn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Familienweingut an der Mosel mit Tradition erzeuget elegante Riesling-Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel_http://www.wolfergoldgrube.de">
                <base:url>http://www.wolfergoldgrube.de</base:url>
                <rdfs:label>wolfergoldgrube.de - Alter Rieslingwein vom Mosel-Winzer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf unserer Seite finden Sie Informationen zum Weindorf Wolf an der Mosel, zur Winzersfamilie Krieger (wir haben auch Gaestezimmer und Gaestewohnungen) und einen Online-Shop fuer unseren Riesling.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Mosel>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe">
        <rdfs:label>Nahe</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe_http://www.laubenstein.com">
                <base:url>http://www.laubenstein.com</base:url>
                <rdfs:label>Acolon - Weingut Laubenstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Acolon - Weingut Laubenstein`s Spitzenwein aus eigenem Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe_http://www.weinsekteckes.de">
                <base:url>http://www.weinsekteckes.de</base:url>
                <rdfs:label>Sekt- und Weingut Rainer Eckes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Winzersekt und Qualitaetsweine von der Nahe aus eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe_http://home.t-online.de/home/056631616-001/vinoa.htm">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/056631616-001/vinoa.htm</base:url>
                <rdfs:label>Tim Wenger - Vinothek Oldenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nahewein, Rotwein aus dem Piemont, Winzersekt und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe_http://www.weingut-lorsbach.de/standard.php">
                <base:url>http://www.weingut-lorsbach.de/standard.php</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Lorsbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber das Weingut Lorsbach mit Online Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe_http://www.wzg-meddersheim.de">
                <base:url>http://www.wzg-meddersheim.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft Rheingrafenberg eG Meddersheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Beratung von Nahewein, Winzersekt,Braende, Likoere, Spezialitaeten, Weinproben, Geschenke.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Nahe>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz">
        <rdfs:label>Pfalz</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.acham-magin.de">
                <base:url>http://www.acham-magin.de</base:url>
                <rdfs:label>Acham-Magin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unser Weingut erzeugt hochwertige sortentypische Weiss- und Rotweine, darunter viele praemierte Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weingut-mehling.de">
                <base:url>http://www.weingut-mehling.de</base:url>
                <rdfs:label>Deutsche Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pfaelzer Weine, Genuss in vollen Zuegen, Weinbestellung und verkaufbeste Weinlagen in der Pfalz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.1und1.info/xml/order/EshopsHome">
                <base:url>http://www.1und1.info/xml/order/EshopsHome</base:url>
                <rdfs:label>Geinsheimer Winzer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geinsheimer Winzer haben sich zusammen geschlossen, um Ihre Weine im Internet anzubieten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.pfalzweine.de">
                <base:url>http://www.pfalzweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfaelzer Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus der Pfalz mit Online-Bestellmoeglichkeit</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.pfalzwein-direkt.de">
                <base:url>http://www.pfalzwein-direkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Pfalzwein Direkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der ultimative Weinshop der neuen Generation mit vielen Weinen und Koestlichkeiten der Pfalz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.wein-haendler.de">
                <base:url>http://www.wein-haendler.de</base:url>
                <rdfs:label>Sekt und Wein von der Handelsvertretung Peter Bork</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sekte der Sektkellerei Heim, Online-Warenkorb, Direktversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.Wilhelmshof.de">
                <base:url>http://www.Wilhelmshof.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein- und Sektgut Wilhelmshof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Dipl. +Oumlnologen Herbert und Christa Roth stellen Topweine und Sekte her.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.aloisiushof.de">
                <base:url>http://www.aloisiushof.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein- und Sekthaus Aloisiushof in St. Martin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine und Sekte von der suedlichen Weinstrasse. Onlinebestellung moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weinfassl.de">
                <base:url>http://www.weinfassl.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinfassl - Weine aus Deutschland und +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Deutschland und +Oumlsterreich mit Online-Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.gauersheim.de">
                <base:url>http://www.gauersheim.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Bicking</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut im Weinanbaugebiet Pfalz. Erzeugung und Vertrieb von Weinen. Gaestezimmer mit Wasserbetten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.brenneis-koch.de">
                <base:url>http://www.brenneis-koch.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Brenneis-Koch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles ueber uns, unsere Weine und Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weingut-gnaegy.de/">
                <base:url>http://www.weingut-gnaegy.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Familie Gnaegy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir fuehren feine Burgunderweine, Riesling, Silvaner und exzellente Rotweine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weingut-koch.de">
                <base:url>http://www.weingut-koch.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Koch, Roschbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie die Weine der Pfalz, geniesen Sie Ihren kulinarischen Ausflug.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.Weingut-Pfaffmann.de">
                <base:url>http://www.Weingut-Pfaffmann.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Pfaffmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine, Sekte, Saefte und Essig von der suedlichen Weinstrasse mit Online-Bestellmoeglichkeit</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.schlosskellerei-hemer.de">
                <base:url>http://www.schlosskellerei-hemer.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schlosskellerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geniessen Sie unsere Weine mit einem Lord.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weinland-pfalz.de">
                <base:url>http://www.weinland-pfalz.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinland - Pfalz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein online bestellen - bei den Winzern der Pfalz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.weinshop-landau.de">
                <base:url>http://www.weinshop-landau.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinshop-Landau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop fuer Weinbraende, Weisswein, Rotwein, Qualitaetswein, Traubensaft, Hefeschnaps, Sekt, Schoppenglaeser uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz_http://www.wg-edenkoben.de">
                <base:url>http://www.wg-edenkoben.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft Edenkoben Wein und Sekt Online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir stellen unsere Qualitaetsweine und Sekte vor.Onlinebestellen moeglich, Probepakete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Pfalz>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau">
        <rdfs:label>Rheingau</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://www.rheingauerwein.de/wiki/index.php/Weingut_Anton_Doufrain">
                <base:url>http://www.rheingauerwein.de/wiki/index.php/Weingut_Anton_Doufrain</base:url>
                <rdfs:label>Rheingauer Wein - Weingut Anton Doufrain</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rheingauer Wein - Das Weingut Anton Doufrain fuehrt Sie durch sein Weingut und stellt seine Weine vor</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://www.loreleytal.com/assmannshausen/wein/j.jung-soehne/">
                <base:url>http://www.loreleytal.com/assmannshausen/wein/j.jung-soehne/</base:url>
                <rdfs:label>Rheingau-Weinkellerei J. Jung Soehne, Ruedesheim-Assmannshausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei Rheingauweinprobe in Ruedesheim-AssmannshausenSpaetburgunderweine aus Steillagen erleben .</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://www.weingut-altenkirch.de">
                <base:url>http://www.weingut-altenkirch.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Friedrich Altenkirch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles rund um den Rheingauer Wein. Mit Online Bestell-Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://www.rieslingroute.com">
                <base:url>http://www.rieslingroute.com</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kopp im Rheingau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir sind ein typischer Rheingauer Familienbetrieb.Besuchen Sie einer unserer alljaehrlichen Veranstaltungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://www.wein-rheingau.de">
                <base:url>http://www.wein-rheingau.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Lamm Jung, Eltville-Erbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber das Weingut im Rheingau, Veranstaltungen, Rezepte und Weinproben. Mit Onlineshop (Riesling, Spaetburgunder, Sekt u.a.).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau_http://home.t-online.de/home/schamari-muehle/">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/schamari-muehle/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schamari-Muehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Homepage des Weingutes Schamari-Muehle in Johannisberg im Rheingau, Riesling und Spaetburgunderweine</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheingau>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen">
        <rdfs:label>Rheinhessen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weingut-dahlem.de/">
                <base:url>http://www.weingut-dahlem.de/</base:url>
                <rdfs:label>Familienweingut Dr. Dahlem</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Klassische Rebsorten zum Bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.neustadt.pfalz.com/hdw/hdwwlc.htm">
                <base:url>http://www.neustadt.pfalz.com/hdw/hdwwlc.htm</base:url>
                <rdfs:label>Haus des Weines, NeustadtWstr.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praesentation des Haus des Weines. Ausschliesslich Produkte aus der Gemarkung NeustadtWstr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.guntrum.de">
                <base:url>http://www.guntrum.de</base:url>
                <rdfs:label>Louis Guntrum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rebsortenreine Einlagerung unter Dominanz des Rieslings mit +quottrockenem+quot Ausbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weingut-michel.de">
                <base:url>http://www.weingut-michel.de</base:url>
                <rdfs:label>Michel's Wein-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotwein, Weisswein und Sekt wie Dornfelder, Riesling, Huxelrebe direkt vom Winzer bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.dr-balzhaeuser.de/">
                <base:url>http://www.dr-balzhaeuser.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein- und Sektgut Dr. Balzhaeuser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir haben fuer Sie aus eigener Erzeugung Weine, Sekte, Braende und (fast) alles, was dazu gehoert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://weinbau-wagner.de">
                <base:url>http://weinbau-wagner.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Ralf Wagner, Alzey</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt und Spezialitaeten aus Rheinhessen vom Hobbywinzer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weinbau-ross.de">
                <base:url>http://www.weinbau-ross.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Ross-Wein aus MoelsheimZellertal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus den besten Lagen des Zellertals, direkt vom Winzer. Sie werden begeistert sein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.beilke24.de">
                <base:url>http://www.beilke24.de</base:url>
                <rdfs:label>WeinDepot S. Beilke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein u. Sekt ab 12 Fl. frei Haus. Weingut Schultheiss, Gumbsheim, Weingut E. Bretz, Bechtolsheim.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weingutschickjugenheim.de">
                <base:url>http://www.weingutschickjugenheim.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut A. Schick, Jugenheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sekt- und Geschenk-Galerie, Weinproben und Hotel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weingut-armbruester.de">
                <base:url>http://www.weingut-armbruester.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Albrecht Armbruester</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Weinshop, Infos, News. Bei uns finden Sie mehr als nur guten Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://best-winckler.de">
                <base:url>http://best-winckler.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Best-Winckler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Familienweingut mit rheinhessischen Spezialitaeten und als Besonderheit spanische Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.daetwyl.de">
                <base:url>http://www.daetwyl.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Daetwyl, Wintersheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus eigenem Anbau online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://home.t-online.de/home/gbernhart/homepage.htm">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/gbernhart/homepage.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gunter Bernhart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine Vielzahl erlesener Rheinhessenweine finden Sie im Weingut Gunter Bernhart.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.heyl-zu-herrnsheim.de">
                <base:url>http://www.heyl-zu-herrnsheim.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Heyl zu Herrnsheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eleganz, Tiefe, Komplexitaet und Balance sind die Worte, die unsere Weine beschreiben</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.jean-buscher.de">
                <base:url>http://www.jean-buscher.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Jean Buscher</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine vom Koenner fuer Kenner mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.junghof.de">
                <base:url>http://www.junghof.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Junghof, Undenheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Rheinhessen. Veranstaltungen auf dem Hof</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.bernhardraeder.de">
                <base:url>http://www.bernhardraeder.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut und Gaestehauses Bernhard-Raeder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut und Gaestehaus Bernhard-Raeder laedt Sie ein zum Weintrinken, Feiern, Geniessen und Entspannen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.klein-winternheim.de/Eckert/index.htm">
                <base:url>http://www.klein-winternheim.de/Eckert/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weingut V.Eckert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf unserer Homepage koennen sie online rheinhessische Qualitaetsweinebestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.weingut-strub.de">
                <base:url>http://www.weingut-strub.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Walter Strub, 55270 Engelstadt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Rotwein, Rheinhessen, Ingelheim, Chardonney, Dornfelder, Riesling, Sekt, Online-Shop, Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://wonnegauweine.de">
                <base:url>http://wonnegauweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzergenossenschaft Westhofen eG, Rheinhessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Winzergenossenschaft in Rheinhessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen_http://www.mainzer-domherr.de">
                <base:url>http://www.mainzer-domherr.de</base:url>
                <rdfs:label>Winzerhof Mainzer Domherr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein Sekt Likoere Weinproben Kulinarien Seminare mit Online-Shop</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Rheinhessen>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut">
        <rdfs:label>Saale-Unstrut</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut_http://www.wein-geschenke.de">
                <base:url>http://www.wein-geschenke.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Geschenke.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Weine aus der Weinbauregion Saale-Unstrut und exklusive Wein-Geschenke in dekorativen Verpackungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut_http://www.weinhandel-saale-unstrut.de">
                <base:url>http://www.weinhandel-saale-unstrut.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel-Saale-Unstrut.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weissweine, Rotweine und Ros+eacute von Saale und Unstrut.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saale-Unstrut>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar">
        <rdfs:label>Saar</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar_http://www.weingut-adolf-schmitt.de">
                <base:url>http://www.weingut-adolf-schmitt.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Adolf Schmitt, Konz - Filzen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erleben Sie die Welt des Saar-Weines.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar_http://www.riesling-weine.de">
                <base:url>http://www.riesling-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Ayler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Weine aus unserem Weingut.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Deutschland_Saar>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich">
        <rdfs:label>Frankreich</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.achtachtzehn.de">
                <base:url>http://www.achtachtzehn.de</base:url>
                <rdfs:label>achtachtzehn trinktemperatur - Exklusive Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gerade in der heutigen Zeit der Diskussion rund um Nahrungsmittelqualitaet und Produktsicherheit profitieren Sie davon, dass wir unsere Weine direkt von ausgewaehlten, kleinen Winzern beziehen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.abgerundet.de">
                <base:url>http://www.abgerundet.de</base:url>
                <rdfs:label>Abgerundet Weinhandel GmbH - Ihr Weinladen im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vom Landwein bis zum Grand Cru - Weine aus Frankreich, Italien und Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.aquitaine.de">
                <base:url>http://www.aquitaine.de</base:url>
                <rdfs:label>Aquitaine Vinoth+egraveque - Weine, Bordeaux, Champagner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>400 Franzoesische Weine (Bordeaux, Burgunder, Beaujolais), Champagner, Cognac, Calvados, Grappa.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vino-shop.de">
                <base:url>http://www.vino-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Baus Provot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit 25 Jahren suchen und finden wir fuer Sie in Frankreich hochwertige Weine zu vernuenftigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.weinprestige.de">
                <base:url>http://www.weinprestige.de</base:url>
                <rdfs:label>Bordeaux Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Geheimtipp fuer erlesene Bordeaux-Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.bordeauxweineundmehr.de">
                <base:url>http://www.bordeauxweineundmehr.de</base:url>
                <rdfs:label>Bordeauxweine mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebote von hochwertigen Weinen aus dem Bordelais - Ihr Partner fuer Top-Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.burgund-wein.de">
                <base:url>http://www.burgund-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Burgund-Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infos zu Land, Wein und Reben. Bezugsquellen, Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.das-weindepot.de">
                <base:url>http://www.das-weindepot.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Weindepot Wilhelmshaven</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im- und Export von franzoesischen Weinen. Grosse Auswahl inkl. Online-Shop, Speiseempfehlungen, uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.das-weinhaus.de/france.htm">
                <base:url>http://www.das-weinhaus.de/france.htm</base:url>
                <rdfs:label>das Weinhaus - Wein aus Frankreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exzellenter Wein und Champagner aus Frankreich und anderen Laendern. Ausgewaehlte Accessoires, CyberCash.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://wein-kontor.shop.freinet.de">
                <base:url>http://wein-kontor.shop.freinet.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Wein-Kontor dAlsace</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine der 7 typischen Elsaessischen Rebsorten aus den verschiedenen Anbaugebieten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.gallier.at">
                <base:url>http://www.gallier.at</base:url>
                <rdfs:label>Der Gallier</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.glad.fr">
                <base:url>http://www.glad.fr</base:url>
                <rdfs:label>Die Wein Boutique</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesische Weine kaufen, ueber Anbaugebiete,Rebsorten,Verkostung lesen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.baar.de">
                <base:url>http://www.baar.de</base:url>
                <rdfs:label>Felix Baar - Grands vins fins</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesische Weine, Ros+eacute, Cognac, Champagne, Calvados.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.la-petite-france.de">
                <base:url>http://www.la-petite-france.de</base:url>
                <rdfs:label>Franzoesische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>La petite France zaehlt zu den anerkannt fuehrenden Spezialisten fuer Spitzenweine aus Frankreich in Deutschland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.franzoesischer-weinshop.de/shop-weinhandel.html">
                <base:url>http://www.franzoesischer-weinshop.de/shop-weinhandel.html</base:url>
                <rdfs:label>Franzoesischer Weinshop - Erlesene Weine bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop bzw. Weinversand fuer erlesenen Wein: Rhneweine, Rotweine, Weissweine, Suesswein, Rose, Bourgogne, Rouge, Burgund, Bordeaux, Pinot Noir, Sekt, Chateau, Mouton Rothschild, Pommard uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.gawron.de">
                <base:url>http://www.gawron.de</base:url>
                <rdfs:label>Gawron: Feine Weine Spirituosen aus Frankreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport feiner Weine und Spirituosen aus Frankreich. Weinproben auf Anfrage.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.gelderblom.de">
                <base:url>http://www.gelderblom.de</base:url>
                <rdfs:label>Gelderblom - Franzoesische Weine frei Haus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Champagner und Sekt hole ich direkt aus Frankreich liefere frei Haus in Berlin und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://weine-frei-haus.de">
                <base:url>http://weine-frei-haus.de</base:url>
                <rdfs:label>Gelderblom - Franzoesische Weine frei Haus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus wenig bekannten Regionen Frankreichs. Typische Weine aus Suedfrankreich von Spitzenwinzern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://gourmet-web.com">
                <base:url>http://gourmet-web.com</base:url>
                <rdfs:label>Grand Vignoble</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beste franzoesische Weine und Delicatessen - online bestellen. Bundesweite Lieferung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.weinkontor.net">
                <base:url>http://www.weinkontor.net</base:url>
                <rdfs:label>Ihr Online Weinkeller fuer franzoesischen Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bordeaux, Burgund, Rhone, Weinprobe, Chateaux, Online, Rotwein, Weisswein, Margaux.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.les-rouges-du-midi.de">
                <base:url>http://www.les-rouges-du-midi.de</base:url>
                <rdfs:label>Les Rouges du Midi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Rotwein, Ros+eacutes und Weisswein aus den Regionen Coteaux du Languedoc, Ctes de Provence und Bandol.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://members.aol.com/TLessnerkr/index.html">
                <base:url>http://members.aol.com/TLessnerkr/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Lessnerkraus, Thomas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesische Spitzenweine. Mouton Rothschild, Latour, Leoville Las Cases.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.mandelaere.de/index.php">
                <base:url>http://www.mandelaere.de/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Maurice de Mandelaere S+eacutelection de Gascogne GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bas-Armagnacs unserer Domaine de Saoubis, Champagner Fleury, Weine aus Suedfrankreich, DEMETER-Produkte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.netzmarkt.de/index.html">
                <base:url>http://www.netzmarkt.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Rouge Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original franzoesische Weine zu guenstigen Winzerpreisen - praesentiert von Netzmarkt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.rouge-blanc.com">
                <base:url>http://www.rouge-blanc.com</base:url>
                <rdfs:label>Rouge Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesischer Wein fuer jeden Geschmack und Geldbeutel im Online Verkauf.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.rouge-blanc.com/index.php">
                <base:url>http://www.rouge-blanc.com/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Rouge Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesischer Wein (Bordeaux, Burgunder, Champagner) zu original Winzerpreisen! Geschenkidee!!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.wein-frankreich.com">
                <base:url>http://www.wein-frankreich.com</base:url>
                <rdfs:label>Vinatis - Wein und Champagner aus Frankreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit grosser Auswahl interessanter edler Weine und Champagner aus allen franzoesischen Weinregionen: Bordeaux, Burgund, Rhone, Languedoc, Champagne etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vinex.de/">
                <base:url>http://www.vinex.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vinex Weinheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir importieren ausgesuchte franzoesische Weine, Champagner und Braende.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vinhoporto.de">
                <base:url>http://www.vinhoporto.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinhoporto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Portweine von verschiedenen Erzeugern - LBV, Colheita Port und Vintage Port.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vinoel.com">
                <base:url>http://www.vinoel.com</base:url>
                <rdfs:label>VINOEL, PGmBH - Noel R F - Sprl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus dem Languedoc, Burgund und dem Piemont.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vinoliv.de/default.asp">
                <base:url>http://www.vinoliv.de/default.asp</base:url>
                <rdfs:label>Vinoliv - Franzoesische Weine Delikatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vinoliv: Franzoesische Weine und Delikatessen. Frankreich erleben und geniessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.vinumonline.de">
                <base:url>http://www.vinumonline.de</base:url>
                <rdfs:label>VinumOnline</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop - 980 Weine und Edelbraende, 450 Sorten Bordeaux Weine, Magnumflaschen (Rotweine, Weissweine, Champagner, Edelbraende) sowie Praesentservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.wein-aber-fein.de">
                <base:url>http://www.wein-aber-fein.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein aber Fein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aber Fein importiert direkt von franzoesischen Chateaus aus Bordeaux und der Provence.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://burgund.himmlisch.de">
                <base:url>http://burgund.himmlisch.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein aus Burgund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport fuer Weine aus der Cote dOr: Santenay, Beaune, Chassagne-Montrachet etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://fontanille.himmlisch.de">
                <base:url>http://fontanille.himmlisch.de</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus der Provence</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine vom oekologisch-biologischen Weingut Domaine du Grand Fontanille und weitere ausgewaehlte Weine der Provence.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.cognac-weine.de">
                <base:url>http://www.cognac-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weine und Spirituosen aus Frankreich und Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gross- und Einzelhandel, Versand von Weinen und Spirituosen aus Frankreich und Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.Wein-Herbie.de">
                <base:url>http://www.Wein-Herbie.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Herbie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 550 Weine, Sekt, Champagner und Alkoholika aus aller Welt online guenstig einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.wein-lehmann-co.de">
                <base:url>http://www.wein-lehmann-co.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor Lehmann Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein,Weinhandel,Weinkontor,Weinimport,Weinbau,Champagner,Brandy,Likoer,Weinbrand,Maccabeer</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.illian.de">
                <base:url>http://www.illian.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinseminar Illian - Online-Weinshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten Weinseminare und fuehren Spitzenweine aus allen Anbaugebieten Frankreichs.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.wine-winners.de">
                <base:url>http://www.wine-winners.de</base:url>
                <rdfs:label>Wine Winners</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Spitzenweine aus dem +quotGuide Hachette des Vines+quot. Beschreibung der Anbaugebiete und Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich_http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop">
                <base:url>http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop</base:url>
                <rdfs:label>4c Weine aus Frankreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Franzoesische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Frankreich>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien">
        <rdfs:label>Italien</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.enoteca-individuale.com">
                <base:url>http://www.enoteca-individuale.com</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca Individuale - Ihr Weinhaendler im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie ausgesuchte italienische Weine im Online-Shop - Rotwein, Weisswein, Prosecco, Grappa. Wir fuehren nicht nur die grossen Namen, sondern auch kleine, feine Weingueter, die wir persoenlich kennen und lieben gelernt haben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.superiore.de">
                <base:url>http://www.superiore.de</base:url>
                <rdfs:label>SUPERIORE.de - Feinste italienische Weine im Web</rdfs:label>
                <rdfs:comment>SUPERIORE.de importiert ueber 300 italienische Weine aus 18 Regionen. Feinkost, Accessoires, ein Online-Magazin und Stichwortglossar runden das Angebot ab. Versandkostenfreie Lieferung in Deutschland moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.unternehmen.com/CantinaRabaja/index.htm">
                <base:url>http://www.unternehmen.com/CantinaRabaja/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Cantina Rabaj - Weine aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online guenstiger besser bestellen. Direktimport, Kochrezepte Reisetips.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.Cantiniere.de">
                <base:url>http://www.Cantiniere.de</base:url>
                <rdfs:label>Cantiniere.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienischer Wein im praktischen 10l Bag-in-a-Box.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.casadelvino.de">
                <base:url>http://www.casadelvino.de</base:url>
                <rdfs:label>Casa del Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinhandel, der sich hauptsaechlich mit edlen Weinen aus Italien befasst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinum.it/chebello.html">
                <base:url>http://www.vinum.it/chebello.html</base:url>
                <rdfs:label>chebello.com - the italian way of life</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer Italienliebhaber, Weinexperten und Geniesser: Wein, Olivenoel, Aceto und Feinkost aus Italien. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.saltner-wein.de">
                <base:url>http://www.saltner-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Saltner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Grappe, Sekt, Obstbraende und Likoere aus Suedtirol und dem uebrigen Norditalien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinmarkt-beitzer.de">
                <base:url>http://www.weinmarkt-beitzer.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinmarkt Dinkelsbuehl - Weine in Qualitaet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinmarkt bietet individuelle Weine. Wir setzen auf Qualitaet und ein angepasstes Preisniveau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.der-vino.com">
                <base:url>http://www.der-vino.com</base:url>
                <rdfs:label>Der-Vino.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr als 3.5000 italienische und internationale Weine und Spirituosen online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.exclusive-weine.com">
                <base:url>http://www.exclusive-weine.com</base:url>
                <rdfs:label>Die Online Enoteca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere italienischen Weine sind ein Synonym fuer kultivierten Lebensstil.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.enoteca-la-vigna.de">
                <base:url>http://www.enoteca-la-vigna.de</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca La Vigna - Ausgewaehlte italienische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Rotweine, Weissweine, SpumanteProsecco und Grappa aus versch. Regionen Italiens eigener Import</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinversand.com">
                <base:url>http://www.weinversand.com</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca Veneta</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine, Prosecco, Grappa, Aceto, Olivenoel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vino-italia.de">
                <base:url>http://www.vino-italia.de</base:url>
                <rdfs:label>Feine Spezialitaeten aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Spirituosen und Feinkost aus Italien, Versand, Gross- und Einzelhandel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.mailstore.com/schneider.htm">
                <base:url>http://www.mailstore.com/schneider.htm</base:url>
                <rdfs:label>Feinkost Schneider</rdfs:label>
                <rdfs:comment>der 4 Sterne Weinhaendler im Internet (Konr@d 197) ITALIEN PUR</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.wein-fruchtversandfreimann.de">
                <base:url>http://www.wein-fruchtversandfreimann.de</base:url>
                <rdfs:label>Freimann Wein-Fruchtversand Muenchen GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein- und Fruchtversand. Edle Weine aus Italien und internationale Fruechte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.govino.com/">
                <base:url>http://www.govino.com/</base:url>
                <rdfs:label>GoVino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien und aus +Uumlbersee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.grissini.com">
                <base:url>http://www.grissini.com</base:url>
                <rdfs:label>Grissini La Trattoria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ital.Weine..hausgemachte Grissini..was braucht man sonst noch?</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.strien.com">
                <base:url>http://www.strien.com</base:url>
                <rdfs:label>Grosse Weine von kleinen Erzeugern bei Strien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport italienischer Weine und Spezialitaeten von meist kleinen Erzeugern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.ilvinoclassico.de">
                <base:url>http://www.ilvinoclassico.de</base:url>
                <rdfs:label>Il Vino Classico</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine: Rotwein, Weisswein, Chianti Classico, Barolo, Grappa bei Il Vino Classico bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.ital-vini.de">
                <base:url>http://www.ital-vini.de</base:url>
                <rdfs:label>Ital Vini, Wendelstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische und internationale Weine, Zubehoer, italienische Feinkost und Geschenke.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.lacomediadivino.de">
                <base:url>http://www.lacomediadivino.de</base:url>
                <rdfs:label>Italienische Weine speziell Piemont Umbrien Marken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotwein, Weisswein, Wein, Barolo, Barbaresco, Barbera, Nebbiolo, Dolcetto, Piemonte, Vajra italiy.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.s-direktnet.de/homepages/binninger/">
                <base:url>http://www.s-direktnet.de/homepages/binninger/</base:url>
                <rdfs:label>Italienische Weinspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine italienische Weine aus Piemont, Friaul und Valdobbiadene.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.wineshop.it/deu/homepage.asp">
                <base:url>http://www.wineshop.it/deu/homepage.asp</base:url>
                <rdfs:label>Italienischer Wein online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Liebhaber des italienischen Weins. Verkostungsnotizen, Reisetipps, Informationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.straehle.com">
                <base:url>http://www.straehle.com</base:url>
                <rdfs:label>Italienisches Weindepot, Straehle GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gross- und Enzelhandel mit italienischen Weinen und Spezialitaeten, sowie Terracotta.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.la-cantinetta-piemontese.de/Shop/Wein/Vino_Rosso/vino_rosso.html">
                <base:url>http://www.la-cantinetta-piemontese.de/Shop/Wein/Vino_Rosso/vino_rosso.html</base:url>
                <rdfs:label>la cantinetta piemontese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Tipps und Delikatessen aus dem Piemont, Olivenoel aus Ligurien. Alle Produkte persoenlich getestet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.lacomediadivino.de/">
                <base:url>http://www.lacomediadivino.de/</base:url>
                <rdfs:label>La Comedia diVino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Piemonte, Umbrien, Barolo, Barbaresco, Barbera, Nebbiolo, Dolcetto, Fenochio.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.italweine.de">
                <base:url>http://www.italweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Qualitaetsweine aus Bertinoro</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine aus Bertinoro (Italien). Italienischer Weinimport Kaufungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://home.T-Online.de/home/RR.Bohmeyer">
                <base:url>http://home.T-Online.de/home/RR.Bohmeyer</base:url>
                <rdfs:label>R R ausgesuchte Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber unsere Produkte: Italienische Weine, Spumante, Grappa, illy Espresso, Champagner</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinbauer.de">
                <base:url>http://www.weinbauer.de</base:url>
                <rdfs:label>Rainer's Weinlaedle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien und Baden-Wuerttemberg. Gute Qualitaet, fairer Preis. Online-Bestellung moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.rarewine.at">
                <base:url>http://www.rarewine.at</base:url>
                <rdfs:label>Rarewine: Raritaeten aus dem Piemont</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer Kenner und Liebhaber, Weine aus dem Piemont, Gaya, Ceretto, Principiano, Brovia .</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.salute-wein.de">
                <base:url>http://www.salute-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Salute - Vini, Olio, Aceto</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von ausgewaehlten,erfolgreichen und anerkannten Weinguetern und Betrieben Italiens.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.Schmid-Shop.de">
                <base:url>http://www.Schmid-Shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Schmid-Shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr zuverlaessiger Versandhandel fuer italienische Weine und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.SIVIGNA.com/">
                <base:url>http://www.SIVIGNA.com/</base:url>
                <rdfs:label>Sivigna.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In Italien direkt bestellt und pronto ins Haus geliefert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://susannes-vinoteca.cybershops.de">
                <base:url>http://susannes-vinoteca.cybershops.de</base:url>
                <rdfs:label>Susanne's Vinoteca</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ilalienische Weine aus mehr als 10 Regionen, Feinkost, Olivenoel, Aceto balsamico traditionale.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://home.t-online.de/home/HS-STYLE/homepage.htm">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/HS-STYLE/homepage.htm</base:url>
                <rdfs:label>Terra di Toscana Weinhandlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusive Weine aus Italien und Kalifornien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.villavini.de">
                <base:url>http://www.villavini.de</base:url>
                <rdfs:label>Villa Vini</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geniessen sie: erlesene Weine, Feinkost, Olivenoel, und alles was Lust auf Sueden macht.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vino-volio.cco.de">
                <base:url>http://www.vino-volio.cco.de</base:url>
                <rdfs:label>Vino Volio in Schwabach, Franken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie Edelbraende, Grappe, Likoere, Essig, +Oumlle.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinothek-haberer.de">
                <base:url>http://www.vinothek-haberer.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Haberer - Weine, Grappa, Unterkirnach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Prosecco, Grappa, Olivenoele, Weinseminare, Gourmetmenus, Weinreisen, Genusstipps , Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinovino.de">
                <base:url>http://www.vinovino.de</base:url>
                <rdfs:label>VinoVino - Italienische Weine und Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Feinkost direkt aus Italien. Frei Haus mit unbegrenztem Rueckgaberecht.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinovit.de">
                <base:url>http://www.vinovit.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinovit - Wein mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internationale erlesene Weine, Grappa, Essig +Oumlle im Online-Shop. Weintipps, Zubehoer uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinsole.de">
                <base:url>http://www.vinsole.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinsole - der Weinladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer italienische Weine. Wir fuehren unter anderem Weine wie Bricco dell`Uccellone, Ornellaia, Sassicaia.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinumitalicum.de">
                <base:url>http://www.vinumitalicum.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinum Italicum GmbH, Wolfenbuettel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine von Boscaini, Firriato, Berlucchi, Tenuta Mazzolino und Mantellassi im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vinx.de">
                <base:url>http://www.vinx.de</base:url>
                <rdfs:label>VinX - Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir importieren italienischen Wein aus dem Friaul, Italien wie Plozner.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.vortkamp.de">
                <base:url>http://www.vortkamp.de</base:url>
                <rdfs:label>Vortkamp Weinspezialitaeten, Gronau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import + Versand italienischer Wein- und Lebensmittelspezialitaeten</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.wein-vor-ort.de">
                <base:url>http://www.wein-vor-ort.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein vor Ort</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Guter, guenstiger Wein insbesondere aus Suedtirol fuers Ruhrgebiet und den Rest von Deutschland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weincontor-geier.de">
                <base:url>http://www.weincontor-geier.de</base:url>
                <rdfs:label>Weincontor Geier - Weine aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns koennen Sie exklusive Weine aus Italien zu guenstigen Preisen Online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weindepot-vinum.de">
                <base:url>http://www.weindepot-vinum.de</base:url>
                <rdfs:label>Weindepot-Vinum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie italienische Weine, Prosecco und Grappa.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weine-aus-italien.net">
                <base:url>http://www.weine-aus-italien.net</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinhandel-antonio.de/./user/allgemein_start.php">
                <base:url>http://www.weinhandel-antonio.de/./user/allgemein_start.php</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel-Antonio: Italienische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 300 Weine aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.classicvinea.de">
                <base:url>http://www.classicvinea.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Classic Vinea</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Angebot an italienischen Weinen und Feinkost.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinfach.de">
                <base:url>http://www.weinfach.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinladen Nota Bene</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Weine, Sekt, Spirtuosen, Feinkost direkt vom Hersteller, Import, Gross-Einzelhandel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.weinseminare-in-italien.de">
                <base:url>http://www.weinseminare-in-italien.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinseminare in Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinseminare in Italien, La Terraza.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.balistreri-und-stuebing.de">
                <base:url>http://www.balistreri-und-stuebing.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden sie italienische Weine, Prosecco, Grappa, Dessertweine und andere italienische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://wein-web.de">
                <base:url>http://wein-web.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Web</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt, Prosecco, Champagner, Raritaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien_http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop">
                <base:url>http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop</base:url>
                <rdfs:label>4c Weine aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine, Prosecco, Spumante, Grappa, Acquavite.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Italien>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien">
        <rdfs:label>Kroatien</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien_http://www.jadrovino.de">
                <base:url>http://www.jadrovino.de</base:url>
                <rdfs:label>Jadrovino.de - Weine aus Kroatien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weine aus den Regionen Dalmatien, Istrien und Slawonien, u.a Dingac und Zlatan Plavac.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien_http://www.winesystem.info">
                <base:url>http://www.winesystem.info</base:url>
                <rdfs:label>Wine System - Weine und Spezialitaeten aus Kroatien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dingac, Plavac, Peljeac, Katelet, Zlatan Plavac, Insel Hvar, Postup Potomje, Malvazija.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Kroatien>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal">
        <rdfs:label>Portugal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal_http://www.fahrenheit64.de">
                <base:url>http://www.fahrenheit64.de</base:url>
                <rdfs:label>fahrenheit64.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an portugiesischen Weinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal_http://www.madeiravintage.de">
                <base:url>http://www.madeiravintage.de</base:url>
                <rdfs:label>Madeira Vintage</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alte Madeiraweine - ein Geheimtipp. Jahrgaenge 1979 - 1845 auf Lager.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal_http://www.wein-langer.baden24.de">
                <base:url>http://www.wein-langer.baden24.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Langer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie Weine aus aller Welt. Grosse Auswahl an Portugisischem Wein und Desertwein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Portugal>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz">
        <rdfs:label>Schweiz</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.ibervinos.ch">
                <base:url>http://www.ibervinos.ch</base:url>
                <rdfs:label>Die Adresse fuer spanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Adresse fuer spanische Weine in der Schweiz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.rhone.ch/germanus">
                <base:url>http://www.rhone.ch/germanus</base:url>
                <rdfs:label>Germaus Kellerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus dem sonnigen Wallis. Online-Bestellungen sind moeglich!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.obrist.ch/fr/">
                <base:url>http://www.obrist.ch/fr/</base:url>
                <rdfs:label>Obrist, Ihr Spezialist fuer Qualitaetsweine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rote, weisse und Schweizer Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.riegger.ch/de/home.html">
                <base:url>http://www.riegger.ch/de/home.html</base:url>
                <rdfs:label>Riegger Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Riegger - Weinkeller und Direktverkauf AG.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.schloss-wachenheim.de/">
                <base:url>http://www.schloss-wachenheim.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sektkellerei Schloss Wachenheim AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosser Online-Shop mit Accessoires und Partypaketen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.traite.ch">
                <base:url>http://www.traite.ch</base:url>
                <rdfs:label>Trait+eacute Weine und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weiss- und Rotweine, Aperitiv- und Dessertweine, Schaumweine, Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.weinclub.ch">
                <base:url>http://www.weinclub.ch</base:url>
                <rdfs:label>Weinclub</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Finden Sie Informationen rund um das Thema +quotWein+quot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.riegger.ch/de/home.html">
                <base:url>http://www.riegger.ch/de/home.html</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Riegger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Riegger Online Weinhandlung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz_http://www.wine-online.ch">
                <base:url>http://www.wine-online.ch</base:url>
                <rdfs:label>Wine-Online Switzerland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suchen Sie sich Ihren Traumwein bei den Mitgliedern des Schweizerischen Weinhaendlerverbandes.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Schweiz>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt">
        <rdfs:label>Sekt</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.abacus-wein.de/">
                <base:url>http://www.abacus-wein.de/</base:url>
                <rdfs:label>Abacus-Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Winzersekt und -wein direkt vom Weinguetern in Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.lutter-wegner.de">
                <base:url>http://www.lutter-wegner.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Berliner Sektkellerei Lutter Wegner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Sekt, der Sekt den Namen gab Lutter Wegner Gendarmenmarkt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.heim-sekt.de/">
                <base:url>http://www.heim-sekt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heim'sche Privat-Sektkellerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Traditionelle Flaschengaerung, Sektbestellung, Sekttips.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://gw01.projekt14.de/down.php">
                <base:url>http://gw01.projekt14.de/down.php</base:url>
                <rdfs:label>Henkell Online!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Darstellung der Henkell Trocken Produkt- und Markenwelt sowie des Unternehmens, mit Gewinnspiel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.oppmann.de">
                <base:url>http://www.oppmann.de</base:url>
                <rdfs:label>J. Oppmann Spezialitaeten-Sektkellerei</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Sektspezialitaeten auch zum Bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.kurpfalz-sekt.de">
                <base:url>http://www.kurpfalz-sekt.de</base:url>
                <rdfs:label>Kurpfalz Sektkellerei AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kellerei fuer niveauvolle Sekte - getrennte Shops fuer Endverbraucher und Handel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.geldermann.de">
                <base:url>http://www.geldermann.de</base:url>
                <rdfs:label>Privatsektkellerei Geldermann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzensekte aus dem sonnigen Breisach am Rhein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://smw-trier.de">
                <base:url>http://smw-trier.de</base:url>
                <rdfs:label>Saar Mosel Winzersekt GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sekt und Wein der besonderen Art. Sekt im Verfahren der Klassischen Flaschengaerung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.schloss-wachenheim.de">
                <base:url>http://www.schloss-wachenheim.de</base:url>
                <rdfs:label>Sektkeller Schloss Wachenheim AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der fuehrende Sekthersteller der Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.kupferberg.de/swf/index.html">
                <base:url>http://www.kupferberg.de/swf/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Sektkellerei Kupferberg in Main</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Willkommen im Online-Shop und dem Museum der Sektkellerei Kupferberg. Weine, Sekte, Hochprozentiges, Accessoires und Geschenkideen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.soehnlein-brillant.de">
                <base:url>http://www.soehnlein-brillant.de</base:url>
                <rdfs:label>Soehnlein-Brillant</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit einem taeglichen Gewinnspiel, monatlichen +Uumlberraschungspreisen und dem spektakulaeren Jackpot 2000</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt_http://www.menger-krug.de/">
                <base:url>http://www.menger-krug.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Menger-Krug</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sekt - Genuss voll auf den Punkt gebracht</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Sekt>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien">
        <rdfs:label>Spanien</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.vinos-online.de/startseite.html">
                <base:url>http://www.vinos-online.de/startseite.html</base:url>
                <rdfs:label>Vinos-Online - spanischer Wein im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Weine, Brandy (z.B. Cardenal Mendoza), Likoere, Spirituosen, Anis und Cavas (Sekt) aus den spanischen Regionen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.spanien-weine.de/">
                <base:url>http://www.spanien-weine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Aus Mallorca Weine und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir importieren Weine und Spirituosen aus Mallorca und dem spanischen Festland. Sie koennen direkt bei uns bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.bodega.de">
                <base:url>http://www.bodega.de</base:url>
                <rdfs:label>Bodega - Spanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bodega - das Fachgeschaeft und Online-Shop fuer spanische Weine in der Esslinger Altstadt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.bodega-andaluza.com">
                <base:url>http://www.bodega-andaluza.com</base:url>
                <rdfs:label>Bodega Andaluza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Sherry, Brandy, Ponche und Wein. Wein- und Gourmetreisen an die Costa de la Luz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.dsarda.com">
                <base:url>http://www.dsarda.com</base:url>
                <rdfs:label>D.Sarda: Spanische Weine und Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Weinhandlung fuer spanische Qualitaetsweine, Cavas und spanische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.elpuente.de">
                <base:url>http://www.elpuente.de</base:url>
                <rdfs:label>El Puente</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Spezialitaeten aus Spanien und Portugal, Gross- und Einzelhandel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.wein-domaine.com">
                <base:url>http://www.wein-domaine.com</base:url>
                <rdfs:label>elVino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infos ueber Wein aus Spanien mit Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.suelfelderkorn.de">
                <base:url>http://www.suelfelderkorn.de</base:url>
                <rdfs:label>Ertzsaenger OHG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handel mit spanischen Weinen der Bodega Martinez-Bujanda.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.crianza.de">
                <base:url>http://www.crianza.de</base:url>
                <rdfs:label>First Vinos GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkoestlichkeiten aus Spanien und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.co-gmbh.com/LaBarrica">
                <base:url>http://www.co-gmbh.com/LaBarrica</base:url>
                <rdfs:label>La Barrica - spanische Weine und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espaa por favor.... Online Katalog mit Infos ueber Anbaugebiete und Bodegas</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.lavineria.de">
                <base:url>http://www.lavineria.de</base:url>
                <rdfs:label>La Vineria - Spanische Weinkultur von Weinfreunden empfohlen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bringen seit mehr als einem Jahrzehnt die Spitzenweine Spaniens nach Deutschland - Cava, Sherry, Amontillado und Weinreisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.reserva-weinimport.de">
                <base:url>http://www.reserva-weinimport.de</base:url>
                <rdfs:label>Reserva Weinimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusive Spitzenweine direkt von spanischen Weinguetern. Online-shop, Praesentservice, Probierpakete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://home.t-online.de/home/riojawein">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/riojawein</base:url>
                <rdfs:label>Rioja - Weinspezialist Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Trockene Weine aus Nordspanien, die allen Anpruechen genuegen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.spaniens-weinhandel.de">
                <base:url>http://www.spaniens-weinhandel.de</base:url>
                <rdfs:label>spaniens-weinhandel.de - Spanische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Spanische Weine (weiss rot), Essig Olivenoel und weitere herzhafte Koestlichkeiten. Einfach geniessen und verwoehnen lassen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.spaniens-weinwelt.de">
                <base:url>http://www.spaniens-weinwelt.de</base:url>
                <rdfs:label>Spanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse und kleine, bekannte und weniger bekannte Weine aus Spanien fuer jeden Geschmack und Anlass.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.costacalida.de">
                <base:url>http://www.costacalida.de</base:url>
                <rdfs:label>Spanische Weine Spanische Sekte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanische Weine, Alleinimporteur von +quotCampo de Cartagena+quot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.spanische-weine-berlin.de">
                <base:url>http://www.spanische-weine-berlin.de</base:url>
                <rdfs:label>Spanische Weine Berlin - Der Weinkontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Spezialisten fuer Wein aus Spanien und Portugal. Groesste Auswahl an Sherry.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.toro-wein.de">
                <base:url>http://www.toro-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Toro-Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infos zu Land, Wein und Reben. Bezugsquellen, Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.vega-sicilia.de">
                <base:url>http://www.vega-sicilia.de</base:url>
                <rdfs:label>Vega Sicilia - Der Topwein aus Spanien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiche Informationen zur Bodega und den verschiedenen Weinen. Grosse Auswahl an Weinen. Deutsche Seiten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://vinespa.de">
                <base:url>http://vinespa.de</base:url>
                <rdfs:label>VinEspa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Spezialist fuer Weine und Feinkost aus Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.mailstore.com/vinespa.htm">
                <base:url>http://www.mailstore.com/vinespa.htm</base:url>
                <rdfs:label>Vinespa - Der kompetente Spanien Spezialist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl spanischer Spitzenweine guenstig online zu bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.vinos.de">
                <base:url>http://www.vinos.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein Vinos - Alles ueber spanische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Internet-Seiten ueber Spanien und seine Weine, Sherry, Cava u.v.m.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.enate.de">
                <base:url>http://www.enate.de</base:url>
                <rdfs:label>Weine von Enate.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotweine, Ros+eacute und Weissweine der Bodegas Enate aus der D.O. Somontano, Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.firstvinos.de">
                <base:url>http://www.firstvinos.de</base:url>
                <rdfs:label>1st Vinos: Spanien, Argentienen, Portugal und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einzel- und Grosshaendler, Direktimporte spanien und Portugal, Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien_http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop">
                <base:url>http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop</base:url>
                <rdfs:label>4c Weine aus Spanien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an spanischen Weinen. Raritaeten, Probierpakete, Schnaeppchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Spanien>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn">
        <rdfs:label>Ungarn</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn_http://www.graf-karolyi.de">
                <base:url>http://www.graf-karolyi.de</base:url>
                <rdfs:label>Graf Kroly</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Graf Krolyi, der trockene fruchtige Weisswein aus Ungarn - Ungarns weisse Seele.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn_http://www.diezel.de/weine/">
                <base:url>http://www.diezel.de/weine/</base:url>
                <rdfs:label>Ungarn Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ungarische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn_http://www.vinum-hungaricum.de">
                <base:url>http://www.vinum-hungaricum.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinum Hungaricum - Ungarn fuer Zuhause</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer ausgesuchte Top-Weine aus Ungarn. Die Rot-, Rose- Weiss- und Dessertweine stammen aus Badacsony am Plattensee, Eger (Stierblut), Tokaj (Tokajer Aszu) und Villany (Winzerei Bock). Probierpakete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn_http://www.wein-vetter.de">
                <base:url>http://www.wein-vetter.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein Vetter Team</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige Weine vom Rhein, Spezialitaeten aus Frankreich, Italien, Ungarn, +Oumlsterreich, Verkostungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn_http://www.exclusive-weine.de">
                <base:url>http://www.exclusive-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung TOFI</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ungarische Weine und Spezialitaeten aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Ungarn>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weinpraesente">
        <rdfs:label>Weinpraesente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weinpraesente rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weinpraesente_http://www.weincoach.de">
                <base:url>http://www.weincoach.de</base:url>
                <rdfs:label>mein-wein-tipp.de - Sparen Sie bis zu 40 Prozent beim Kauf Ihrer Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sparen Sie bis 40 Prozent und mehr gegenueber dem Einzelkauf: ausgesuchte Angebote zu guenstigen Preisen. Bei uns koennen Sie noch auf Rechnung bezahlen, denn wir vertrauen unseren Kunden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weinpraesente>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit">
        <rdfs:label>Weltweit</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.classic-wein-shop.de">
                <base:url>http://www.classic-wein-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Classic Wein Shop - Wein und exclusive Geschenke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>SpitzenWein nicht nur aus Italien, Frankreich und Spanien. Bei uns finden Sie edle Praesente fuer Ihre Kunden und Freunde incl. Versandservice. Classic Wein Shop  Ihr Weinhandel im Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://der-weinhandel.de">
                <base:url>http://der-weinhandel.de</base:url>
                <rdfs:label>Cubik GmbH - Der Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer erlesene Weine Raritaeten (Beschaffung seltener Weine) aus Frankreich, Italien sowie weltweit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa">
                <base:url>http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa</base:url>
                <rdfs:label>Hawesko - Hanseatisches Wein- und Sekt-Kontor GmbH, Tornesch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer erlesene Weine und Champagner - auch Raritaeten aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.mohr-wein.de">
                <base:url>http://www.mohr-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Mohr Wein Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exclusive Weine aus Australien, Italien und Bordeaux. Riesen Grange Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.mp-wein.de">
                <base:url>http://www.mp-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>MP Wein Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Weine, Sekt, Champagner Spirituosen, RIEDEL Glaeser bzw. Glaskunst, EUROCAVE Weinschraenke und Regalsysteme - preiswert schnell.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinhaus-doerflinger.de">
                <base:url>http://www.weinhaus-doerflinger.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Doerflinger - 75 Jahre Kompetenz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exzellenter Wein aus Baden und aller Welt koennen Sie online bei uns bestellen. Weitere Angebote: Firmenservice</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinhausschroeder.de">
                <base:url>http://www.weinhausschroeder.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Schroeder - Weine mit dem gewissen Etwas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt. Einziger Anbieter in Berlin und Brandenburg von Jordan WeinenStellenbosch. Weinproben, Weinsuchservice, Kochevents, Partydienst und Menue des Monats mit Weinempfehlung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinkontor.at">
                <base:url>http://www.weinkontor.at</base:url>
                <rdfs:label>weinkontor.at</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie Weine fuer jeden Tag, aber auch Weine fuer bestimmte Anlaesse. Angefangen vom gruenen Veltliner aus +Oumlsterreich bis zum Grange aus Australien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.africa-cape-wine.com/frameset.php">
                <base:url>http://www.africa-cape-wine.com/frameset.php</base:url>
                <rdfs:label>Afrika-Import, Offenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suedafrikanische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://hitzel.com/404.html">
                <base:url>http://hitzel.com/404.html</base:url>
                <rdfs:label>Agentur Grebe, Weinhandel. Exklusive Praesente.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine aus traditionellen Anbaulaendern. Praesent-Service. Weinreisen mit Niveau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.reverchon.de">
                <base:url>http://www.reverchon.de</base:url>
                <rdfs:label>Agentur Heinz Reverchon GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Suedafrika online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.amannweine.at">
                <base:url>http://www.amannweine.at</base:url>
                <rdfs:label>Amannweine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkellerei, Weinimport, Vinothekwein, Sekt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.seeling.de">
                <base:url>http://www.seeling.de</base:url>
                <rdfs:label>Andreas Seeling Weinfachhandlung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Frankreich, Italien, Spanien, Portugal und +Uumlbersee. Champagner sowie mediterrane Feinkost.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weincontor-pfeffermann.de">
                <base:url>http://www.weincontor-pfeffermann.de</base:url>
                <rdfs:label>Anita Pfeffermann - Weincontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tradition, Auswahl, Service, Versand. +Uumlber 1000 Weine, Spirituosen und Feinkost bis zum Grand Cru.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinfachhandel.de/">
                <base:url>http://www.weinfachhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Arndt Wein Galerie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>ueber 150 Sorten Wein aus +Uumlbersee online bestellen. Suedafrika Australien USA Chile Argentinien ....</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.asswein.de">
                <base:url>http://www.asswein.de</base:url>
                <rdfs:label>ASS Wein Vertriebs-GmbH, Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Muenchner Importeur fuer Wein, Sekt, Grappa aus Italien, Europa +Uumlbersee -Direktversand mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.rein-wein.de">
                <base:url>http://www.rein-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Aus dem Weinkeller der Weinhandlung St. Reinwarth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rotwein, Weisswein, Sekt, Champagner Geschenke aus deutschen und internationalen Weinanbaugebieten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wine-from-oz.de">
                <base:url>http://www.wine-from-oz.de</base:url>
                <rdfs:label>Australian Wine Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Wein-Versand mit Online-Bestellmoeglichkeit fuer ueber 40 australische Weine mit Informationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.Balkan-Center.de">
                <base:url>http://www.Balkan-Center.de</base:url>
                <rdfs:label>Balkan Center.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bulgarische Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.barbaras-wine-yards.de">
                <base:url>http://www.barbaras-wine-yards.de</base:url>
                <rdfs:label>Barbara' s wine-yards Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinladen und Weinversand mit grosser Auswahl an +Uumlbersee- und Europaweinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.bauer-lebensart.de">
                <base:url>http://www.bauer-lebensart.de</base:url>
                <rdfs:label>Bauer Lebensart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr kompetenter Partner in Sachen Wein, Genuss und Wein-Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.Bayrischer-Weinhandel.de/">
                <base:url>http://www.Bayrischer-Weinhandel.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bayrischer Weinhandel - Anzing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 550 Weine, Sekt, Champagner und Alkoholika aus aller Welt online guenstig einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://home.t-online.de/home/bossev/">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/bossev/</base:url>
                <rdfs:label>Bossev Weinmarketing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Bulgarien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.buehrmann-weine.de">
                <base:url>http://www.buehrmann-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Buehrmann - Welt der Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Buehrmann Weine bietet Ihnen die Gelegenheit,die Weine im Internet zu bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.californiawines.de">
                <base:url>http://www.californiawines.de</base:url>
                <rdfs:label>California Wines Margot Schmitt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kalifornische Weine aus Spitzenweinguetern direkt importiert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.capevinum.de">
                <base:url>http://www.capevinum.de</base:url>
                <rdfs:label>Cape Vinum - Weine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erlesene Weine von Bouchard Finlayson, Cabri+egravere, Du Toitskloof, Muratie, Uiterwyk und Van Loveren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kap-wein.de">
                <base:url>http://www.kap-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Cape-Wine Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suedafrikanische Weine online bestellen. Lieferung bundesweit ab 3 Kartons portofrei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.cape-wine.com">
                <base:url>http://www.cape-wine.com</base:url>
                <rdfs:label>Cape-Wine.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer ausgesuchte Kapweine und Raritaeten: Weine aus Constantia, Stellenbosch, Paarl, Franschhoek.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.6000-weine.de">
                <base:url>http://www.6000-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Caveau-Weinversand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import, Export und Handel feiner Weine aus Europa und +Uumlbersee. Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.champa.de">
                <base:url>http://www.champa.de</base:url>
                <rdfs:label>Champa lys+eacutees</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt. Klassiker, Raritaeten, erlesene Champagner und weitere Kostbarkeiten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.chateauonline.de/pages/">
                <base:url>http://www.chateauonline.de/pages/</base:url>
                <rdfs:label>ChateauOnline.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shopping der besten Weine und Champagner aus Frankreich und aus aller Welt. Spitzenqualitaet zu unschlagbaren Preisen mit Geschenkideen und staendig neuen Sonderangeboten. Auswahl und Tipps von beruehmten europaeischen Sommeliers.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.cinx.de">
                <base:url>http://www.cinx.de</base:url>
                <rdfs:label>Cinx.de - Das Zigarren- und Weinhaus im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekt, Zigarren, Spirituosen, Likoere, Cava, Sherry, Whiskey, Martini. Alles bequem nach Hause zu bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.citywine.de">
                <base:url>http://www.citywine.de</base:url>
                <rdfs:label>Citywine - Weinversand - Weine der Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine online bestellen - Super Qualitaet, preiswert und schnell geliefert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.proline-vertrieb.de">
                <base:url>http://www.proline-vertrieb.de</base:url>
                <rdfs:label>Classic-Wein-Shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie preiswerte Top-Weine, erlesene Spirituosen, tolle Accessoires und exclusive Praesente.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.CleverWein.de">
                <base:url>http://www.CleverWein.de</base:url>
                <rdfs:label>CleverWein Andre Soder</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus aller Welt zu Schnaeppchenpreisen online bestellen. Markenweine stark reduziert sehr guenstig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.pin-online.com/cords/index.htm">
                <base:url>http://www.pin-online.com/cords/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>D.A. Cords Soehne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kompetenz in Wein seit 1765</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vintro.de">
                <base:url>http://www.vintro.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Fass No.1 praesentiert Vintro - der Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt, Champagner, Spirituosen und Zubehoer aus der ganzen Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weine.de">
                <base:url>http://www.weine.de</base:url>
                <rdfs:label>das Weinhaus - wein und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Erstklassige Weine von herausragenden Lagen in aller Welt. Accessoires zum Wein. Cybercash.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.dasweingeschaeft.de">
                <base:url>http://www.dasweingeschaeft.de</base:url>
                <rdfs:label>DasWeingeschaeft.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.dcwein.de">
                <base:url>http://www.dcwein.de</base:url>
                <rdfs:label>DC - Domaines Chateaux</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importhaus fuehrender Weingueter seit 1981, mehr als 900 Weine von 138 Weinguetern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.dehlwisch.de">
                <base:url>http://www.dehlwisch.de</base:url>
                <rdfs:label>dehlwisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dehlwisch - Handelshaus fuer internationale Getraenke</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.haus-der-weine.de">
                <base:url>http://www.haus-der-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Online-Weinhandel fuer den Weinkenner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Champagner und Destillate. Informationen zu Weinanbaugebieten, Winzern, Rebsorten und Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.flensburger-online-weinvertrieb.de">
                <base:url>http://www.flensburger-online-weinvertrieb.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Wein kommt per Mausklick ins Haus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine direkt vom Erzeuger: Mosel, Suedtirol, Toscana, Bergamo, Spanien, Chile, Argentinien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.der-weinmakler.de/shop/weinshop.htm">
                <base:url>http://www.der-weinmakler.de/shop/weinshop.htm</base:url>
                <rdfs:label>Der Weinmakler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 2000 Weine in einem Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.die-weinhandlung.de">
                <base:url>http://www.die-weinhandlung.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Weinhandlung Strueder, Holfelder Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien, Portugal, Australien, USA, Suedafrika, Chile, sowie Sekt, Champagner etc. online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vinocom.de">
                <base:url>http://www.vinocom.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Zunft Department Vinocom Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Marktplatz fuer Weinerzeuger, Spirituosen, Sekte, Champagner, Weinzubehoer,Weinhandel, Weinerzeuger.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.enoteca-vinobile.de">
                <base:url>http://www.enoteca-vinobile.de</base:url>
                <rdfs:label>Enoteca Vinobile, Ihr Internet Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel Weinversand mit internationalem Rotwein, Prosecco, Champagner und Weinraritaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.ewx.de">
                <base:url>http://www.ewx.de</base:url>
                <rdfs:label>european wine exchange</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Europaweiter, guenstiger Versand hochwertiger Weine aus aller Welt Geschenkservice Weinratgeber.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.evina.de">
                <base:url>http://www.evina.de</base:url>
                <rdfs:label>eVINA - Weine weltweit</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seltene und exquisite Tropfen aus allen Weinregionen der Welt versandkostenfrei innerhalb von 48 Std.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.ebrosia.com/WelcomeNew.php">
                <base:url>http://www.ebrosia.com/WelcomeNew.php</base:url>
                <rdfs:label>Fairwein.de - Der Weindiscounter!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fairwein.de bietet internationale Qualitaetsweine zu guenstigsten Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.feineweine.de/shop/index.htm">
                <base:url>http://www.feineweine.de/shop/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Feineweine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Weinen aus Frankreich, Italien, Spanien, Deutschland und Kalifornien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.reserva.de">
                <base:url>http://www.reserva.de</base:url>
                <rdfs:label>Feinste Reservas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spanien, Portugal und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.florstaedter-weindepot.de">
                <base:url>http://www.florstaedter-weindepot.de</base:url>
                <rdfs:label>Florstaedter Weindepot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Florstaedter Weindepot bietet erlesene Weine aus Frankreich, Deutschland, Italien, USA und anderen Laendern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.whiskyworld.de/">
                <base:url>http://www.whiskyworld.de/</base:url>
                <rdfs:label>Franz Bachl Malt Whisky Liefer Versandservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>FBMWLVs - ueber 900 Whiskies, 600 davon SingleMalts - in Dachau, grosse Auswahl an Edlen Braenden, Spirituosen Whiskies.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.dieckmannswein.de">
                <base:url>http://www.dieckmannswein.de</base:url>
                <rdfs:label>Franzoesischer Wein im Weinshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dieckmanns Wein importiert franzoesische Spitzenweine beruehmter Domainen. Die Website mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.fub-weine.de">
                <base:url>http://www.fub-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>FUB Fegers Underberg Berts Weinhandelsgesellschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Staendig wechselndes Angebot von Qualitaetsweinen aus Deutschland,Frankreich, Italien und Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.genussreich.de">
                <base:url>http://www.genussreich.de</base:url>
                <rdfs:label>Genussreich Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine umfangreiche Auswahl von Weinen und Spirituosen finden Sie in unserem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingut-weikersheim.de/">
                <base:url>http://www.weingut-weikersheim.de/</base:url>
                <rdfs:label>Golden-Grape</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internationale Weine und Spirituosen der Spitzenklasse !</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinshop2000.com">
                <base:url>http://www.weinshop2000.com</base:url>
                <rdfs:label>Griechische Weine online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf von exklusiven griechischen Weinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weltwein.com">
                <base:url>http://www.weltwein.com</base:url>
                <rdfs:label>Handel mit Weltwein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Handel mit Weltwein erhalten Sie ca. 350 ausgewaehlte Weltweine zu attraktiven Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.heinrich-sanders.de">
                <base:url>http://www.heinrich-sanders.de</base:url>
                <rdfs:label>Heinrich Sanders Co.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine aus Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.aplusa.com">
                <base:url>http://www.aplusa.com</base:url>
                <rdfs:label>Ihr Weinservice im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Weinprobe, Weinshop, Firmenservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weine-per-mausklick.de">
                <base:url>http://www.weine-per-mausklick.de</base:url>
                <rdfs:label>Internationale Weine - per Mausklick</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 500 Weine, Champagner, Sekte, Marcs, Grappe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vinothek.de">
                <base:url>http://www.vinothek.de</base:url>
                <rdfs:label>Internet-Vinothek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingueter, Weinhandlungen, Weinrestaurants</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.inter-wein.de">
                <base:url>http://www.inter-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Inter-Wein.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine aus Spanien, Argentinien, Australien, Chile, Neuseeland, Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kapweine.com">
                <base:url>http://www.kapweine.com</base:url>
                <rdfs:label>InVinoVeritas - Qualtiaetsweine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>InVinoVeritas - Qualitaetsweine aus Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-capinet.de">
                <base:url>http://www.wein-capinet.de</base:url>
                <rdfs:label>Irmgard's Wein-Capinet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sorgfaeltige Auswahl europaeischer Spitzenweine und besonderer Highlights aus +Uumlbersee zu attraktiven Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kaapzicht.info">
                <base:url>http://www.kaapzicht.info</base:url>
                <rdfs:label>Kaapzicht.info - Informationen und Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Kaapzicht Weine (Stellenbosch, suedafrikanische Weine) und News vom Weingut Kaapzicht, Informationen zu den Weinen, Verkostungsnotizen etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kapland-weindepot.de">
                <base:url>http://www.kapland-weindepot.de</base:url>
                <rdfs:label>Kapland-Weindepot Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kapland-Weindepot Berlin, Vertrieb von suedafrikanischen Estate-Weinen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kapweine.de">
                <base:url>http://www.kapweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Kapweine Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wie fuehren folgende Estates: DELHEIM,EIKENDAL,BACKSBERG,VAN ZYlSHOF.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.karl-kerler.de/xist4c/web/Wein-Versand--Weinimporte--Einzelhandel-und-Grosshandel_id_7_.htm">
                <base:url>http://www.karl-kerler.de/xist4c/web/Wein-Versand--Weinimporte--Einzelhandel-und-Grosshandel_id_7_.htm</base:url>
                <rdfs:label>Karl Kerler Weinimporte Nuernberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stoebern Sie durch unser reichhaltiges Angebot und nutzen Sie unsere Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.karstadt-moe.de">
                <base:url>http://www.karstadt-moe.de</base:url>
                <rdfs:label>Karstadts Feinschmecker M+Ouml in der City von Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Entdecken Sie Weine aus Frankreich,Italien, Deutschland, +Oumlsterreich, Spanien oder +Uumlbersee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kathi.rila.de">
                <base:url>http://www.kathi.rila.de</base:url>
                <rdfs:label>Kathi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>hier finden Sie hochklassige Weine und Spirituosen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kerstingsweine.de">
                <base:url>http://www.kerstingsweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Kersting's Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kersting's Weine mit Spitzenweinen aus aller Welt im Weinshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.KroatienWeine.de/">
                <base:url>http://www.KroatienWeine.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kroatische Spezialitaeten Wein-Import Ahrens</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Spirituosen aus Kroatien, der dalmatinischen Kueste und Slawonien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.laich.de">
                <base:url>http://www.laich.de</base:url>
                <rdfs:label>Laich's Feine Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutsche und internationale Spitzenweine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.legourmetweine.de">
                <base:url>http://www.legourmetweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Le Gourmet Weine - Ihr Weinclub und Weinshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Le Gourmet Weine - der Weinclub praesentiert sich u. a. mit einem Shop fuer ausgesuchte Weine, Champagner, Delikatessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.tirebouchon.com">
                <base:url>http://www.tirebouchon.com</base:url>
                <rdfs:label>Le Tirebouchon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feine Weine aus Frankreich, Italien, USA und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.les-amis-du-vin.de">
                <base:url>http://www.les-amis-du-vin.de</base:url>
                <rdfs:label>Les Amis du Vin AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unser Online-Weinshop spuert die interessantesten Weine der Welt auf und bietet sie mit Bewertung an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.letono.com">
                <base:url>http://www.letono.com</base:url>
                <rdfs:label>LeTono.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>1000 Weine, Cahmapgner, Cognac.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.mebold.de">
                <base:url>http://www.mebold.de</base:url>
                <rdfs:label>Mebold Wein- Getraenkehandels GmbH, Albstadt-Ebingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand vom Spezialisten, ueber 800 Weine und Spirituosen, teils Exklusivimporte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.mivino.winesystem.net">
                <base:url>http://www.mivino.winesystem.net</base:url>
                <rdfs:label>Mi Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internationale Weine und Spezialitaeten aus kontrolliert biologischem Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.millesima.com">
                <base:url>http://www.millesima.com</base:url>
                <rdfs:label>MILLESIMA Vins des Grands Vignobles crus classes de Bordeaux</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Bordeaux-Weine, Subskiption Angebot Primeur</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://parking.sedoparking.com/weinkeller-online.de/">
                <base:url>http://parking.sedoparking.com/weinkeller-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>MoWepa - Moni's Weinparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine aus den verschiedensten Laendern (z.B. Australien, Frankreich, USA) online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.mueller-weine.ch">
                <base:url>http://www.mueller-weine.ch</base:url>
                <rdfs:label>Mueller-Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Adresse fuer die weltbesten Burgunder, Anlaufstelle fuer Weinliebhaber.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vin-wein-vino.de">
                <base:url>http://www.vin-wein-vino.de</base:url>
                <rdfs:label>Online Weinshop Vin-Wein-Vino</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie Weine aus einem umfassenden Sortiment in unserem Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.palmiet.co.za">
                <base:url>http://www.palmiet.co.za</base:url>
                <rdfs:label>Palmiet Valley Estate</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir ein idyllisches Weingut am Rande der Weinstadt Paarl, ca. 30 Autominutenvon Kapstadt entfernt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.party-weine.de">
                <base:url>http://www.party-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Party-Weine.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie tuerkische Weine online einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.pasberg.de">
                <base:url>http://www.pasberg.de</base:url>
                <rdfs:label>Pasberg feine Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop fuer suedafrikanische und franzoesische Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vogelgesang.com">
                <base:url>http://www.vogelgesang.com</base:url>
                <rdfs:label>Peter Vogelgesang - Weinversand - Dortmund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und edle Tropfen von Toperzeugern aus der ganzen Welt. - Der spezielle Weinversand in Dortmund!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kapwein-depot.de">
                <base:url>http://www.kapwein-depot.de</base:url>
                <rdfs:label>Qualitaetsweine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie finden bei uns 53 verschiedene Spitzenweine von 9 Weinefarmen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.rarite.de">
                <base:url>http://www.rarite.de</base:url>
                <rdfs:label>Rarit+eacute Handelsgesellschaft feiner Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vielfaeltiges intern. Angebot zu den Bereichen Champagner, Sekt, Wein und exklusiven Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.red-white.de">
                <base:url>http://www.red-white.de</base:url>
                <rdfs:label>Red White Internetweinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Frankreich, Italien, Chile und +Oumlsterreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.reiches-weindepot.de">
                <base:url>http://www.reiches-weindepot.de</base:url>
                <rdfs:label>Reiches Weindepot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Sachsen und dem Rest der Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.rindchen.de/index.php">
                <base:url>http://www.rindchen.de/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Rindchen's Weinkontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinversand: Bulgarien, Californien, Frankreich, Italien, Spanien, Sekt, Sherry.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.anzaldo.de">
                <base:url>http://www.anzaldo.de</base:url>
                <rdfs:label>Rocco Anzaldo, Lage-Waddenhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt und Business-Praesente.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.rouge-blanc.com/index.php">
                <base:url>http://www.rouge-blanc.com/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Rouge Blanc</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt. Geschenke fuer jeden Geschmack und Geldbeutel mit persoenlicher Nachricht.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.south-african-wine.de">
                <base:url>http://www.south-african-wine.de</base:url>
                <rdfs:label>South African Wine Import</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suedafrikanischer Wein aus biologischem Anbaugebiet zu guenstigen Preisen im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.Stafilos.de">
                <base:url>http://www.Stafilos.de</base:url>
                <rdfs:label>Stafilos Griechische Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die schoensten Weine Griechenlands.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.suedafrika-weinshop.de">
                <base:url>http://www.suedafrika-weinshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Suedafrika-Weinshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie suedafrikanische Weine guenstig ueber das Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.sedoparking.com/tomsweinkeller.de">
                <base:url>http://www.sedoparking.com/tomsweinkeller.de</base:url>
                <rdfs:label>Tom's Weinkeller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte europaeische Weine. Spanien, Portugal, Frankreich und Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.ungerweine.de">
                <base:url>http://www.ungerweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Unger Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spitzenweine fuer Gourmets.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vif.de/shop/index.php">
                <base:url>http://www.vif.de/shop/index.php</base:url>
                <rdfs:label>VIF-Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferant fuer franzoesische, italienische, deutsche und +Uumlbersee-Weine</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vinfou.de">
                <base:url>http://www.vinfou.de</base:url>
                <rdfs:label>Vin fou - Ihr Weinladen in Karlsruhe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit fast 9 Jahren Ihr Weinladen in Karlsruhe. Geniessen Sie die mediterranen Weine und Speisen und unser woechentlich wechselndes Mittagstisch-Angebot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vineyard.de">
                <base:url>http://www.vineyard.de</base:url>
                <rdfs:label>Vineyard Weinhandel - Weine, die schmecken!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>VINEYARD - gute Weine aus Australien, Kalifornien und Frankreich online bestellen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.viniculture.de">
                <base:url>http://www.viniculture.de</base:url>
                <rdfs:label>Viniculture Weinhandlung GmbH Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekt vorwiegend aus Frankreich, Italien und Deutschland. Auswahl auch an Weltweinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vino-mundi.de">
                <base:url>http://www.vino-mundi.de</base:url>
                <rdfs:label>vino-mundi.de - Online Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgewaehlte Weine aus +Uumlbersee! Versandkostenfrei. Australien, Kalifornien, Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.vinorium.de">
                <base:url>http://www.vinorium.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinorium - Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport franzoesischer, italienischer, spanischer, suedafrikanischer Weine. Dortmund.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.domain-dietrich.com">
                <base:url>http://www.domain-dietrich.com</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Weinhandlung Dietrich, Jena</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Weine, Cognac, Sekt, Delikatessen und Literatur zum Thema Wein, Geschenksendungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wine-and-more.de">
                <base:url>http://www.wine-and-more.de</base:url>
                <rdfs:label>vinovision</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein- und Spezialitaetenversand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.viva-vinum.de/index.htm">
                <base:url>http://www.viva-vinum.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Viva-Vinum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien, Spanien, Portugal, Frankreich, Chile, Australien und Deutschland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinco.at/online/page.php">
                <base:url>http://www.weinco.at/online/page.php</base:url>
                <rdfs:label>Wein Co - Der groesste Online-Weinshop der Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein Co - Der groesste Online-Weinshop der Welt, bietet Ihnen mehr als 2000 Weine aus Europa und der Neuen Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinforum.de">
                <base:url>http://www.weinforum.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein Forum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie online koestliche Weine aus Europa und dem Rest der Welt. Schauen Sie mal rein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-niederee.de">
                <base:url>http://www.wein-niederee.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein Niederee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie brauchen Wein o.ae. und wollen das Haus nicht verlassen? Besuchen Sie unsere Seite und bestellen Sie Wein, Whisky und Co.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-und-design.de">
                <base:url>http://www.wein-und-design.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein und Design</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Malta und Zypern sowie das alkoholfreie Nationalgetraenk Maltas: Kinnie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-akzente.de">
                <base:url>http://www.wein-akzente.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Akzente: Fachhandels-Online-Shop fuer Geniesser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geniessershop fuer erlesene Weine, Edelbraende, Likoere, Tees, Praesente, Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-australien.de">
                <base:url>http://www.wein-australien.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Australien.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Australischer Wein, Versand ab drei Flaschen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-bastion.de">
                <base:url>http://www.wein-bastion.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Bastion Ulm Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Sekt, Champ., Spirit. u. Feinkost aus aller Welt. + 2400 Artikel im Online-Shop bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinco-kuhn.de">
                <base:url>http://www.weinco-kuhn.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinco - Internationale Weine und Spirituosen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine und Spirituosen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-des-monats.de/start/index.html">
                <base:url>http://www.wein-des-monats.de/start/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Wein-des-Monats.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein des Monats: Wein Angebote Versand Shop zu aktuellem Anlass.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-discount.de">
                <base:url>http://www.wein-discount.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Discount</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Prosecco, Grappa.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.sa-weine.de">
                <base:url>http://www.sa-weine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreicher Weinfuehrer fuer suedafrikanische Weine. Weinanbaugebiete, Rebsorten und 50 Weingueter.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://home.t-online.de/home/Manfred.Jungbluth">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/Manfred.Jungbluth</base:url>
                <rdfs:label>Weine aus Suedafrika</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport- und Versand suedafrikanischer Qualitaetsweine von renommierten Weinguetern</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-eger.de">
                <base:url>http://www.wein-eger.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Eger Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit einem reichhaltigen und exklusiven Sortiment an Weinen aus aller Welt sind wir fuer Sie im Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinexpress.de">
                <base:url>http://www.weinexpress.de</base:url>
                <rdfs:label>WeinExpress, Bad Iburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weltweiter Versand: Wein, Spirituosen, Praesent-Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinfass-wabnitz.de">
                <base:url>http://www.weinfass-wabnitz.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinfass Wabnitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Angebot umfasst ca. 800 Sorten an Weinen, Sekt und feinen Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinfreihaus.de">
                <base:url>http://www.weinfreihaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinfreihaus.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinshop mit internationalen Weinen, Spirituosen und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.Weinfreu.de">
                <base:url>http://www.Weinfreu.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinfreu.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer erlesene Weine aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.diegalerie.de/nobre/index.htm">
                <base:url>http://www.diegalerie.de/nobre/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Weinfundus Nobre</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bequem informieren und guenstig Wein bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.nobre.de">
                <base:url>http://www.nobre.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinfundus Nobre</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie Weine der besten Lagen, exklusive Weinpraesente und verschiedene Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingala.de">
                <base:url>http://www.weingala.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingala</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Italien, Frankreich, Spanien, Deutschland und +Uumlbersee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingalerie.de">
                <base:url>http://www.weingalerie.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingalerie Regensburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Haus fuer besondere Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-global.de/index.htm">
                <base:url>http://www.wein-global.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>wein-global.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekte aus aller Welt mit dem Schwerpunkt +Uumlberseeweine Prosecco, Champagner und Wein-Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingut.pjkuehn.winesystem.net">
                <base:url>http://www.weingut.pjkuehn.winesystem.net</base:url>
                <rdfs:label>Weingut P. J. Kuehn - Rheingauer Riesling</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weingut P. J. Kuehn - Rheingauer Riesling.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingut-schmitt.de">
                <base:url>http://www.weingut-schmitt.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schmitt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus deutschen Landen Mosel Saar Ruwer. Wein direkt vom Erzeuger, Strausswirtschaft, Ferienwohnungen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-glas.de">
                <base:url>http://www.wein-glas.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Glasservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Destillate, Probieraktionen, Glasservice, Praesentservice und Accessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.lachswehr.de/lachswein">
                <base:url>http://www.lachswehr.de/lachswein</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel aus aller Herren Laender</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel mit Qualitaetsweinen aus aller Herren Laender</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.ps-wein.de">
                <base:url>http://www.ps-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel Weisbrod Bath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein vom Weinhandel Weisbrod Bath - erlesene Weine zu vernuenftigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.luebecker-rotspon.de">
                <base:url>http://www.luebecker-rotspon.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandelshaus H. F. von Melle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinhandel, Weinimport seit 1853, Online Wein und Sekt bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.elcava.de">
                <base:url>http://www.elcava.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Elcava</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaet: Riojas und andere Koestlichkeiten, Veranstaltungen nach Mass.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.apell.de">
                <base:url>http://www.apell.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Martin Apell</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineweinspezialist fuer australischen Wein, ausserdem aus Neuseeland und Kalifornien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-pfeil.de">
                <base:url>http://www.wein-pfeil.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung Pfeil</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaetsweine mit Praedikat aus Deutschland, Frankreich und Italien, direkt vom Weingut, die Garantie fuer Ursprungsqualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://home.t-online.de/home/340058591204/">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/340058591204/</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandlung-Adler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ungarn, Frankreich, Suedafrika, Wein, Likoer, Sekt, Spirituosen, Sherry, Portwein, Tokajer, Rotwein, Weisswein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinhaus.de/Startseite/default.aspx">
                <base:url>http://www.weinhaus.de/Startseite/default.aspx</base:url>
                <rdfs:label>Weinhaus Klingele, Bad Waldsee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinspezialitaeten aus aller Welt, Weinlexikon und Informationen ueber Anbaugebiete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.kohler-wein.de">
                <base:url>http://www.kohler-wein.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinimport Dr. Guido Kohler, St.Ingbert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktimport von Weinen aus Frankreich, Portugal und Spanien, direkt ab Weingut.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.importweine.de">
                <base:url>http://www.importweine.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinimport Leistenschneider GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Leistenschneider Schmelz Weine Import Saarland Getraenke Geschenke</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa">
                <base:url>http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa</base:url>
                <rdfs:label>weinimport.de: World-Wide-Wines!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte feine Tropfen aus verschiedenen Laendern zu einem fairen Preis-Leistungsverhaeltnis</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://parking.sedoparking.com/weinkontor.com">
                <base:url>http://parking.sedoparking.com/weinkontor.com</base:url>
                <rdfs:label>Weininformationen und Bestellmoeglichkeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie sich rund um die Welt des Weins informieren und ggfs. Produkte online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinkauf-einfach.de">
                <base:url>http://www.weinkauf-einfach.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinkauf-Einfach.de - Weinkauf einfach gemacht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer exzellente Weine aus Europa: Deutschland, Frankreich, Italien, Spanien u.a. sowie aus Australien, Suedafrika oder Chile.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://parking.sedoparking.com/weinkontor.com">
                <base:url>http://parking.sedoparking.com/weinkontor.com</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor +Uumlbersee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Angebot an Weinen (Infos, Bestellung, etc.) aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://online-weinkontor.de">
                <base:url>http://online-weinkontor.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinkontor-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Umfangreiches Sortiment an Weinen, Champagner, Sekt, Whiskey, Cognac und anderen Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinladen-online.de/">
                <base:url>http://www.weinladen-online.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinladen-Online.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein aus aller Welt online einkaufen, umfangreiche Infos zu den Weinen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://weinbestellung.de">
                <base:url>http://weinbestellung.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinline - Das Online-Weinhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt und Spezialitaeten wie Madeira, Sherry, Portweine, ONLINE-BERATUNG.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinbestellung.de">
                <base:url>http://www.weinbestellung.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinline Internationale Weine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweit kostenguenstiger Versand von Weinen aus aller Welt!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinlust.de">
                <base:url>http://www.weinlust.de</base:url>
                <rdfs:label>weinlust - Der Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus aller Welt, online bestellt, direkt ins Haus geliefert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinmarkt.de/">
                <base:url>http://www.weinmarkt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinmarkt Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ueber 1000 Weine aus allen Regionen dieser Welt! Buecher, Weinzubehoer und mehr ...</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinquelle.com/index.html">
                <base:url>http://www.weinquelle.com/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Weinquelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Haus der Riesenauswahl: ueber 800 Weine und ueber 1200 Spirituosen - Spezialitaeten aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-plus.de/">
                <base:url>http://www.wein-plus.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinring Wein-Einkaufszentrum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unter Weinring sind mehrere Weinhaendler mit Ihren interessantenAngeboten unter einem Dach vertreten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinservice.at">
                <base:url>http://www.weinservice.at</base:url>
                <rdfs:label>Weinservice Oberreiter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die gute Adresse fuer ausgezeichneten Wein. Online Weinseminar sowie Weinempfehlungen fuer jede Jahreszeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.onlinereviewguide.com/">
                <base:url>http://www.onlinereviewguide.com/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Shop bei Xtra4u.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinspotmarkt.com">
                <base:url>http://www.weinspotmarkt.com</base:url>
                <rdfs:label>WeinSpotMarkt.com: Weinraritaeten aus aller Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weinraritaeten zu besonders guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.winesearch.de">
                <base:url>http://www.winesearch.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinsuche leichtgemacht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Winesearch.de ist die Suchmaschine nur fuer Weine und deren Bezugsquellen (Fachhandel) im deutschen Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weintrend.de/">
                <base:url>http://www.weintrend.de/</base:url>
                <rdfs:label>weintrend.de Online Weinversand der satware GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinversand mit Rotweinen, Weissweinen, Ros+egraveweinen, Bioweinen, Sekt, Champagner, Spirituosen, Weinaccessoires und Feinkost.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weintroedler.de">
                <base:url>http://www.weintroedler.de</base:url>
                <rdfs:label>Weintroedler - Restaurant, Weinhandel, Weinversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die neuen Winzergenerationen aus Frankreich, Italien, Spanien und Portugal mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinunion.de">
                <base:url>http://www.weinunion.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinunion.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr als 7000 Weine online kaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weinblattl.de/shop/">
                <base:url>http://www.weinblattl.de/shop/</base:url>
                <rdfs:label>Weinvertrieb Glasauer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nationale und internationale Weine: Rotweine, Weissweine, Weissherbste, Sekte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weingoewe.de/">
                <base:url>http://www.weingoewe.de/</base:url>
                <rdfs:label>Weinvertrieb I. Goewe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer erlesene Weine aus Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein-world.de/">
                <base:url>http://www.wein-world.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wein-World.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel, Import und Export von Weinen, Sekt, Champagner und Spirituosen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weltweinboerse.de">
                <base:url>http://www.weltweinboerse.de</base:url>
                <rdfs:label>Weltweinboerse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie suchen einen bestimmten Wein? Der Wein - Such - Satellit sucht fuer Sie auf der Datenbank.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wein.goto.at/home.htm">
                <base:url>http://www.wein.goto.at/home.htm</base:url>
                <rdfs:label>Werber's Wein Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb internationaler Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.WG-Zell-Weierbach.de/pages/index.asp">
                <base:url>http://www.WG-Zell-Weierbach.de/pages/index.asp</base:url>
                <rdfs:label>WG-Zell-Weierbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Winzergenossenschaft Zell-Weierbach stellt sich vor. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.weine-fuer-firmen.de">
                <base:url>http://www.weine-fuer-firmen.de</base:url>
                <rdfs:label>Wiessner Wiessner Feinkostspezialitaeten - Weineinkauf fuer Firmen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Freiberufler, Selbstaendige sowie Firmen zu Grosshandelspreisen Wein, Sekt Spirituosen online kaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa">
                <base:url>http://www.hawesko.de/cgi-bin/WebObjects/FrontApp.woa</base:url>
                <rdfs:label>Winegate</rdfs:label>
                <rdfs:comment>1200 Weine, ausgewaehlte Delikatessen, Praesente und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wine-shop.de/index.html">
                <base:url>http://www.wine-shop.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>wine-shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinversand, von der Fachwelt verkostete Weine mit hervorragendem Preis-Qualitaetsverhaeltnis, die Revolution fuer Ihren Weineinkauf</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.wine-shopping.de">
                <base:url>http://www.wine-shopping.de</base:url>
                <rdfs:label>Wine-Shopping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edle Spitzenweine aus aller Welt. Italien, Spanien, Australien.Grappa, Prosecco, Barolo, Brunello, Rioja, Reserva, Gran Reserva, Riserva, Melot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.WineStore.de">
                <base:url>http://www.WineStore.de</base:url>
                <rdfs:label>WineStore</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlberseeweine - europaeische Weine - top Preis-Qualitaetsverhaeltnis - schneller Lieferservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.winestore.at">
                <base:url>http://www.winestore.at</base:url>
                <rdfs:label>Winestore.at-Der Shop der feinen Weine!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop der feinen Weine, Weine aus +Oumlsterreich und Frankreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.winesystem.de">
                <base:url>http://www.winesystem.de</base:url>
                <rdfs:label>Winesystem AG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr online Weinkaufhaus - suchen finden informiern bestellen in ueber tausend Weinen aus der ganzen Welt</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://wein-versand.com">
                <base:url>http://wein-versand.com</base:url>
                <rdfs:label>1111 wein-versand.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>4000 Weine im Online Angebot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit_http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop">
                <base:url>http://www.4-cee.de/cgi-bin/vshop</base:url>
                <rdfs:label>4c Weine aus +Uumlbersee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus Suedafrika, Kalifornien, Australien, Neuseeland, Chile und Argentinien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Weltweit>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau">
        <rdfs:label>Oekologischer-Weinbau</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://weingutkuntz.de">
                <base:url>http://weingutkuntz.de</base:url>
                <rdfs:label>Bioland Weingut Stefan Kuntz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine mit Niveau u. Zukunft.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.wein-augsburg.de">
                <base:url>http://www.wein-augsburg.de</base:url>
                <rdfs:label>Bioweine  +Oumlkoweine in Augsburg von Uli Scheffler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bioweinhandel, +Oumlkoweinversand und Getraenke  Augsburg, Uli Scheffler.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.bioweine.com">
                <base:url>http://www.bioweine.com</base:url>
                <rdfs:label>Bioweine online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie finden hier eine erlesene Auswahlan biologisch angebauten Weinen aus dem Kaiserstuhl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.bioweingut-steinhaelde.de">
                <base:url>http://www.bioweingut-steinhaelde.de</base:url>
                <rdfs:label>Bioweingut Steinhaelde, Sinsheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ecovin Bioweingut im noerdlichen Kraichgau. Lieferservice in Raum Heidelberg, sonst per Paketdienst. Wein aus eigener Erzeugung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.bioweinversand.de/index.htm">
                <base:url>http://www.bioweinversand.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Bioweinversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie, was das Herz begehrt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.chateau-reblaus.de">
                <base:url>http://www.chateau-reblaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Chateau Reblaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlkologische Weine zu oekonomischen Preisen. Ihr innovativer Weinhaendler im Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.delinat.com">
                <base:url>http://www.delinat.com</base:url>
                <rdfs:label>Delinat - Wein aus gesunder Natur</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer ausgewaehlte Bioweine aus Europas besten Lagen. Delinat beweist mit dem DegustierService, dass +Oumlkoweine ausgezeichnet schmecken und ueberaus preiswert sind.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.balisiers.ch">
                <base:url>http://www.balisiers.ch</base:url>
                <rdfs:label>Domaine des Balisiers</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Domaine des Balisiers bietet Jahrgangsweine, Olivenoel aus kontrolliertem, biologischen Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.bas-armagnac.de">
                <base:url>http://www.bas-armagnac.de</base:url>
                <rdfs:label>Maurice de Mandelaere</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bas-Armagnacs, Wein und Traubensaft unserer Domaine de Saoubis aus biologisch-dynamischem Anbau.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.steffens-kess.de">
                <base:url>http://www.steffens-kess.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkologischer Steillagenweinbau Steffen Kess</rdfs:label>
                <rdfs:comment>biowein oekowein Riesling trocken Essig Trester Mosel Steillage</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.ecovin.de/RICHARD-SCHMIDT">
                <base:url>http://www.ecovin.de/RICHARD-SCHMIDT</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkologisches Weingut Richard Schmidt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlkologisches Weingut in Eichstteten am Kaiserstuhl mit Online-Bestellmoeglichkeit fuer oekologische Weine und Sekte</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.ecovin.de">
                <base:url>http://www.ecovin.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkoweinbau in Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>ECOVIN: Der Bundesverband +Oumlkologischer Weinbauern. Infos, Bestellmoeglichkeiten und Probierpakete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.oekoweine.de">
                <base:url>http://www.oekoweine.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkoweine.de-Weine aus oekologischem Anbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus oekologischem Anbau, Wissenswertes rund um +Oumlkoweine, Weinlexikon, Rezepte, Tipps + Tricks.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.himpelmann.de/default.htm">
                <base:url>http://www.himpelmann.de/default.htm</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlkowinzer mit oekologisch biologischem Anbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlkowinzer mit oekologisch biologischem Anbau: +Oumlkowein und Sekt von Ecovin, Bioland, Demeter etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.ecowein.de">
                <base:url>http://www.ecowein.de</base:url>
                <rdfs:label>WEIN SAFT Paul Magg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 100 Weine u.s.w. aus ganz Europa. Alles aus oekologischem Anbau</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.ecovin.de/GALLUSHOF">
                <base:url>http://www.ecovin.de/GALLUSHOF</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Gallushof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlkologisches Weingut in Heimbach im Breisgau mit Online-Bestellmgoelichkeit von +Oumlko-Weinen und -Sekten. Attraktive Probierpakete.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.ecovin.de/WEINGUT-KAUFMANN">
                <base:url>http://www.ecovin.de/WEINGUT-KAUFMANN</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Kaufmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlko-Weingut mit Ferienwohnung und Online-Bestellmoeglichkeit von +Oumlkowein, -sekt und Braenden</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.weingut-pix.de">
                <base:url>http://www.weingut-pix.de</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Pix</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus dem Kaiserstuhl nach Bioland Richtlinien. Online-Bestellung, Weinproben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.weinhandel24.de">
                <base:url>http://www.weinhandel24.de</base:url>
                <rdfs:label>Weinhandel24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine aus oekologischem Anbau. An oberster Stelle jedoch bleibt die Qualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau_http://www.winesystem.info">
                <base:url>http://www.winesystem.info</base:url>
                <rdfs:label>Wine System</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beim Weinportal Wine System finden Sieschnell deutsche und internationale Weine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oekologischer-Weinbau>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich">
        <rdfs:label>Oesterreich</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.austriawein.de">
                <base:url>http://www.austriawein.de</base:url>
                <rdfs:label>Austria Wein - Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktvertrieb +Oumlsterreichischer Qualitaetsweine und mehr....Online-Shop mit Bestellmoeglichkeit!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.austrianwine.ch">
                <base:url>http://www.austrianwine.ch</base:url>
                <rdfs:label>Austrianwine - Weine aus +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schweizer Onlineshop fuer oesterreichische Weine: Wachau, Neusiedlersee, rare Suessweine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.austrian-wines.com">
                <base:url>http://www.austrian-wines.com</base:url>
                <rdfs:label>austrian-wines.com - Wein aus +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit Zustellung in der EU, Diskussionsforum, Rebsortenbeschreibung, Magazin</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.Bayrischer-Weinhandel.de">
                <base:url>http://www.Bayrischer-Weinhandel.de</base:url>
                <rdfs:label>Bayrischer Weinhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 550 Weine, Sekt, Champagner und Alkoholika aus aller Welt online guenstig einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.best-of-austria.com">
                <base:url>http://www.best-of-austria.com</base:url>
                <rdfs:label>Best of Austria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der ultimative Online-Guide zu den besten oesterreichischenWinzern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.burgenland-vinothek.at">
                <base:url>http://www.burgenland-vinothek.at</base:url>
                <rdfs:label>Burgenland Vinothek</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Sekte und Edelbraende von ausgesuchten Winzern aus dem Burgenland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.dessertwein24.com">
                <base:url>http://www.dessertwein24.com</base:url>
                <rdfs:label>Dessertwein24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgewaehlte Rot- Weiss- und Dessertweine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.austriaweine.com">
                <base:url>http://www.austriaweine.com</base:url>
                <rdfs:label>Feine Weine Austria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edle Weine aus den Anbaugebieten Carnuntum, Burgenland, Neusiedlersee, Kamptal.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.weinbau-jauk.at">
                <base:url>http://www.weinbau-jauk.at</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Jauk</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Baeuerliche Spezialitaeten aus der Steiermark online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.weinbau-kwas.at">
                <base:url>http://www.weinbau-kwas.at</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Kwas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suedsteirischer Weinbaubetrieb mit Onlinebestellservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://kmu.telekom.at/members/members.html">
                <base:url>http://kmu.telekom.at/members/members.html</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau List in Siebing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber Weinbau und Ferienwohnung der Familie List in Siebing, Steiermark, +Oumlsterrreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://members.mcnon.com/weinbau/">
                <base:url>http://members.mcnon.com/weinbau/</base:url>
                <rdfs:label>Weinbau Obritzhauser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Weinbaubetrieb Obritzhauser befindet sich in Kiblitz, im niederoesterreichischen Weinviertel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.weingalerie.at">
                <base:url>http://www.weingalerie.at</base:url>
                <rdfs:label>Weingalerie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Weine und Kunst aus +Oumlsterreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.weingut-ernst-lang.winesystem.net">
                <base:url>http://www.weingut-ernst-lang.winesystem.net</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Ernst Lang, Illmitz (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaet: Suess-Weine aus dem Seewinkel im Burgenland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.food-and-drink.privateweb.at/dolle">
                <base:url>http://www.food-and-drink.privateweb.at/dolle</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Peter Dolle, Strass (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Weingut verfuegt ueber rund 30 Hektar in den besten Lagen von Strass und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.schachl.at">
                <base:url>http://www.schachl.at</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Schachl, Bad Voeslau (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praemierte Eigenbauweine, Braende und Sekt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.lenzmoser.at/de/index.php">
                <base:url>http://www.lenzmoser.at/de/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Lenz Moser, Rohrendorf (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jahrgangsweine, Auswahl aus der ca. 1000 Flaschen umfassenden Vinothek.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.world-direct.at/meraner/">
                <base:url>http://www.world-direct.at/meraner/</base:url>
                <rdfs:label>Weinkellerei Meraner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weinkellerei mit eindrucksvollem Sortiment an Weinen, Schaumweinen, Edelbraenden und Geschenkartikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.wein-kultur.de">
                <base:url>http://www.wein-kultur.de</base:url>
                <rdfs:label>Wein-Kultur - Weine aus +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Edle Weine, Braende und Likoere aus +Oumlsterreich. Handbemalte Flaschen, Motive nach Absprache.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://wineparadise.de">
                <base:url>http://wineparadise.de</base:url>
                <rdfs:label>Wineparadise</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitativ gute und preisguenstige Weine aus +Oumlsterreich direkt vom Weinbauern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich_http://www.winzergut.at">
                <base:url>http://www.winzergut.at</base:url>
                <rdfs:label>Winzergut Prabatsch-Aichinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Winzergut Prabatsch-Aichinger. Wir sind ein klassischer Weinbaubetrieb.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Wein_Sekt-Champagner_Oesterreich>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice">
        <rdfs:label>Zustellservice</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.alpha-getraenke.de">
                <base:url>http://www.alpha-getraenke.de</base:url>
                <rdfs:label>Alpha Getraenke Zustellservice Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern Getraenke fuer Firmen, Bueros, Messen oder Privat.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.frei-haus.de/img_b1/portal.htm">
                <base:url>http://www.frei-haus.de/img_b1/portal.htm</base:url>
                <rdfs:label>Frei-Haus Getraenkeservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenkebox.de">
                <base:url>http://www.getraenkebox.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkebox.de Der Net(-te) Getraenkemarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Getraenke bestellen. Wir liefern im Umkreis von Bocholt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-hauslieferung.de">
                <base:url>http://www.getraenke-hauslieferung.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Hauslieferung Ruthsch keller</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern Getraenke frei Haus in Bad Godesberg und Bonn ohne Etagenzuschlaege</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.gls-eberlein.de">
                <base:url>http://www.gls-eberlein.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Liefer Service Eberlein Leipzig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkelieferservice fuer Privat, Firmen, Bueros und Gastronomie in Leipzig und Randgebiete von Leipzig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-mortazi.de">
                <base:url>http://www.getraenke-mortazi.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Mortazi, Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice in Koeln fuer Getraenke aller Art - auch Bio-Produkte - an Privathaushalte, Firmen und Bueros.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-schmidt.de">
                <base:url>http://www.getraenke-schmidt.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Schmidt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Getraenkespezialist im Herzen Rheinhessens.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenkemarkt-empt.de">
                <base:url>http://www.getraenkemarkt-empt.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke- und Futtermarkt Empt, Erftstadt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke- und Futtermarkt Empt, Erftstadt - Ihr Getraenkelieferant und Partyservice fuer jede Gelegenheit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-weissenbach.de">
                <base:url>http://www.getraenke-weissenbach.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Weissenbach GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online bestellen. Wir liefern im Oberland nach Hause und ins Buero.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-werner.de/index.html">
                <base:url>http://www.getraenke-werner.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Werner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke und Veranstaltungsmobilar von Getraenke Werner</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenkebox.de/">
                <base:url>http://www.getraenkebox.de/</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkebox Schulte Der Net(-te) Getraenkemarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Getraenke bestellen. Wir lieferen im Umkreis von Bocholt (NRW)</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-einkaufen.de">
                <base:url>http://www.getraenke-einkaufen.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke-einkaufen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkelieferservice fuer Privathaushalte, Firmen und Bueros im Saarland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-gathof.de">
                <base:url>http://www.getraenke-gathof.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke-Gathof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkefachmarkt in Karlstein-Dettingen und Kahl mit online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenke-flensburg.de.vu">
                <base:url>http://www.getraenke-flensburg.de.vu</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkehandel Minderovic, Flensburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenke Fachgrosshandel und Facheinzelhandel. Nur Lieferservice fuer privat und gewerblich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://getraenkehof.com/sess/utn">
                <base:url>http://getraenkehof.com/sess/utn</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkehof, Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkelieferservice Partyausstattung in Koeln City, auch Firmenbelieferung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://getraenkemarkt-emig.de">
                <base:url>http://getraenkemarkt-emig.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkemarkt Emig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie koennen schnell und bequem ihre Bestellung fuer die naechste Lieferung abgeben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.getraenkeshop-meisezahl.de">
                <base:url>http://www.getraenkeshop-meisezahl.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenkeshop Meisezahl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Getraenkeshop fuer Thueringen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.main-netz.de/shop/index.html">
                <base:url>http://www.main-netz.de/shop/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke-24 GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das deutschlandweite Getraenke-Heimdienst-Portal fuer Haendler und Endverbraucher.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://gts-beer.com">
                <base:url>http://gts-beer.com</base:url>
                <rdfs:label>GTS Beer - Getraenke-Transport-Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Getraenkemarkt bzw. Getraenkeabholmarkt am Margaretenplatz, Muenchen (Sendling) mit Heimdienst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.coffee-service.net">
                <base:url>http://www.coffee-service.net</base:url>
                <rdfs:label>OCS coffee service Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee, Espresso, Tassen, Reiniger, Kaffeemaschinen, Espressomaschinen fuer den Gastronomie- und Heimbedarf sowie Zustellservice, Verkauf und Verleih.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.nhcweb.de">
                <base:url>http://www.nhcweb.de</base:url>
                <rdfs:label>Party-, Getraenke- und Ausstattungservice in Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Partyservice, Getraenke, Bier, Koeln, Radde, Geschirr, Tische, Baenke, Essen, Trinken, Koelsch</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.sabels-getraenkehandel.de">
                <base:url>http://www.sabels-getraenkehandel.de</base:url>
                <rdfs:label>Sabels Getraenkehandel GmbH, Dresden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Heimlieferservice fuer Getraenke wie Bier, Saft, Limonade, Sekt, Wein, Selters, Wasser und Bockbier. Party- und Lieferservice fuer Dresden und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.schuck-getraenke-markt.de">
                <base:url>http://www.schuck-getraenke-markt.de</base:url>
                <rdfs:label>Schuck Getraenkemarkt Schemmerhofen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie bei uns Getraenke online.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.waldnieler-fruchtsaft.de">
                <base:url>http://www.waldnieler-fruchtsaft.de</base:url>
                <rdfs:label>Wladnieler Fruchtsaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fruchtsaft und Biofruchtsaefte von hoechster Qualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice_http://www.rhein-main-getraenke.de">
                <base:url>http://www.rhein-main-getraenke.de</base:url>
                <rdfs:label>007 - Getraenke-Lieferservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten einen zuverlaessigen Lieferservice in Frankfurt, Offenbach, Mainz und Wiesbaden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Getraenke_Zustellservice>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte">
        <rdfs:label>Headshops-Hanfprodukte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.chillhouse.de">
                <base:url>http://www.chillhouse.de</base:url>
                <rdfs:label>Chillhouse - Online-Shop fuer Hanfprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Headshop, Growshop, Smartshop - Wasserpfeifen, Hanfprodukte, Ethnobotanik.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://MyHeadshop.de">
                <base:url>http://MyHeadshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Headshop Higher Spirit, Schneverdingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Higher Spirit: der guenstigste Headshop mit der riesen Auswahl im Netz bietet auch Rauchgeraete in Spitzenqualitaet, Goa-CDs und LPs, Klamotten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://seed-bank.net">
                <base:url>http://seed-bank.net</base:url>
                <rdfs:label>Seed Bank - Hanfprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seed Bank - Internetversand bzw. Online-Shop fuer Hanfprodukte, ethnobotanische Produkte, Naturprodukte, Absinth Literatur.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.aladin-headshop.de">
                <base:url>http://www.aladin-headshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Aladin Headshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles was Ihr in einem Headshop erwartet und ein bisschen mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.bam-bam-bhole.de">
                <base:url>http://www.bam-bam-bhole.de</base:url>
                <rdfs:label>Bam Bam Bhole online-Katalog fuer Raucherzubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>online-Katalog fuer Raucherzubehoer</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.billigheadshop.de">
                <base:url>http://www.billigheadshop.de</base:url>
                <rdfs:label>BilligHeadshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bong und Wasserpfeifen Versand, Headshop Discount, Portokostenersatz, Kawum und Raeucherstaebchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.Blubber24.de">
                <base:url>http://www.Blubber24.de</base:url>
                <rdfs:label>Blubber24.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Wasserpfeifen, Bong, Blubber, Hoocka, Glasbong Raucherzubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.cannalolly.com">
                <base:url>http://www.cannalolly.com</base:url>
                <rdfs:label>Dupetit Natural Products</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Suessigkeit, Bio, Natur, Hanfprodukte, Getraenke, Kosmetik, Lollys, Parfum, Extrakt, Koerperpflege.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.wasserpfeifenversand.de">
                <base:url>http://www.wasserpfeifenversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Gatao der Wasserpfeifenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier findet ihr ein reichhaltiges Angebot an Headshopartikeln zu interessanten Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.green-heaven-shop.de">
                <base:url>http://www.green-heaven-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Green Heaven</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hunderte von irren Geschenken, Zauberkraeutern, Wasserpfeifen, CDs, Klamotten, Postern, Funstuff.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.hanfgalerie.de">
                <base:url>http://www.hanfgalerie.de</base:url>
                <rdfs:label>Hanf Galerie Direkt Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Head Grow Hanfshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.hanfburg.de">
                <base:url>http://www.hanfburg.de</base:url>
                <rdfs:label>Hanfburg Online Growshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online Growshop mit riesigem Sortiment, top Beratung und dem groessten deutsche Hanf Grower Forum.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.hanfhaus.de/">
                <base:url>http://www.hanfhaus.de/</base:url>
                <rdfs:label>HanfHaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Katalog und Infos zum Thema Hanf.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.hanfhousi.ch">
                <base:url>http://www.hanfhousi.ch</base:url>
                <rdfs:label>Hanf-Housi: Naturhanf-Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Hanf und Hanfprodukte aus eigenem Bio-Anbau. Hanfkissen, Tee, Kosmetika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.hanf-versand.com">
                <base:url>http://www.hanf-versand.com</base:url>
                <rdfs:label>Hanf-Versand.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hanf, Guarana, Kolanuss, Raeucherstaebchen, Buersten, Nahrung, Genuss, Tee, Energy, Aromatherapie und +Oumll.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.bongsehrguenstig.de">
                <base:url>http://www.bongsehrguenstig.de</base:url>
                <rdfs:label>Headshop Chill Friends Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Als neuer Headshop in Berlin mit Namen Chill - Friends moechten wir Euch jetzt auch online begruessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://head.shoppingserver.de">
                <base:url>http://head.shoppingserver.de</base:url>
                <rdfs:label>Headshop Fachgeschaeft Rumpelstilzchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Headshop und Hanfladen mit ueber 1000 Produkten - Raucherzubehoer, Bongs, Pfeifen, Raeucherstaebchen etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.cosmicshop.de">
                <base:url>http://www.cosmicshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Headshop Stuff - Cosmicshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>T-Shirts, Poster, Ethnobotanik, Lavalampen, Bongs, Simpsons, South Park, Star Trek, Manga.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.highlight-online.de/hl98/index.html">
                <base:url>http://www.highlight-online.de/hl98/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Highlight Grow- Headshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Shop in Deiner Naehe, mit guenstigen Preisen und starkem Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.housegrow.de">
                <base:url>http://www.housegrow.de</base:url>
                <rdfs:label>Housegrow - Gewaechshaus und Treibhaus Gelsenkirchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zubehoer Pflanzenzucht -Drehzahlregler, Luftbefeuchter, Ventilatoren, Blumat, Hydroponische Systeme, Sensi Seeds.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.magicplants.de">
                <base:url>http://www.magicplants.de</base:url>
                <rdfs:label>magicplants.de - Ethnobotanik Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturbelassene aphrodisische Kraeuter und Extrakte wie Damiana, natuerliche Fitmacher wie Guarana und ethnobotanische Saemereien in grosser Auswahl und bester Qualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.naturart.com">
                <base:url>http://www.naturart.com</base:url>
                <rdfs:label>naturART</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hanf-online-shop fuer die Schweiz.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.morning-glory.de">
                <base:url>http://www.morning-glory.de</base:url>
                <rdfs:label>Natuerliches LSD - Morning-Glory online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Morning-Glory natuerliches LSD, potent, legal - hier online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.grashuepfer.com">
                <base:url>http://www.grashuepfer.com</base:url>
                <rdfs:label>Online-Headshop Grashuepfer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Raucherbedarf Zubehoer - Wasserpfeifen, Pfeifen, Shishas, Vaporizer, Grinder, Papers, Blunts sowie Tabak, Tee Kraeuter, Pflanzenextrakte, Hanfartikel, Raeucherwaren, Waagen, Poster, Buecher etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.powerheadshop.de">
                <base:url>http://www.powerheadshop.de</base:url>
                <rdfs:label>PowerHeadshop.de - Der Headshop Discounter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Headshop mit grossem Sortiment zu Discount-Preisen: Bongs, Wasserpfeifen, Glasbongs, Acrylbongs, Koepfchen, Pipes sowie weiteres Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.salvia-divinorum.de">
                <base:url>http://www.salvia-divinorum.de</base:url>
                <rdfs:label>Salvia Divinorum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online -Salvia Divinorum frisch aus Mexiko, Hawaii sowie deutschem Gewaechshausanbau. Salvia Divinorum, der Wahrsagesalbei besitzt das staerkste natuerliche Entheogen ueberhaupt. Dieser Wirkstoff ist kein Alkaloid und vollkommen legal, dennoch wirkt er definitiv psychedelisch und halluzinativ.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.shisha-world.com">
                <base:url>http://www.shisha-world.com</base:url>
                <rdfs:label>Shisha-world.com - Wasserpfeife und Zubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer orientalische Wasserpfeifen (Shisha, Nargile, Hookah) und Zubehoer sowie Wasserpfeifentabak und schnellzuendende Kohle. Grosse Auswahl, guenstige Preise.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.teufelskueche.de">
                <base:url>http://www.teufelskueche.de</base:url>
                <rdfs:label>Smokes - Headshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wasserpfeifen, Blubber, Bongs, Chillums, Acrylbongs, Glasbongs, Kawum, Glaspfeifen, etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.STORE-PLAUEN.de">
                <base:url>http://www.STORE-PLAUEN.de</base:url>
                <rdfs:label>Store - Streetware - Headshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Glasbongs, Acrylbongs, Brainfood und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte_http://www.tiefenrausch.com">
                <base:url>http://www.tiefenrausch.com</base:url>
                <rdfs:label>Tiefenrausch - Ethnobotanische Kostbarkeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit 1996 der Ansprechpartner fuer Pilze, Raeucherstoffe und andere Sachen fuer ein bewussteres Leben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Headshops-Hanfprodukte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service">
        <rdfs:label>Home-Service</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.alis-pamukkalegrill.de">
                <base:url>http://www.alis-pamukkalegrill.de</base:url>
                <rdfs:label>Alis Pamukkalegrill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tuerkische Spezialitaeten, Doener, Salat, Pizza und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.asia-wok.de">
                <base:url>http://www.asia-wok.de</base:url>
                <rdfs:label>Asia Wok, Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Bestellservice fuer thailaedische, koreanische, japanische und chinesische Gerichte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.webimbiss.com">
                <base:url>http://www.webimbiss.com</base:url>
                <rdfs:label>Asia-Heimservice, Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice fuer leckere Spezialitaeten aus Fernost.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.biobox.de">
                <base:url>http://www.biobox.de</base:url>
                <rdfs:label>Bio Box GmbH, Grafing</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer frische Bio-Lebensmittel incl. Fleisch, Milch usw. im Grossraum Muenchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.chinaexpress.de/index.html">
                <base:url>http://www.chinaexpress.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>China Express, Bringdienst in Frankfurt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>China Express Frankfurt. Bringdienst, Lieferservice, Restaurant, online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://chinaman.bringdienst.de/">
                <base:url>http://chinaman.bringdienst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Chinaman - Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Chinesische Gerichte online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.chopchop.ch">
                <base:url>http://www.chopchop.ch</base:url>
                <rdfs:label>Chop Chop Hauslieferdienst - Zuerich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatischer Food Hauslieferdienst mit Restaurant und Take Away.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.City-Pizza.net">
                <base:url>http://www.City-Pizza.net</base:url>
                <rdfs:label>City-Pizza, Duesseldorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizzaservice in Lichtenbroich, Unterrath, Derendorf, Rath, Flughafen-Duesseldorf, Stockum, Ratingen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.crocos-pizza.de">
                <base:url>http://www.crocos-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Crocos-Pizza, Heimservice 3 x in Dortmund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie italienische und mexikanische Spezialitaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.flitzenderchinese.de/">
                <base:url>http://www.flitzenderchinese.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der flitzende Chinese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der chinesische Lieferservice in Muenster.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.dinnercall.at">
                <base:url>http://www.dinnercall.at</base:url>
                <rdfs:label>Dinnercall</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Speisenzustellerboerse fuer +Oumlsterreich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.exxelent.de">
                <base:url>http://www.exxelent.de</base:url>
                <rdfs:label>Exxelent - Online-Lieferservice, Duesseldorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern Lebensmittel und alle Produkte des taegl. Bedarf in ihre Firma, nach Hause oder ins Buero.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.faster-food.de">
                <base:url>http://www.faster-food.de</base:url>
                <rdfs:label>Faster Food</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservices in ganz Deutschland suchen und direkt im Internet bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.food-circle.de">
                <base:url>http://www.food-circle.de</base:url>
                <rdfs:label>Food-Circle.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns online essen bestellen, oder sich einfach ueber die Gastroszene in ihrer Stadt informieren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.getraenke-schnelldienst.de">
                <base:url>http://www.getraenke-schnelldienst.de</base:url>
                <rdfs:label>Getraenke Schnelldienst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir Liefern an Firmen, +Aumlrzte und Privat mit allem was den Durscht loescht.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://habringdienst.de">
                <base:url>http://habringdienst.de</base:url>
                <rdfs:label>Hagner Bringdienst - Mit uns speist Hagen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wie liefern - sie lassen es sich schmecken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.heimlieferservice-baumhekel.de">
                <base:url>http://www.heimlieferservice-baumhekel.de</base:url>
                <rdfs:label>Heimlieferservice Baumhekel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferung von Waren zu Ihnen nach Hause.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.hier-isst-deutschland.de">
                <base:url>http://www.hier-isst-deutschland.de</base:url>
                <rdfs:label>Hier isst Deutschland - Essen aus dem Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweites Verzeichnis erstklassiger Online-Bestellservices nach Postleitzahlen sortiert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.hot-wok.de/">
                <base:url>http://www.hot-wok.de/</base:url>
                <rdfs:label>Hot Wok</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hot Wok - Asiatische Spezialitaeten frisch aus dem Wok.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.karchers-hausfreund.de">
                <base:url>http://www.karchers-hausfreund.de</base:url>
                <rdfs:label>Karchers Hausfreund, Ettlingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Einkaufs-Zustell-Service fuer Ettlingen und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.loewenmenue.de">
                <base:url>http://www.loewenmenue.de</base:url>
                <rdfs:label>Loewen-Menue GmbH Dresden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb moderner Menue-Systeme. Mittagessen nach Ihrem Geschmack online bestellen (in Dresden).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.McBring.de">
                <base:url>http://www.McBring.de</base:url>
                <rdfs:label>McBring.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweit Speisen und Getraenke bestellen und liefern lassen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.olympia-service.de">
                <base:url>http://www.olympia-service.de</base:url>
                <rdfs:label>Olympia Service, Aachen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frei-Haus-Service fuer italienische, chinesische, griechische und mexikanische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.phonewok.de">
                <base:url>http://www.phonewok.de</base:url>
                <rdfs:label>Phonewok: Online-Bestellservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die asiatische Kueche, die zu Ihnen ins Haus kommt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.boxpizza.de">
                <base:url>http://www.boxpizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Box , Online Pizza Bringdienst in Hannover</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lierferservice fuer internationale Spezialitaeten mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.pizza.at/at/">
                <base:url>http://www.pizza.at/at/</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Onlinebestellservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza-Plattform von unabhaengigen Pizzerien fuer +Oumlsterreich und Deutschland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.lecker-pizza.de">
                <base:url>http://www.lecker-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzasuchmaschine fuer Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ob zu Hause, im Buero oder unterwegs, die naechste Pizzeria ist nur ein paar Mausklicks entfernt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://pizza.de/liberti-pizzaseria-frankfurt-triftstrasse-16">
                <base:url>http://pizza.de/liberti-pizzaseria-frankfurt-triftstrasse-16</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria Liberti</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original italienische Spezialitaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.planetfood.de/">
                <base:url>http://www.planetfood.de/</base:url>
                <rdfs:label>Planet Food.de - Ihr freundlicher Heimservice in Frankfurt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Planet Food - Essen in Frankfurt online ordern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.shanghai-express.de">
                <base:url>http://www.shanghai-express.de</base:url>
                <rdfs:label>Shanghai-Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>China Taxi mit online Bestell- und Lieferservice!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.telemenue.de">
                <base:url>http://www.telemenue.de</base:url>
                <rdfs:label>Telemenue.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Essensbestellung, online Tische reservieren, online Vorbestellung abgeben.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.venedig-imbiss.de">
                <base:url>http://www.venedig-imbiss.de</base:url>
                <rdfs:label>Venedig - Imbiss, Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice fuer Buero und Privat. Internationale Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.webimbiss.de">
                <base:url>http://www.webimbiss.de</base:url>
                <rdfs:label>Webimbiss</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweit Pizza, Pasta, Sushi Getraenke etc. Online bestellen - nach Postleitzahlen sortiert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_http://www.yildiz-doener-kebab.de">
                <base:url>http://www.yildiz-doener-kebab.de</base:url>
                <rdfs:label>Yildiz Doener Kebab, Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Yildiz-Doener-Taxi steht fuer Sie bereit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza">
        <rdfs:label>Pizza</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.a-domani.de">
                <base:url>http://www.a-domani.de</base:url>
                <rdfs:label>A-Domani, Moenchengladbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizzeria und Nudelhaus mit Online-Bestellservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.prima-pizza.de/index.htm">
                <base:url>http://www.prima-pizza.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Alf's Prima Pizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und Pasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.al-mondo.de">
                <base:url>http://www.al-mondo.de</base:url>
                <rdfs:label>Al-Mondo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bremer Pizzaservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.babis-pizza.de">
                <base:url>http://www.babis-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Babis-Pizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Pizza Bring - Service!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.barbarossa.ch">
                <base:url>http://www.barbarossa.ch</base:url>
                <rdfs:label>Barbarossa</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Pizzeriakette der Ostschweiz, 30 Minuten Zustelldienst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.bombastico.de">
                <base:url>http://www.bombastico.de</base:url>
                <rdfs:label>Bistro Pizzeria Bombastico, Hagen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und internationale Spezialitaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.bringdienst.de/">
                <base:url>http://www.bringdienst.de/</base:url>
                <rdfs:label>Bringdienst.de - Pizza in Berlin Muenchen Hamburg Frankfurt Leipzig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza Lieferservice online. +Uumlbersicht ueber Pizza-Heimservice in allen Bundeslaendern und grossen Staedten (Berlin Hamburg Muenchen Koeln Frankfurt Hannover Duesseldorf Leipzig etc.).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.call4food.ch">
                <base:url>http://www.call4food.ch</base:url>
                <rdfs:label>Call4food</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Einfach per Mausklick Essen fuer zuhause bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-notdienst.de">
                <base:url>http://www.pizza-notdienst.de</base:url>
                <rdfs:label>Centro-Pizza, Duesseldorf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaet, die Ihr Vertrauen gewinnt! Pizza, Pasta und mehr online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.cherry-pizza.de">
                <base:url>http://www.cherry-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Cherry Pizza-Taxi, Remscheid</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Pizza Taxi, zwei Filialen in Remscheid.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-corona.de">
                <base:url>http://www.pizza-corona.de</base:url>
                <rdfs:label>Corona Heimservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen sie direkt per Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.crocos.de">
                <base:url>http://www.crocos.de</base:url>
                <rdfs:label>Crocos Pizza Express - Dortmund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer italienische und mexikanische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-crown.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-crown.de</base:url>
                <rdfs:label>Crown - das Pizza Taxi</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei Pizzeria-Crown koennen Sie bequem im Internet bestellen. Haus- und Buerolieferung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.top-pizza.de/">
                <base:url>http://www.top-pizza.de/</base:url>
                <rdfs:label>Das Pizza-Verzeichnis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Top-Pizza.de - Suchmaschine und Verzeichnis fuer Pizzerien und Lieferdienste.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.da-vinci.at">
                <base:url>http://www.da-vinci.at</base:url>
                <rdfs:label>Da-Vinci - Pizzeria - Region Graz (A)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>DaVinci - Online-Bestellung ital. Koestlichkeiten mit Zustelldienst - Cafe - Erlebnispub.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.e-pizzabringdienst.de">
                <base:url>http://www.e-pizzabringdienst.de</base:url>
                <rdfs:label>e - pizzabringdienst</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlbersicht fuer Vergleich und Online-Bestellung von Pizza, Baguette, Salat und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.flying-pizza.de">
                <base:url>http://www.flying-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Flying Pizza - Norddeutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.flying-pizza.de/flying-pizza/95//">
                <base:url>http://www.flying-pizza.de/flying-pizza/95//</base:url>
                <rdfs:label>FlyingPizza-Achim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer Achim, Oyten und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.gameiro.de/">
                <base:url>http://www.gameiro.de/</base:url>
                <rdfs:label>Gameiro Pizza Service</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bestellen in Osnabrueck, Muenster, Bielefeld, Oldenburg.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.padershop.de/such2/gameiro/index.html">
                <base:url>http://www.padershop.de/such2/gameiro/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Gameiro Pizza-Service - Paderborn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizzeria mit Bringdienst fuer Pizzen, Salate, Pasta und andere Gerichte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.webimbiss.de/singh/">
                <base:url>http://www.webimbiss.de/singh/</base:url>
                <rdfs:label>Grill Pizzeria Singh, Muelheim (Ruhr)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta, Salate, Gegrilltes.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.happycroque.de">
                <base:url>http://www.happycroque.de</base:url>
                <rdfs:label>Happy Croque Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Happy Croque - Croques online bestellen, Catering und Heimservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.heimservicedanico.de">
                <base:url>http://www.heimservicedanico.de</base:url>
                <rdfs:label>Heimservice da Nico in Bellheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Nudeln und Schnitzel online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.hierisstdeutschland.de">
                <base:url>http://www.hierisstdeutschland.de</base:url>
                <rdfs:label>Hier isst Deutschland - Essen aus dem Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweites Verzeichnis erstklassiger Online-Bestellservices nach Postleitzahlen sortiert</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.bringbutler.de">
                <base:url>http://www.bringbutler.de</base:url>
                <rdfs:label>hunger-stillen.de - Pizza online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein Service fuer Besteller und Anbieter: Bundesweite Bringdienste-+Uumlbersicht, z.B. Pizzaservice, mit Postleitzahlen-Suchfunktion und angeschlossenen Shopsystemen. Fuer Webmaster ist ein Partnerprogramm vorhanden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.imperia-pizza.de">
                <base:url>http://www.imperia-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Imperia-Pizza, Online Pizzaservice in Koeln</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Koelner Heimservice fuer internationale Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.joeys.de/">
                <base:url>http://www.joeys.de/</base:url>
                <rdfs:label>Joey's Pizzaservice - auch in Ihrer Stadt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta, Bier oder anderes online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.juniorspizza.de">
                <base:url>http://www.juniorspizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Juniorspizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internationale Spezialitaeten in Bonn online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.lapizza.at">
                <base:url>http://www.lapizza.at</base:url>
                <rdfs:label>La Pizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und Speisenzustellservice inGraz und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.mamapizza.de/">
                <base:url>http://www.mamapizza.de/</base:url>
                <rdfs:label>Mama Pizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mama Pizza, Franchise, Bringdienst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.mamamia-pizza.de">
                <base:url>http://www.mamamia-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Mamamia-Pizza Solingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mamamia-Pizza: Online-Bestellservice in Haan, Hilden, Solingen, Velbert und Wuppertal.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-express-milano.de">
                <base:url>http://www.pizza-express-milano.de</base:url>
                <rdfs:label>Milano Pizza-Service - Baden-Wuerttemberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza Service in Freiburg, Lahr, Loerrach, Muellheim, Rheinfelden, Schopfheim, Weil.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.milanopizza.de">
                <base:url>http://www.milanopizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Milanopizza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta, Tex-Mex, Burger, Gyros, Chicken, Bagels, Salat, Icecream.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.mister-subs.de">
                <base:url>http://www.mister-subs.de</base:url>
                <rdfs:label>Mister-Subs</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Pizza- und Pasta Lieferservice in Berlin.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.mr-pizza.com">
                <base:url>http://www.mr-pizza.com</base:url>
                <rdfs:label>Mr. Pizza Online Bestellservice - Frankfurt a.M.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und mehr, wir liefern binnen 30 Minuten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.mrpicknick.de">
                <base:url>http://www.mrpicknick.de</base:url>
                <rdfs:label>MrPicknick, Nuernberg und Fuerth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta und mehr online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.ok-pizza.de">
                <base:url>http://www.ok-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Ok-Pizza-Drive, Ahrensburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Pizzaservice mit vielen Angeboten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-bring.de">
                <base:url>http://www.pizza-bring.de</base:url>
                <rdfs:label>Online-Bestellung von Pizza, Pasta, und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bestellen, Pizzaservice, Lieferdienst, Bestellservice, Pizzeria, Pizzataxi, Lierferservice, Heimservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.patras-grill.de">
                <base:url>http://www.patras-grill.de</base:url>
                <rdfs:label>Patras-Grill</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Iindische, italienische und griechische Spezialitaeten online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.phone-pizza.de">
                <base:url>http://www.phone-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Phone-Pizza, Muenchen, Regensburg, Stuttgart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und Pasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-co.de">
                <base:url>http://www.pizza-co.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Co</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online in Hamburg bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-blitz.mbo.de">
                <base:url>http://www.pizza-blitz.mbo.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Blitz Lieferservice - Konstanz und Umgebung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice fuer Pizza, Pasta, Fisch und mexikanische Gerichte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzablitz.de">
                <base:url>http://www.pizzablitz.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Blitz -Pizza, Pasta und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>20 Pizza Blitz Filialen im Nord-Westen Deutschlands.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzaboyz.de">
                <base:url>http://www.pizzaboyz.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Boyz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie in unserem Online-Shop!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-diamant.de">
                <base:url>http://www.pizza-diamant.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Diamant, Bochum und Dortmund</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und mehr online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-drive.de">
                <base:url>http://www.pizza-drive.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Drive, Stuttgart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie in unserem Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-express.net/">
                <base:url>http://www.pizza-express.net/</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Express, Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza Express Bremen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzamax.de/">
                <base:url>http://www.pizzamax.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Max</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pasta, Pizza und Burger in Berlin, Hamburg und Kiel online ordern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-moevin.de/">
                <base:url>http://www.pizza-moevin.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Moevin, Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und Pasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://pizza.de/">
                <base:url>http://pizza.de/</base:url>
                <rdfs:label>Pizza online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta, Sushi online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzapronto007.de">
                <base:url>http://www.pizzapronto007.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza Pronto 007, Wuerzburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir beliefern Wuerzburg und Umgebung mit Pizza und Pasta.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-bruno.de">
                <base:url>http://www.pizza-bruno.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Bruno</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza-Bruno bringt seit 20 Jahren Qualitaet nach Hause!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-e-pasta.de">
                <base:url>http://www.pizza-e-pasta.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-e-Pasta, Leverkusen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Heimservice fuer italienische Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-express-milano.de">
                <base:url>http://www.pizza-express-milano.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Express-Milano, Freiburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice fuer Pizza, Pasta und mehr. Zahlreiche Filialen in Suedbaden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-flitzer-giessen.de">
                <base:url>http://www.pizza-flitzer-giessen.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Flitzer-Giessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Grossraum Giessen-Wetzlar koennen Sie bei uns direkt uebers Internet bestellen!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-king-herne.de">
                <base:url>http://www.pizza-king-herne.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-King, Herne  Bochum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und Pasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzamafia.de">
                <base:url>http://www.pizzamafia.de</base:url>
                <rdfs:label>PizzaMafia - Pizza Deutschlandweit Bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italiensche Gerichte. WWW und W@P.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.PizzaNet.de/">
                <base:url>http://www.PizzaNet.de/</base:url>
                <rdfs:label>PizzaNet - Baden-Wuerttemberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bei ihrem Lieblingspizzaservice bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-out.de">
                <base:url>http://www.pizza-out.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Out, Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bremer Pizzaservice. Hier koennen Sie internationale Spezialitaeten bequem online nach Hause oder ins Buero bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-pasta.at">
                <base:url>http://www.pizza-pasta.at</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Pasta.at</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Plattform fuer Liebhaber der italienischen Kueche</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-pasta-service.de">
                <base:url>http://www.pizza-pasta-service.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizza-Pasta-Service, Stuttgart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tradition mit modernem Online-Lieferservice</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzapronta.de">
                <base:url>http://www.pizzapronta.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzapronta</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice in Heidelberg</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzaroyal.de">
                <base:url>http://www.pizzaroyal.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzaroyal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der schnelle Online-Bestellservice in Duesseldorf.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-maradonna.de">
                <base:url>http://www.pizza-maradonna.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzaservice Maradonna</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestell- und Lieferservice fuer Spezialitaeten aus fuenf Kontinenten!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.da-pino.de">
                <base:url>http://www.da-pino.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria da Pino, Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza und mehr online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-holiday.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-holiday.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria Holiday, Hilden  Haan  Benrath</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer Pizza und Pasta.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.restorant-pizzeria.de">
                <base:url>http://www.restorant-pizzeria.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria Olympia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Elegantes Ambiente mit Flair. Grosser Festsaal 70 Personen,Wintergarten 120 Plaetze.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-romantica.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-romantica.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria Ristorante Romantica</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Bestellservice mit Filialen in Ennepetal, Essen, Gevelsberg und Schwelm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-torino.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-torino.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria Torino, Herne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns koennen Sie Pizza und Pasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-amore.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-amore.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-Amore, Recklinghausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Pizzeria mit Herz bietet einen modernen Pizzaservice mit Online Bestellservice in Recklinghausen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-international.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-international.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-International</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellservice im Grossraum Karlsruhe, 7 Gerichte aus 7 Laendern fuer 7 Tage.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-la-rosa.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-la-rosa.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-la-Rosa, Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Essener Online-Pizza-Taxi!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-mamma-mia.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-mamma-mia.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-Mamma-Mia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza, Pasta und mehr online bestellen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizzeria-portofino.de">
                <base:url>http://www.pizzeria-portofino.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-Portofino, Essen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der italienische Pizza-Profi in Essen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.Pizzeria-Vahrenwald.de">
                <base:url>http://www.Pizzeria-Vahrenwald.de</base:url>
                <rdfs:label>Pizzeria-Vahrenwald, Hannover</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie in Hannover Pizza nach alter Tradition online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.quickpizza.de/">
                <base:url>http://www.quickpizza.de/</base:url>
                <rdfs:label>Quick Pizza, Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bestellen in Bremen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.sky-pizza.de">
                <base:url>http://www.sky-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Sky-Pizza Service, Stuttgart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische, indische, mexikanische und internationale Gerichte online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.smileys.de">
                <base:url>http://www.smileys.de</base:url>
                <rdfs:label>Smileys Pizza Profis - von Hamburg bis Luebeck</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pizza online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.speedy-pizzaservice.de">
                <base:url>http://www.speedy-pizzaservice.de</base:url>
                <rdfs:label>Speedy-Pizzaservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Heimservice, Pizzataxi, Lieferservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-md.de">
                <base:url>http://www.pizza-md.de</base:url>
                <rdfs:label>Tommys Steinofenpizza in Magdeburg - online Bestellung moeglich !!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Thomi`s Pizza in Magdeburg - Bestellen Sie hier online Ihre Pizza bis 1 Uhr in der Nacht !</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.turbo-foodservice.de">
                <base:url>http://www.turbo-foodservice.de</base:url>
                <rdfs:label>Turbo-Pizza, Food-Service in Stuttgart</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie ueber das Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.uno-pizza.de">
                <base:url>http://www.uno-pizza.de</base:url>
                <rdfs:label>Uno Pizza Service - Die Sympathie auf Raedern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Uno Pizza Service informiert ueber seine Filialen und das Franchise-Konzept. Bestellen Sie online!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.webmeal.de">
                <base:url>http://www.webmeal.de</base:url>
                <rdfs:label>WebMeal - Homeservice fuer Muenchen und Umgebung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Bestellungen bei Pizza Heimdiensten sowie Anbietern asiatischer Spezialitaeten und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza_http://www.pizza-direct.de">
                <base:url>http://www.pizza-direct.de</base:url>
                <rdfs:label>www.pizza-direct.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Deutschlandweiter Pizzaheimlieferservice, italienische Speisen, Weine, Fleisch-, Fisch- und Nudelgerichte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Home-Service_Pizza>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche">
        <rdfs:label>Internationale-Kueche</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://shop.t-online.de/404.asp">
                <base:url>http://shop.t-online.de/404.asp</base:url>
                <rdfs:label>Abruzzen-Lebensmittel.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Lebensmittel aus den Abruzzen und Italien: Pasta, Nudeln, Weine, Espresso, Kaffe, Kaese.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://lesorelle.de">
                <base:url>http://lesorelle.de</base:url>
                <rdfs:label>Le Sorelle - Aus Leidenschaft fuer Sizilien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer original sizilianische Produkte: Antipasti, Weine Likoere, Oliven, Olivenoel Essig, Bioprodukte, Kaese. Rezepte und Wissenswertes zu Essen Trinken.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.al-mercato.de/almercato.php">
                <base:url>http://www.al-mercato.de/almercato.php</base:url>
                <rdfs:label>Al Mercato.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaese, Salami, Wein, Espresso, Essig +Oumll, Pasta Saucen und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.der-schwaebische-grieche.de">
                <base:url>http://www.der-schwaebische-grieche.de</base:url>
                <rdfs:label>Andreas Ganitis - Der schwaebische Grieche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Weine, Spirituosen und Feinkostartikel aus Griechenland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.ooxo-berlin.de">
                <base:url>http://www.ooxo-berlin.de</base:url>
                <rdfs:label>Anjali Patel - Schoenes und Nuetzliches aus Japan, Indien und Kenia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gruentees und japanische Feinkost sowie feine Keramik, Lackschalen, Holzschalen, Kimonoseide etc. aus Japan. Kunsthandwerk aus Kenia, z.B. Massai-Decken und Geschnitztes. Stoffe und Feinkost aus Indien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asia-laden.de">
                <base:url>http://www.asia-laden.de</base:url>
                <rdfs:label>Asia-Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Internet-Versandhandel und Einzelhandel in Luebeck, asiatische Lebensmittel und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asianbrand.de">
                <base:url>http://www.asianbrand.de</base:url>
                <rdfs:label>Asian Brand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von asiatischen Spezialitaeten: Reis, Nudeln, Gewuerze, Sushi, Tee, Woks, Gemuese.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.maimai.de">
                <base:url>http://www.maimai.de</base:url>
                <rdfs:label>Asia-Shop Mai Mai</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eine grosse Auswahl an asiatischen Lebensmitteln, Gewuerzen, Kochzubehoer und Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asienshop.de">
                <base:url>http://www.asienshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Asien Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Lebensmittel und Haushaltsartikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asienmarkt.de/index.htm">
                <base:url>http://www.asienmarkt.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>asienmarkt.de - Asiatische Lebensmittel online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Lebensmittel online bestellen. Schon mehr als 500 Artikel im Angebot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.geocities.com/NapaValley/Vineyard/4955/">
                <base:url>http://www.geocities.com/NapaValley/Vineyard/4955/</base:url>
                <rdfs:label>Blue Gum Fine Foods - Reine Imkerspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig wie er sein sollte. Koestlich aromatischer Bienenhonig aus der Tasmanischen Wildnis.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.thebritishisland.de">
                <base:url>http://www.thebritishisland.de</base:url>
                <rdfs:label>British Food von The British Island</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Marmite, Shortbread, Twinings, Walkers, Self Raising Flour etc. online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.chilliandmore.de">
                <base:url>http://www.chilliandmore.de</base:url>
                <rdfs:label>Chilli and More</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ital. und Schweizer Spezialitaeten,Kaese, Wein, Likoere, Grappas, Nudeln, Kaffee, Obst.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.sedoparking.com/china-shopping-center.de">
                <base:url>http://www.sedoparking.com/china-shopping-center.de</base:url>
                <rdfs:label>China-Shopping-Center.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische und insbesondere chinesische Lebensmittel, Tees, Dekorationen, Geschenkartikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.sushiundco-nfetti.via.t-online.de">
                <base:url>http://www.sushiundco-nfetti.via.t-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Confetti GmbH Bielefeld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel fuer die japanische Kueche, Zutaten fuer Sushi, Tee und Zubehoer, Kochgeschirr, Kimonos, Geschenkartikel, Buecher, Haushaltswaren. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://cybermarkt.com">
                <base:url>http://cybermarkt.com</base:url>
                <rdfs:label>Cybermarkt - Italienische Delikatessen online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, +Oumlle, Pasta, Vorspeisen, Kaffee usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.divodo.com">
                <base:url>http://www.divodo.com</base:url>
                <rdfs:label>Divodo - Online asiatische Spezialitaeten bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zutaten, Accessoires, Getraenke und Menuepakete mit Rezepten fuer die asiatische Kueche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asiatempel.de/index.htm">
                <base:url>http://www.asiatempel.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Elens Asia Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Im Asiatempel finden Sie ueber 1500 Artikel - Lebensmittel, Haushaltsware, Geschenkartikel und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.gz-online.de">
                <base:url>http://www.gz-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Gerhard Ziegler - Spanische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel Wein Bier Spirituosen aus Spanien wie Hierbas Jamon Queso Likoer Oliven Anis Sangria usw</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://gourmet-web.com">
                <base:url>http://gourmet-web.com</base:url>
                <rdfs:label>Gourmet-Web - Delikatessen aus Frankreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Versand von franzoesischen Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.britannien.de/Rezepte/REZEPTE.htm">
                <base:url>http://www.britannien.de/Rezepte/REZEPTE.htm</base:url>
                <rdfs:label>Grossbritanniens schmackhafte Kueche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rezepte aus Grossbritannien, die den schlechten Ruf der britischen Kueche widerlegen mit Online-Bestellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.iCook.de">
                <base:url>http://www.iCook.de</base:url>
                <rdfs:label>iCook.de - Menuepakete fuer Rezepte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rezepte, Kochzutaten komplette Menuepakete. Zutaten aus Spanien, Italien, China, Thailand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.ilnuraghe.com">
                <base:url>http://www.ilnuraghe.com</base:url>
                <rdfs:label>Il Nuraghe - Weine und Delikatessen aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit italienischen Produkten wie Weine, Pasta, Delikatessen und Accesoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.india-food.de">
                <base:url>http://www.india-food.de</base:url>
                <rdfs:label>Indian Food Company, indische Produkte online best</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der erste Onlineshop fuer indisches Essen und indische Produkte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.internetto.de">
                <base:url>http://www.internetto.de</base:url>
                <rdfs:label>Italien Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschenke, Grappa, Wein, Olivenoel, Essig, Pavoni Espressomaschinen, Pasta und Sugo, Caffee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.kretashop.de">
                <base:url>http://www.kretashop.de</base:url>
                <rdfs:label>Kretashop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kretashop.de liefert Ihnen Olivenoel, kretische Kraeuter und Gewuerze, Kosmetika, Olivenoelseife u.a.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.kreyenhop.com">
                <base:url>http://www.kreyenhop.com</base:url>
                <rdfs:label>Kreyenhop Kluge - Erlesenes aus fernen Laendern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>130 engagierte Mitarbeiter, fuer die die Zufriedenheit ihrer Kunden das Wichtigste ist.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.scope-net.de/la-credenza.htm">
                <base:url>http://www.scope-net.de/la-credenza.htm</base:url>
                <rdfs:label>La Credenza</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Grappa, Pasta, Balsamico... der Onlineshop fuer Spezialitaeten aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asia-express.de">
                <base:url>http://www.asia-express.de</base:url>
                <rdfs:label>Mabuti</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiatische Produkte aller Art.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.marios-dattelschlepper.de">
                <base:url>http://www.marios-dattelschlepper.de</base:url>
                <rdfs:label>Marios Dattelschlepper</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Nuesse, Trockenfruechte, Gewuerze und Persische Spezialiaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.mexicatessen.com">
                <base:url>http://www.mexicatessen.com</base:url>
                <rdfs:label>Mexicatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Import und Versand von Lebensmitteln aus Mexiko.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.oliceto.de">
                <base:url>http://www.oliceto.de</base:url>
                <rdfs:label>Oliceto.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Web-Shop und Ladengeschaeft mit italienischen Feinkost-Spezialitaeten wie Essige, +Oumlle, Nudeln, Saucen usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.paniers.com/de/accueil.php3">
                <base:url>http://www.paniers.com/de/accueil.php3</base:url>
                <rdfs:label>Panier.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unter www.paniers.com finden Sie eine einzigartige Boutique mit ueber 400 Produkten aus den franzoesischen Regionen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.sacla.de">
                <base:url>http://www.sacla.de</base:url>
                <rdfs:label>Pasta - Sossen, Tapenades und Risotto aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pasta Pomodoro, Tapenades, Risotto, Oliven und Pasta Gusto von Sacl aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.pepegonzales.com">
                <base:url>http://www.pepegonzales.com</base:url>
                <rdfs:label>Pepe Gonzales</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Taco, Nacho, Salsa, Gazpacho, Dip, Chips, Enchilada, American, Mexican food.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.pico-bello.com">
                <base:url>http://www.pico-bello.com</base:url>
                <rdfs:label>Pico Bello - Kulinarisches aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Antipasti, Pasta, Parmaschinken, Salami, Olivenoel, Essig, Dolce, Espresso, Tomaten, Kaese aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.sawaddie.de/index.htm">
                <base:url>http://www.sawaddie.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Sawaddie Asien-Markt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ostasiatische Lebensmittel in Kiel. Online bestellen und informieren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.gewuerze-online.de">
                <base:url>http://www.gewuerze-online.de</base:url>
                <rdfs:label>SueSix - Fernoestliche Gewuerze und Koestlichkeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von der Austernsosse bis zum Wok: Alles fuer die asiatische Kueche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.tali.de">
                <base:url>http://www.tali.de</base:url>
                <rdfs:label>Tali.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versandhandel fuer Nuesse, Trockenfruechte, Gewuerze und Persische Spezialiaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.american-food.com">
                <base:url>http://www.american-food.com</base:url>
                <rdfs:label>Toms American Food Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Amerikanische Lebensmittel, Backwaren, beverage, beer, Bonbon, Chips, Popcorn, Erdnussbutter.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.asia-online-shop.de">
                <base:url>http://www.asia-online-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Trieu Asia Food Versand GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Versand Service - ueber 400 Asiatische Spezialitaeten (Food und Non Food).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche_http://www.vidabrasil.net/">
                <base:url>http://www.vidabrasil.net/</base:url>
                <rdfs:label>Vida Brasil GbR</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Brasilianische Produkte wie Guarana, Feijao Preto Pao de Queijo zu guenstigen Preisen. Forum, Rezepte und interessante Links fuer Brasilianer in Deutschland und alle Freunde Brasiliens.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Internationale-Kueche>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze">
        <rdfs:label>Kraeuter-Gewuerze</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.phytofit.de/general/index.php">
                <base:url>http://www.phytofit.de/general/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterparadies Lindig seit 1887</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Aumlltestes deutsches Kraeuterhaus - ueber 400 Einzelkraeuter, +Oumlle, Pflanzensaefte, Gewuerze und Tee ohne kuenstliche Aromen sowie Naturkosmetik im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerzschaefer.de">
                <base:url>http://www.gewuerzschaefer.de</base:url>
                <rdfs:label>Schaefer-Gewuerze e.K.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Onlineshop fuer Gewuerze, Kraeuter, Tee und vieles mehr. Testpakete fuer Neukunden erhaeltlich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.zink-germany.de">
                <base:url>http://www.zink-germany.de</base:url>
                <rdfs:label>Adolf Zink Gewuerz- und Kraeuterhaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung feiner Gewuerz- und Teespezialitaeten, Ihr kompetenter Partner seit ueber 30 Jahren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.dudel.de/index.html">
                <base:url>http://www.dudel.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Andreas Dudel Gewuerze Kraeuter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr als 650 Gewuerze, Kraeuter und Tees online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuterhof-asenham.de/">
                <base:url>http://www.kraeuterhof-asenham.de/</base:url>
                <rdfs:label>Asenham Kraeuterhof</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio Tee, Bio Kraeuter, Wildkraeuter, Natur Potpourris, Hildegard Kraeuter uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.asiashop-online.de">
                <base:url>http://www.asiashop-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Asiashop-Leutenbach - Asiatischer Lebensmitteldiscounter</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Asiashop online - Ihr Internet-Discounter fuer asiatische Lebensmittel und Gewuerze. Pickles, Gewuerzmischungen, Pasten, Chutney, Sossen, Papadams, Tee Getraenke etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.bleichtal-imkerei-fleig.de">
                <base:url>http://www.bleichtal-imkerei-fleig.de</base:url>
                <rdfs:label>Bleichtal Imkerei Fleig</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Imkerei, Kraeuter und Gewuerzhandel im Schwarzwald. Mit Bestellmoeglichkeit im Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuterland.de">
                <base:url>http://www.kraeuterland.de</base:url>
                <rdfs:label>Chrometzka.de Kraeuter-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeuter, Gewuerze und viele wertvolle Infos.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.DasKraeuterparadies.de">
                <base:url>http://www.DasKraeuterparadies.de</base:url>
                <rdfs:label>Das Kraeuterparadies</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Jeden Monat neu erscheinende Heilkraeuterzeitschrift mit grosser Themenvielfalt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerzdealer.de">
                <base:url>http://www.gewuerzdealer.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Gewuerzdealer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Kraeuter und Kochwerkzeuge der Fa. Roesle im Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuter-palm.de">
                <base:url>http://www.kraeuter-palm.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Kraeuter Palm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Spezialist fuer Topfkraeuter im Rheinland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.derkraeuterladen.de/index.htm">
                <base:url>http://www.derkraeuterladen.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Der Kraeuterladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Heilkraeuter, Tee , Gewuerze, Hautpflegemittel, -+Oumlle, -Salben ... mit Online-Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuterburg.de">
                <base:url>http://www.kraeuterburg.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Kraeuterburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Kraeuter-Spezialitaeten und Naturprodukte, Infos ueber Kraeuter in Kueche und Haushalt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerzeversand.de">
                <base:url>http://www.gewuerzeversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Enricos Gewuerzeversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerzeversand Ficht: Gewuerze besonders guenstig online bestellen - Curry, Paprika, Pfeffer, Schwarzkuemmel Sonderangebote.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.essbare-landschaften.de/">
                <base:url>http://www.essbare-landschaften.de/</base:url>
                <rdfs:label>Essbare Landschaften</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit frischen Wildkraeutern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gasterea.de">
                <base:url>http://www.gasterea.de</base:url>
                <rdfs:label>Gasterea-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Kraeuter, Tee, Saaten, Reis uvm. Mit Rezepten, Lexikon und Kundenforum.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gepa-shop.de">
                <base:url>http://www.gepa-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Gepa Fair Handelshaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Chutneys, Kraeuter, Tee, Kaffee, Honig, Snacks und vieles mehr aus fairem Handel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.westphal-gewuerze.de.cx">
                <base:url>http://www.westphal-gewuerze.de.cx</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz Teehandel Westphal</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Spezialist fuer Gewuerze Teesorten aus aller Welt. Mit Online-Bestellmoeglichkeit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://gewuerzversand.com">
                <base:url>http://gewuerzversand.com</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerz- und Teeversand Munzert</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns finden Sie Wela Produkte, Gewuerze, Tees, Backzutaten, Rufprodukte, Gummibaeren und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerze-kraeuter-tee.de">
                <base:url>http://www.gewuerze-kraeuter-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerze - Kraeuter - Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 500 Gewuerze, Gewuerzmischungen, Kraeuter und Tee's.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.cayennepfeffer.de">
                <base:url>http://www.cayennepfeffer.de</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzgrosshandel Heimes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerz und Tee Shop fuer Grossabnehmer wie Restaurant's,Imbiss,Kantinen,Metzgereien,Einzelhaendler usw</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerzkarawane.de">
                <base:url>http://www.gewuerzkarawane.de</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzkarawane - Tee- Gewuerz-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee- Gewuerzversand: Versand einer erlesenen Auswahl guenstiger Gewuerze und vielen Teesorten (Gruentee, Schwarztee, Fruechtetee, Kraeutertee, Roitea sowie ayurvedischen Tee und Yogitee).</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerzkontor-condimento.de">
                <base:url>http://www.gewuerzkontor-condimento.de</base:url>
                <rdfs:label>Gewuerzkontor Condimento</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Kraeuter, Tee, Kaffee und mehr aus oekologischem Anbau und fairem Handel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.grubauer.de">
                <base:url>http://www.grubauer.de</base:url>
                <rdfs:label>Grubauer`s</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze, Tee, Heilkraeuter und vieles mehr online in unserem Shop bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.senfmuehle.net">
                <base:url>http://www.senfmuehle.net</base:url>
                <rdfs:label>Historische Senfmuehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Senfmuehle und Senfmuellers Spezialitaeten und Praesentkoerbe Wolfgang Steffens.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.joergs-gewuerze.de">
                <base:url>http://www.joergs-gewuerze.de</base:url>
                <rdfs:label>Joergs Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze fuer jederman so guenstig wie nie. Auch die ausgefallensten Gewuerze.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuterhaus-eder.de">
                <base:url>http://www.kraeuterhaus-eder.de</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterhaus Eder Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Versand fuer Tee, Kraeuter, Gewuerze, Naturkosmetik, +Oumlle und Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuter-mieke.de/">
                <base:url>http://www.kraeuter-mieke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuter-Mieke - Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Fruechte, Kraeuter, Gewuerze und vieles mehr, in bester Qualitaet und zu guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.kraeuter-sepp.com/">
                <base:url>http://www.kraeuter-sepp.com/</base:url>
                <rdfs:label>Kraeutersepp</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tees und Gewuerze.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.gewuerze.com">
                <base:url>http://www.gewuerze.com</base:url>
                <rdfs:label>Merschbrock-Wiese GewuerzHandelshaus GmbH Rietberg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rohgewuerze, Gewuerzmischungen, Saucen, Fertiggerichte, und Zusaetze fuer die Lebensmittelindustrie. Online Shopping moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.mtg-gewuerze.de/default.htm">
                <base:url>http://www.mtg-gewuerze.de/default.htm</base:url>
                <rdfs:label>MTG-Gruena-Kraeuter-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Arzneikraeuter, Gewuerze, Tee, und Verpackungsmittel. Der Shop fuer Privat und Gewerbe.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.muehleshop.de">
                <base:url>http://www.muehleshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Muehleshop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gewuerze frisch aus der Muehle: Grosse Auswahl an verschiedenen Gewuerzen online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.naturas.de">
                <base:url>http://www.naturas.de</base:url>
                <rdfs:label>naturas.de shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr ONLINE-Versand fuer Naturwaren.Gewuerze, Gewuerz-Mischungen, Gewuerz-Tee-Mischungen, Kraeuter und Heilpflanzen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.safran-versand.de">
                <base:url>http://www.safran-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>Safran-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Iranischen Safran bester Qualitaet zum guenstigen Preis bestellen. Ausserdem: Informationen ueber Safran und leckere Safran-Rezepte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.salzquell.de">
                <base:url>http://www.salzquell.de</base:url>
                <rdfs:label>Salzquelle.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialist fuer Salzkristalle aus dem Himalaya.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://mypage.web.de/">
                <base:url>http://mypage.web.de/</base:url>
                <rdfs:label>Schloegels Gewuerzbar: Brat- und Grillgewuerze wie die Profis</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fertige Gewuerzmischungen zum Grillen und Braten - Wuerzen wie der Schlachtermeister.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze_http://www.broedner.com">
                <base:url>http://www.broedner.com</base:url>
                <rdfs:label>Tee, Kraeuter und Gewuerze</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer ueber 500 Teesorten, Teezubehoer, Kraeuter Gewuerze. Kleinen Mengen aber auch 1 kg Pakete zu Fabrikpreisen. Salatkraeuter, Pizzagewuerz, Steakpfeffer, Roestzwiebeln uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kraeuter-Gewuerze>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte">
        <rdfs:label>Kaese-Milchprodukte</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.althues.de">
                <base:url>http://www.althues.de</base:url>
                <rdfs:label>Althues - Der Kaese-Spezialist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie online Ihre Kaesespezialitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.allesbiokaese.de">
                <base:url>http://www.allesbiokaese.de</base:url>
                <rdfs:label>Bio Kaese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hervorragender Biokaese aus dem Allgaeu, nur mit kontrollierter Biomilch (Demeter, Bioland) hergestellt. Bestellen Sie online.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.chaes-marili.ch">
                <base:url>http://www.chaes-marili.ch</base:url>
                <rdfs:label>Chaes Marili Schaffhausen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Fondue- und Kaesespezialist aus Schaffhausen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.bergbauern.de/">
                <base:url>http://www.bergbauern.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die virtuelle Kaesetheke im Allgaeu</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier bieten Ihnen Bergbauern-Sennereien Ihren frischen Kaese an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.fromage.de">
                <base:url>http://www.fromage.de</base:url>
                <rdfs:label>FROMAGE - Kaeseversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaeseeinkauf, Rohmilchkaese, Mozzarella, Reifekeller, Alpkaese, Brie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.hemme-milch.de">
                <base:url>http://www.hemme-milch.de</base:url>
                <rdfs:label>Hemme Milch, Ihr Milchmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hemme Milch, Ihr Milchmann, bringt Ihnen tagesfrische Milch und Joghurt bis an die Haustuer</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.hofkaeserei.com">
                <base:url>http://www.hofkaeserei.com</base:url>
                <rdfs:label>Hofladen Hofkaeserei Becherer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaesespezialitaeten und Delikatessen aus eigener Erzeugung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.kaese-schuster.de">
                <base:url>http://www.kaese-schuster.de</base:url>
                <rdfs:label>K+AumlSE Schusters Online Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir versenden besondere Kaesespezialitaeten aus Italien, Frankreich, der Schweiz und Spanien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.kaeseria.com">
                <base:url>http://www.kaeseria.com</base:url>
                <rdfs:label>Kaeseria Hard</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern in 1-4 Tagen rund 100 Kaesesorten, italienische Pasta und Feinkost in den EU-Raum.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.raclette-suisse.ch">
                <base:url>http://www.raclette-suisse.ch</base:url>
                <rdfs:label>Raclette Suisse</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die offizielle Website von Raclette Suisse. Infos ueber zu dieser schmelzenden Verfuehrung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.kaesereich-frankreich.de">
                <base:url>http://www.kaesereich-frankreich.de</base:url>
                <rdfs:label>Schreier D+eacutelices de France</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gourmet-Kaeseversand vom Cr+eacutemier-Affineur.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://www.bergkaese.de">
                <base:url>http://www.bergkaese.de</base:url>
                <rdfs:label>Sennerei Untermaiselstein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Oberallgaeuer Bergkaese und Emmentaler direkt aus der Sennerei online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://shop.neu.co.at">
                <base:url>http://shop.neu.co.at</base:url>
                <rdfs:label>Stephansharter Ziegenkaese</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ziegenrohmilch und Ziegenkaeseprodukte aus der eigenen Hofkaeserei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte_http://home.t-online.de/home/Ziegenhof">
                <base:url>http://home.t-online.de/home/Ziegenhof</base:url>
                <rdfs:label>Ziegenhof Wuernsreuth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>feine Ziegenkaese fuer die anspruchsvolle Kueche, Ziegenkaeserezepte</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Kaese-Milchprodukte>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost">
        <rdfs:label>Naturkost</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.phytofit.de/general/index.php">
                <base:url>http://www.phytofit.de/general/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Kraeuterparadies Lindig, Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Aumlltestes deutsches Kraeuterhaus mit Online-Shop fuer Gewuerze, +Oumlle, Haustees, Heilkraeuter, Konfituere, Honig, Nahrungsergaenzung, Kosmetik uvm. Lieferung ab 2gr, ueber 400 Kraeuter.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturform-shop.com">
                <base:url>http://www.naturform-shop.com</base:url>
                <rdfs:label>Naturform-Shop: Der Naturkostversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bioprodukte, Trockenfruechte, Nuesse, Aloe Vera, Gewuerze, vegetarische Bruehe, Frucht-Molke, Pastetchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.derjoghurt.de">
                <base:url>http://www.derjoghurt.de</base:url>
                <rdfs:label>Prebiotischer probiotischer Joghurt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>ALL-IN-1000 - prebiotischer probiotischer Joghurt selbst gemacht: Enthaelt lebende Kulturen, hohe Anzahl an gesundheitsfoerdernden Bakterien, 5 verschiedene Joghurtstaemme - natuerlich ohne Zusatzstoffe und guenstig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturelle-naturkost.de">
                <base:url>http://www.naturelle-naturkost.de</base:url>
                <rdfs:label>aber natuerlich: Naturelle! in Berlin Mitte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Natuerliche Lebensmittel und Kosmetik. Spezialitaeten, garantiert kontrolliert, koestlich und gesund!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.world-wide-wellness.com">
                <base:url>http://www.world-wide-wellness.com</base:url>
                <rdfs:label>Abnehmen mit FitLine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Basisversorgung beginnt in unserem Verdauungssystem und die beste Unterstuetzung ist das NTC+NGP.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.vitaminstoss.de">
                <base:url>http://www.vitaminstoss.de</base:url>
                <rdfs:label>Absolut natuerliche Vitamine und Mineralstoffe</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie sich alles fuer Ihre Gesundheit in unserem Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.alles-vegetarisch.de">
                <base:url>http://www.alles-vegetarisch.de</base:url>
                <rdfs:label>alles-vegetarisch.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarische Lebensmittel in einer reichen Vielfalt. Koestlichkeiten fuer die fleischlose Kueche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.haidhof.de/shop/index.html">
                <base:url>http://www.haidhof.de/shop/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Alter Haidhof Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online- und Ab-Hof-Verkauf von Kosmetika und Pflegeprodukten aus Stutenmilch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.amorebio.de">
                <base:url>http://www.amorebio.de</base:url>
                <rdfs:label>amorebio Naturkost - bundesweiter Lieferservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost, Naturkosmetik und Koerperpflege, ueber 2000 Frische- und Trockenartikel, 24 Stundenservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.aristaeos.com">
                <base:url>http://www.aristaeos.com</base:url>
                <rdfs:label>Aristaeos Deutschland, Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Olivenoelprodukte, Tee, Pflegemittel, Buecher etc. sowie Patenschaften fuer Olivenbaeume, Jobangebote Immobilien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.badteinacher.de">
                <base:url>http://www.badteinacher.de</base:url>
                <rdfs:label>Bad Teinacher Sport- und Vollwerternaehrung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Aus wertvollen Rohstoffen produzieren wir hochwertige Nudeln, Mueslis, Muesliriegel und Brotmischungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.muehlenshop.de">
                <base:url>http://www.muehlenshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Bauermuehle Mannsgereuth</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlle, Getreideprodukte, Gebaeck, Tee und Kaffee und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.baumhausgalerie.de">
                <base:url>http://www.baumhausgalerie.de</base:url>
                <rdfs:label>Baumhaus Einkaufsgalerie</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die gruene Einkaufsgalerie - Stoebern Sie im Online-Shop: Naturkost, Naturkosmetik, Naturdrogerie, Weine, Tee, Gewuerze, Bekleidung, lederfreie Schuhe uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.bergkraeuter.at/db_seiten/index.cfm">
                <base:url>http://www.bergkraeuter.at/db_seiten/index.cfm</base:url>
                <rdfs:label>Bergkraeuter-Genossenschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier koennen Sie Tee, Gewuerze, Kraeuter aus kontrolliert biologischem oesterreichischem Anbau online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.hofluetjensee.de">
                <base:url>http://www.hofluetjensee.de</base:url>
                <rdfs:label>Biobauernhof Hof Luetjensee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Biobauernhof Hof Luetjensee bietet Bioprodukte wie Biofleisch, Weisswein und Rotwein im Hofladen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biobauernmarkt.de">
                <base:url>http://www.biobauernmarkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Biobauernmarkt Reiser</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus biologisch dynamischem Anbau. Verkauf ueber unseren Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.bio-hof-gensler.de">
                <base:url>http://www.bio-hof-gensler.de</base:url>
                <rdfs:label>Bio-Hof Gensler: +Oumlkologische Produkte aus der Rhoen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Bio-Hof Gensler in der Rhoen produziert kontrollierte +Oumlko-Nahrungsmittel: Fleisch, Wurst, Backwaren und Getraenke.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.bio-laden.at">
                <base:url>http://www.bio-laden.at</base:url>
                <rdfs:label>Bioladen.at</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Verkauf und Zustellung biologischer Waren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biometzgerei-pichler.de">
                <base:url>http://www.biometzgerei-pichler.de</base:url>
                <rdfs:label>Biometzgerei Pichler</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fleisch und Wurstwaren aus kontrolliert biologischer Landwirtschaft fuer den Grossraum Muenchen. Mit Online-Bestellmoeglichkeit!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.bio-verde.de">
                <base:url>http://www.bio-verde.de</base:url>
                <rdfs:label>Bio-Verde</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturfeinkost aus biologisch kontrolliertem Anbau. Von Antipasti bis Ziegen Feta liefern wir bundesweit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biowarenhaus.de">
                <base:url>http://www.biowarenhaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Biowarenhaus.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Versand und regionale Lieferung von ueber 1.500 kontrolliert biologisch hergestellten Produkten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.brodowin.de">
                <base:url>http://www.brodowin.de</base:url>
                <rdfs:label>Brodowiner +Oumlkokorb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel aus biologisch dynamischen Anbau kommen mit dem Brodowiner +Oumlkokorb direkt in Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.casavita.de">
                <base:url>http://www.casavita.de</base:url>
                <rdfs:label>Casavita.de - Naturprodukte Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie verschiedene Naturprodukte, die Sie sogleich Online bestellen koennen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.rolle-muehle.de">
                <base:url>http://www.rolle-muehle.de</base:url>
                <rdfs:label>C.F. Rolle GmbH Muehle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie bei uns OnLine Bio-Backmischungen zum Selbstbacken von Brot und Broetchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.gesundheits-versand.com">
                <base:url>http://www.gesundheits-versand.com</base:url>
                <rdfs:label>Denisan</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialprodukte fuer die Gesundheit.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.do-line.de/der-laden/index.htm">
                <base:url>http://www.do-line.de/der-laden/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Der Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Laden ist das Naturkost Fachgeschaeft in Dortmund.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.schatzkiste.de">
                <base:url>http://www.schatzkiste.de</base:url>
                <rdfs:label>Die Schatzkiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>A. Vogel-Produkte, Tee, Kaffee, Dinkelspreukissen, Wein, Guarana-Artikel und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.vitalstore.de/index.htm">
                <base:url>http://www.vitalstore.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Dr. Herzberger's Vitalstore, Drogerieversand, Essenheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spirulina, Vitamine, Gesundheit, Tee, Kosmetik, Hefe, Allergie, Ginseng, Sport, Eiweiss, Ayurveda</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.oneworld.de/scripts/shop.prg/dritteweltpartner">
                <base:url>http://www.oneworld.de/scripts/shop.prg/dritteweltpartner</base:url>
                <rdfs:label>Dritte-Welt Partner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee, Tee, Kakao, Trockenfruechte und mehr aus Fairem Handel und oekologisch angebaut.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.dynergy.com">
                <base:url>http://www.dynergy.com</base:url>
                <rdfs:label>Dynergy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mehr Kraft, Vitalitaet und Lebensfreude durch gesunde, natuerliche Ernaehrung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.wilhelm-egle.de">
                <base:url>http://www.wilhelm-egle.de</base:url>
                <rdfs:label>Egle - Wir machen Lebens-Mittel anders.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online bestellen: Lebens-Mittel fuer eine fett- und cholesterinbewusste Ernaehrung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.die-trockenfruechte.de">
                <base:url>http://www.die-trockenfruechte.de</base:url>
                <rdfs:label>GertreidegrasPower - Die Trockenfruechte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer unbehandeltes Trockenobst aus aller Welt (fast nur Bio) und Nahrungsergaenzungsmittel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.gfshop.ch">
                <base:url>http://www.gfshop.ch</base:url>
                <rdfs:label>GFShop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Glutenfreie Lebensmittel fuer Zoeliakiebetroffene.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.grashuepfer.net">
                <base:url>http://www.grashuepfer.net</base:url>
                <rdfs:label>Grashuepfer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Naturkostseite mit kostenlosem Lieferdienst!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://naturkost-und-regionales.de">
                <base:url>http://naturkost-und-regionales.de</base:url>
                <rdfs:label>Grashuepfer Naturkost Regionales im Abo</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der GRASH+UumlPFER liefert Naturkost und regionale Produkte frei Haus und das fast ueberall in Barnim, Maerkisch-Oderland und in Teilen von Berlin.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.gruenekiste.de">
                <base:url>http://www.gruenekiste.de</base:url>
                <rdfs:label>Gruene Kiste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten qualitativ hochwertige Lebensmittel aus der Region frei Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.guaranaimport.de">
                <base:url>http://www.guaranaimport.de</base:url>
                <rdfs:label>Guaranaimport</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reines Guaranapulver direkt aus Brasilien online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.wulksfelde.de">
                <base:url>http://www.wulksfelde.de</base:url>
                <rdfs:label>Gut Wulksfelde</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gut Wulksfelde Frische und Qualitaet direkt zu Ihnen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.heiss-muehle.de">
                <base:url>http://www.heiss-muehle.de</base:url>
                <rdfs:label>Heiss Muehle GmbH - Flinsbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Website der Heiss Muehle GmbH - Flinsbach ueber den Muehlenbetrieb, den Online-Shop und Allgemeines rund ums Korn.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.herbalifeversand24.com">
                <base:url>http://www.herbalifeversand24.com</base:url>
                <rdfs:label>Herbalife Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alle Produkte von Dermajetics und Herbalife online zu bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.europeanweb.de/VP/OSK35713">
                <base:url>http://www.europeanweb.de/VP/OSK35713</base:url>
                <rdfs:label>Hofstetter International</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialkost und Produkte vom Bauernhof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.hofstetter-naturkost.de/VP/OPU1220A">
                <base:url>http://www.hofstetter-naturkost.de/VP/OPU1220A</base:url>
                <rdfs:label>Hofstetter Naturkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gesund ernaehren, gesund leben, gesund abnehmen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.Honigmet.de">
                <base:url>http://www.Honigmet.de</base:url>
                <rdfs:label>Honighaeuschen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig, Honigmet, Biohonig, Honig, Honighaeuschen, Bio-Honig, Imkerei, Bienen, Hornissen, Wespen, Solitaerbienen, Schaubienenstand, Fuehrungen, Bienenvoelker, Drachenfels, Figurenbeute, Bannmaske.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://honig-goeken.de">
                <base:url>http://honig-goeken.de</base:url>
                <rdfs:label>Honigversand Johann Goeken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honig, Schinken, Bienenstockprodukte, Hotelbedarf.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.hohmann.de">
                <base:url>http://www.hohmann.de</base:url>
                <rdfs:label>Imkerei Hohmann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Imkereierzeugnisse, Honig, Bluetenpollen, Gelee Royale, Propolis und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.just-natural.de">
                <base:url>http://www.just-natural.de</base:url>
                <rdfs:label>Just Natural</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarische Nahrungsmittel Versand Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.kera-kretas.com">
                <base:url>http://www.kera-kretas.com</base:url>
                <rdfs:label>Ker, die Sonne Kretas</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturprodukte aus Kreta.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.kiwis.de">
                <base:url>http://www.kiwis.de</base:url>
                <rdfs:label>Kiwi's</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Laden fuer natuerliche und ozeanische Nahrungsmittel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://kreta-sonnenseite.de">
                <base:url>http://kreta-sonnenseite.de</base:url>
                <rdfs:label>Kreta-Sonnenseite</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten frisches Olivenoel aus Kreta, hervorragend im Geschmack. Ein Genuss zum Kochen und Braten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.krimmel-gmbh.de">
                <base:url>http://www.krimmel-gmbh.de</base:url>
                <rdfs:label>Krimmel - Naturkostladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturbelassene Gesundheitsprodukte aus aller Welt. +Aumltherische +Oumlle, Kraeuter, Gewuerze und +Oumlle.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.land-honig.de">
                <base:url>http://www.land-honig.de</base:url>
                <rdfs:label>Land-Honig.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Viele Informationen rund um das Thema Honig sowie zahlreichen Produkten zum Bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.gsundundguet.ch">
                <base:url>http://www.gsundundguet.ch</base:url>
                <rdfs:label>Lieferservice fuer BioVegi-Lebensmittel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer BioVegi-Lebensmittel in der Schweiz</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturheilkuren.de">
                <base:url>http://www.naturheilkuren.de</base:url>
                <rdfs:label>Maren Buerger - Naturheilkuren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original Kombucha und Kefir selbst herstellen. Mit online-Bestellung, Postversand per Nachnahme.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.mecklenburger-bauernmarkt.de">
                <base:url>http://www.mecklenburger-bauernmarkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Mecklenburger Bauernmarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online - Shop und Handel im Mecklenburger Bauernmarkt: Lebensmittel, Getraenke, Saft, Fische, Fleisch, Bio- und +Oumlkoprodukte, Eier uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.mein-naturshop.de">
                <base:url>http://www.mein-naturshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Mein Naturshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost im Vollsortiment.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.MHV-Shop.de">
                <base:url>http://www.MHV-Shop.de</base:url>
                <rdfs:label>MHV-Shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkostliefersevice und Versandhandel von Holzgeschenken sowie Knatterbooten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.MonteVita.com">
                <base:url>http://www.MonteVita.com</base:url>
                <rdfs:label>MonteVita-Versand Naturkost Diabetiker-Produkte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost vom Feinsten Diabetiker-Spezialitaeten, die wirklich schmecken! Geschenkservice und Geld-zurueck-Garantie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.murgtalimkerei.de">
                <base:url>http://www.murgtalimkerei.de</base:url>
                <rdfs:label>Murgtalimkerei - Bienenerzeugnisse, Tee Naturkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer natuerliche Produkte: Bienenerzeugnisse aus eigener Imkerei, Tee, Suessigkeiten, Nahrungsergaenzung, Kosmetik, Wein und Likoere.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biokramer.de">
                <base:url>http://www.biokramer.de</base:url>
                <rdfs:label>Naturkost Naturwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Naturkost Naturwaren. Biologische Lebensmittel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturkost-martin.de">
                <base:url>http://www.naturkost-martin.de</base:url>
                <rdfs:label>Naturkost Martin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Lieferservice fuer Naturkostprodukte aller Art.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturkost24.com">
                <base:url>http://www.naturkost24.com</base:url>
                <rdfs:label>Naturkost24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Natur- und Feinkost, Getreideprodukte, Brotaufstriche, Vollkornnudeln fuer eine gesunde Ernaehrung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.naturkraftwerke.de">
                <base:url>http://www.naturkraftwerke.de</base:url>
                <rdfs:label>Naturkraftwerke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Demeter, Tee, Spirulina, Chlorella, Gruentee und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.natuur-shop.nl">
                <base:url>http://www.natuur-shop.nl</base:url>
                <rdfs:label>Natuur-Shop.nl</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Mit unseren Naturprodukten bleiben Sie natuerlich vital und gesund. Wir liefern viele Naturprodukte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.shop-international.de/fiji-Noni-Vitalsaft">
                <base:url>http://www.shop-international.de/fiji-Noni-Vitalsaft</base:url>
                <rdfs:label>Noni-Saft-Deutschland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier erhalten Sie Fiji-Noni-Vitalsaft in drei verschiedenen Sorten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.oekodirect.de">
                <base:url>http://www.oekodirect.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumlko Direct GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bio-Tiefkuehlprodukte von +Oumlko Direct.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.dataways.de/kunden/olivenbaumpate/start.html">
                <base:url>http://www.dataways.de/kunden/olivenbaumpate/start.html</base:url>
                <rdfs:label>Olivenbaum Patenschaft</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlbernehmen Sie die Patenschaft ueber einen Olivenbaum. Dafuer gibt es 5-10 l Olivenoel Extra Vergine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.olivenoel-aus-lesbos.de/">
                <base:url>http://www.olivenoel-aus-lesbos.de/</base:url>
                <rdfs:label>Olivenoel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unser Olivenoel stammt aus oekologischem Anbau von Lesbos, extravirgine, 1. Pressung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.olivenoel-mani.de">
                <base:url>http://www.olivenoel-mani.de</base:url>
                <rdfs:label>Olivenoel aus der Mani, Griechenland</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit 6 Jahren bauen wir unser Olivenoel nach ausschliesslich oekologischen Richtlinien an.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biro-gbr.de">
                <base:url>http://www.biro-gbr.de</base:url>
                <rdfs:label>+Oumllspezialitaeten fuer Kenner</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaufen Sie bei uns online kaltgepresste +Oumlle wie z. B. Schwarzkuemmeloel, Sanddormoel, Brennesseloel u.s.w.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.paul-natur.de">
                <base:url>http://www.paul-natur.de</base:url>
                <rdfs:label>Paul Naturprodukte Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ginseng, Entsafter, Vitamine, Naturkost, Getreidemuehlen, Flocker, Gerstengras, Spirulina, Chlorella, Noni, Naturkosmetik, ...</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.kuerbishof-deimel.de">
                <base:url>http://www.kuerbishof-deimel.de</base:url>
                <rdfs:label>Praemiertes steirisches Kuerbiskernoel und Kerne</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Praemiertes steirisches Kuerbiskernoel und Kuerbiskerne, absolut rein aus Erstpressung vom Kuerbishof Deimel aus der Steiermark. Schmuckflaschen. Guenstiger und zuverlaessiger Versand in Deutschland.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.quality-foods.de">
                <base:url>http://www.quality-foods.de</base:url>
                <rdfs:label>Quality-Foods.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sie erhalten bei uns verschiedene Nahrungs Genussmittel aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.querfood.com">
                <base:url>http://www.querfood.com</base:url>
                <rdfs:label>Querfood, Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachhandel fuer glutenfreie Lebensmittel fuer Zoeliakie-Sprue-Betroffene.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.biogemuese.com">
                <base:url>http://www.biogemuese.com</base:url>
                <rdfs:label>Saatshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gemuesesaatgut aus biologischer Produktion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.sachsenkraeuter.de/">
                <base:url>http://www.sachsenkraeuter.de/</base:url>
                <rdfs:label>Sachsenkraeuter GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kraeutertrank und -essig, Obstlikoer, Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.sffue.de">
                <base:url>http://www.sffue.de</base:url>
                <rdfs:label>Schule fuer Fitness und Ernaehrung GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir moechten Menschen mit Hilfe der Trennkost helfen, dauerhafte Schlankheit zu erreichen und die Gesundheit zu verbessern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.segesta.de">
                <base:url>http://www.segesta.de</base:url>
                <rdfs:label>Segesta</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoel der Extraklasse aus Sizilien und Griechenland (Pelion) unfiltriert, Saeure 0,5 % von Privat.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.lohntsich.de">
                <base:url>http://www.lohntsich.de</base:url>
                <rdfs:label>Spirulina Chlorella Vertrieb</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spirulina Chlorella von Earthrise und Sanatur, Sonderpreise fuer Vorratspackungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.staerfl-naturkost.de">
                <base:url>http://www.staerfl-naturkost.de</base:url>
                <rdfs:label>Staerfl Naturkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nahrungsergaenzungen, exclusive Naturkosmetik Michel, Bontemps Produkte, Info.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://mitglied.lycos.de/Stevia/Stevia.html">
                <base:url>http://mitglied.lycos.de/Stevia/Stevia.html</base:url>
                <rdfs:label>Stevia</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber Stevia, eine Pflanze, welche bis zu 300x staerker suesst als Zucker.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.suppenladen-passau.de">
                <base:url>http://www.suppenladen-passau.de</base:url>
                <rdfs:label>Suppenladen Passau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarische Suppen, Sossen und Gerichte, sowie Diabetikerssen, Marmeladen und Konserven.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://mypage.web.de/">
                <base:url>http://mypage.web.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tahitian Noni - unabhaengige Vertriebspartnerin G. Pirkic</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Enzymbombe-Noni Juice, der Original Tahian Noni Saft - Brand des 21. Jahrhunderts.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.tarot-tee.de">
                <base:url>http://www.tarot-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>Tarot-Tee</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nahrungsergaenzung hoechster Standard. Heilen und Schoenheit mit Noni, Aloe, Gruener Tee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.thegoldofzante.ch">
                <base:url>http://www.thegoldofzante.ch</base:url>
                <rdfs:label>The Gold of Zante - kaltgepresstes Olivenoel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das griechischste aller Olivenoele. Schon die alten Griechen wussten es: Kaltgepresstes Olivenoel hilft gegen fast alle Volkskrankheiten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.tonmuehle.de">
                <base:url>http://www.tonmuehle.de</base:url>
                <rdfs:label>Tonmuehle Ditzingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Konverntionelle Muehlenprodukte und Bioland-Muehlenprodukte aus eigener Erzeugung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.vegane-zeiten.de/">
                <base:url>http://www.vegane-zeiten.de/</base:url>
                <rdfs:label>Veganer Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegane Produkte online bestellen: Kost, Kosmetik, Schuhe, Kleidung, Buecher.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://vitalstoffe.shoppingserver.de">
                <base:url>http://vitalstoffe.shoppingserver.de</base:url>
                <rdfs:label>Vitamin, Kraeuter, Creme</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Shop mit einer grossen Auswahl und SSL Verbindung. Ihre Daten bleiben anonym.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.vitaminpartner.de/">
                <base:url>http://www.vitaminpartner.de/</base:url>
                <rdfs:label>Vitamine in unseren Partnershops</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Partnershops fuer natuerliche Vitamine, Mineralstoffe, L-Carnitin, Enzyme, Weizenkeimoel, Macadamiaoel, Bio-Jojobaoel, Weine u.a.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://naturkost.abcde.biz/">
                <base:url>http://naturkost.abcde.biz/</base:url>
                <rdfs:label>Viva Naturkost-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr guenstiger Onlineshop fuer Naturkost, Naturkosmetik und Naturwaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.wino-oekolandbau.de">
                <base:url>http://www.wino-oekolandbau.de</base:url>
                <rdfs:label>Wino +Oumlkolandbau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Obst, Gemuese und Wein aus oekologischem Anbau, woechentlicher Lieferservice, Gemuesekisten-Abo.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.won.de">
                <base:url>http://www.won.de</base:url>
                <rdfs:label>Won - World of Nature</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Innovative Begegnung, Verbindung von Wissenschaft, Natur im Bereich der Ernaehrung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost_http://www.molke-pulver.de">
                <base:url>http://www.molke-pulver.de</base:url>
                <rdfs:label>Yomona Naturprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produktion und den Vertrieb von Naturprodukten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Naturkost>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese">
        <rdfs:label>Obst-Gemuese</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.Fruchtversand.de">
                <base:url>http://www.Fruchtversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Fruchtversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern tagesfrisches Obst und Gemuese frei Haus - bundesweit und gegen Rechnung!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://surf.to/gaertnerhofw">
                <base:url>http://surf.to/gaertnerhofw</base:url>
                <rdfs:label>Gaertnerhof Welling biologisch-dynamisch</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Biologisch-dynamischer Land- u. Gartenbau, Naturkost.Gemueseabo fuer Mayen, Neuwied,Koblenz, Pellenz, Maifeld</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.mb-agrar.de">
                <base:url>http://www.mb-agrar.de</base:url>
                <rdfs:label>MB-Agrar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kartoffeln und Zwiebeln online auf dem Bauernhof bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.spargel-schrobenhausen.de">
                <base:url>http://www.spargel-schrobenhausen.de</base:url>
                <rdfs:label>Schrobenhausener Spargel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schrobenhausener Qualitaetsspargel frisch vom Erzeuger.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.spargel-net.de">
                <base:url>http://www.spargel-net.de</base:url>
                <rdfs:label>Spargel Beerenhof Baumann</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gaeubodenspargel nennen wir unsere Spargel aus den Taelern des kleinen Labertals. Bestellen Sie online ein Spargelpaket</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.Spargelhof-Siethen.de">
                <base:url>http://www.Spargelhof-Siethen.de</base:url>
                <rdfs:label>Spargelhof Siethen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spargel und mehr problemlos online einkaufen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese_http://www.spargelhof-simianer.de">
                <base:url>http://www.spargelhof-simianer.de</base:url>
                <rdfs:label>Spargelhof Simianer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spargelrestaurant und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Obst-Gemuese>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten">
        <rdfs:label>Spezialitaeten</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ossiladen-muenchen.de">
                <base:url>http://www.ossiladen-muenchen.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Ossiladen in Muenchen: Ostprodukte und -versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles gute aus den neuen Bundeslaendern: Lebensmittel, Getraenke wie Vita Cola, ueber Online-Shop bestellbar, mit Heimlieferservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.dosmex.de/sess/utn">
                <base:url>http://www.dosmex.de/sess/utn</base:url>
                <rdfs:label>Dosmex.de - Mexikanische Spezialitaeten und mehr</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer alles rund um Mexiko: Hier finden Sie mexikanische Lebensmittel wie Tortillas, Salsas, Chips und Chilis, dazu feine Tequilas, stimmungsvolle Musik und andere mexikanische Produkte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.wuerfl-exklusiv.de/oxid/">
                <base:url>http://www.wuerfl-exklusiv.de/oxid/</base:url>
                <rdfs:label>Geschenke zum Geniessen: Spezialitaeten fuer Fein- Weinschmecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschenke zum Geniessen ist ein einfach zu bedienender, 24-Stunden geoeffneter Online-Praesente-Versand-Dienst mit einem exquisiten Angebot an erlesenen Weinen, schmackhaften Spirituosen Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.lacross-shop.de">
                <base:url>http://www.lacross-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Lacross Shop Schweiz - Exklusive Schweizer Artikel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer exklusive und regionale Schweizer Artikel - ob Drinks, Kaese, Kuchen, Uhren, Sennechuttelis und viele weitere spezielle Artikel, die es bei Ihnen nicht zu kaufen gibt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.puntzelhof.de">
                <base:url>http://www.puntzelhof.de</base:url>
                <rdfs:label>Puntzelhof im Allgaeu</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Delikatessen aus dem Allgaeu: Holunderbluetensirup aus eigenem Gartenanbau, Baerlauch-Pesto, Honige, Marmeladen, Likoere uvm.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.tee-hoegele.de">
                <base:url>http://www.tee-hoegele.de</base:url>
                <rdfs:label>Teespezialitaeten Elke Hoegele Muenchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Geschaeft fuer Tee- und Spezialitaeten in Muenchen. Qualitaet und Service stehen bei uns an erster Stelle!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.villa-toscana1.de">
                <base:url>http://www.villa-toscana1.de</base:url>
                <rdfs:label>Villa Toscana 1 - Stoidis-Handelscontor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinkost aus der Toscana - Weine und Olivenoel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.schlemmerstadt.de">
                <base:url>http://www.schlemmerstadt.de</base:url>
                <rdfs:label>Adeles Schwarzwald-Buffet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Allerlei aus Raeucherkammer, Hofkaeserei, Forellen, Kochbuecher, Glaskunst,Party-Servicezulieferer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.agapes.com">
                <base:url>http://www.agapes.com</base:url>
                <rdfs:label>Agapes.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere Produkte stellen eine sorgfaeltige Auswahl der spanischen Gastronomie dar, die sich durch ihren authentischen universellen Geschmack auszeichnen. Unsere spanischen Delikatessen liefern wir ab 100 Euro frei Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ribnitzer-teigwarenshop.de/">
                <base:url>http://www.ribnitzer-teigwarenshop.de/</base:url>
                <rdfs:label>Al dente Pasta Teigwarenspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Nudeln, Pasta Teigwaren die Spezialitaeten nach Grossmutters Rezept aus Ribnitz in Mecklenburg ein wahrer Genuss!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.allamerica.de">
                <base:url>http://www.allamerica.de</base:url>
                <rdfs:label>All American - Authentic American Food Goods</rdfs:label>
                <rdfs:comment>American Food, Cookies, Sweets, Beer, Softsdrinks, BBQ, Brownies, Ahornsirup.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.johnson.ch">
                <base:url>http://www.johnson.ch</base:url>
                <rdfs:label>Alles aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online Gourmet-Shop fuer ehrgeizige Hobbykoeche und Topgastronomie. Spitzenweine und Feinkost.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.mangiare.de">
                <base:url>http://www.mangiare.de</base:url>
                <rdfs:label>Alles fuer den Feinschmecker. Mangiare.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten und Delikatessenversand, Warenkorbsystem mit Online Bestell-Moeglichkeit</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.artefakten.net">
                <base:url>http://www.artefakten.net</base:url>
                <rdfs:label>arteFakt Stiftergesellschaft mbH, Wilstedt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoel aus Italien, Spanien - Katalonien, Griechenland - Kreta und Korinth. ProGusto Antipasti aus Apulien und finnisches Roggensteinofenbrot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.artisane.de">
                <base:url>http://www.artisane.de</base:url>
                <rdfs:label>Artisane - Einkaufen in der Provence</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Besuchen Sie die Maerkte der Provence Feinkost, Spirituosen, Terracotta, Geschirr, Poterie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.bauernhof-loebke.de">
                <base:url>http://www.bauernhof-loebke.de</base:url>
                <rdfs:label>Bauernhof Loebke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten wie Eingemachtes, Brotaufstriche und Likoere vom Bauernhof.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.stefanjansen.de">
                <base:url>http://www.stefanjansen.de</base:url>
                <rdfs:label>Bienenwachsprodukte Stefan Jansen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Honig und Wachskerzen aller Art zu Grosshandelspreisen, bis 30km frei Haus lieferbar oder auch per Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.koenigsbrunn.net/bienes">
                <base:url>http://www.koenigsbrunn.net/bienes</base:url>
                <rdfs:label>Bienes Honighaus</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Honigspezialitaeten und -getraenke, Gesundheits- und Pflegeartikel aus Honig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.oswald-gmbh.de">
                <base:url>http://www.oswald-gmbh.de</base:url>
                <rdfs:label>Cafe Oswald im Chiemgau</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Premium Wellness - Gruentees, Edel-Pralinen, First-Class Schokoladen und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.canadian-store.de">
                <base:url>http://www.canadian-store.de</base:url>
                <rdfs:label>Canadian-Store - Original Canadian Specialities</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kanada-Onlineshop mit Ahorn-Produkten (Creme, Tee, Kaffee, Likoer), Cranberries, Wildlachs, Wildreis, Wein u.a.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.casa-liguria.de">
                <base:url>http://www.casa-liguria.de</base:url>
                <rdfs:label>Casa Liguria</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Olivenoel und Delikatessen aus LigurienItalien</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.cook-it-yourself.de">
                <base:url>http://www.cook-it-yourself.de</base:url>
                <rdfs:label>Cook-it-yourself</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Auf cook-it-yourself finden Sie Weine aus aller Welt, sowie ausgelesene Spirituosen und Delikatessen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.kapstadt.de/index.php">
                <base:url>http://www.kapstadt.de/index.php</base:url>
                <rdfs:label>Crocodeli - Fleisch von wilden Tieren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie online koestliches Krokodil anderes Wildfleisch von Farmen in Suedafrika.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.culinarium.at/news.asp">
                <base:url>http://www.culinarium.at/news.asp</base:url>
                <rdfs:label>Culinarium +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hochwertige regionale Spezialitaeten aus +Oumlsterreich. Weine, Kaese, Edelbraende usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.del-gaudio.de">
                <base:url>http://www.del-gaudio.de</base:url>
                <rdfs:label>Del Gaudio - Ihr Importeur fuer Hausbrandt-Caffes</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Caffes, Espressos, Cappucinos und Accessoires besonderer Qualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.delicates.de">
                <base:url>http://www.delicates.de</base:url>
                <rdfs:label>delicates.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feines aus kleinen Manufakturen: Geschenkideen, Praesenteversand, Firmenkunden-Service.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.delikatessen-aus-oesterreich.de">
                <base:url>http://www.delikatessen-aus-oesterreich.de</base:url>
                <rdfs:label>Delikatessen aus +Oumlsterreich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fuer Feinschmecker und Liebhaber unverfaelschter, authentischer Naturprodukte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.wein-web.de/index.htm">
                <base:url>http://www.wein-web.de/index.htm</base:url>
                <rdfs:label>Delikatessen und Weine aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weissweine und Rotweine aus allen Regionen Italien. Grappe, Olivenoel, Balsamicoessig, sowie Weinraritaeten zurueck bis 1960.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.der-flaschengeist.de/">
                <base:url>http://www.der-flaschengeist.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Flaschengeist</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Essig, Likoere, Weine und Grappa in unserem Onlineshop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.rennwelt.de/">
                <base:url>http://www.rennwelt.de/</base:url>
                <rdfs:label>Der Frankenladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr frankophiler Online-Shop erwartet Sie mit ausgesuchten Spezialitaeten und ausgewaehlten Erzeugnissen aus fraenkischen Landen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.schwarzwaldshop.de">
                <base:url>http://www.schwarzwaldshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Schwarzwaldshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schwarzwaelder Edelbraende, wie Zibaertle oder Kirschwasser und feine Konfitueren aus dem Schwarzwald.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.spreewaldladen.de">
                <base:url>http://www.spreewaldladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Spreewaldladen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vertrieb von Spreewaldprodukten wie Wein, Sekt, Spirituosen, Konserven, Gurken und Meerrettich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.labuonacucina.com">
                <base:url>http://www.labuonacucina.com</base:url>
                <rdfs:label>Die kulinarische Tradition der Nordtoskana</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Verwertung der gastronomischen Produkten der Nordtoskana.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.leipner-selektion.de/">
                <base:url>http://www.leipner-selektion.de/</base:url>
                <rdfs:label>Die Leipner Selektion</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sachsens feiner Delikatessenhandel fuer internationale Delikatessen und Gutes aus Sachsen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.brennerei-zimmermann.de">
                <base:url>http://www.brennerei-zimmermann.de</base:url>
                <rdfs:label>Dr. Zimmermann - Natuerlich den Schwarzwald geniessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnaepse und Likoere, Diabetikerkost, Bienenhonig und Konfituere, Muesli, Schinken und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.megagold.de">
                <base:url>http://www.megagold.de</base:url>
                <rdfs:label>Echtes Gold fuer Speisen und Getraenke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Goennen Sie sich das Exclusive, verfeinern Sie Ihre Speisen und Getraenke mit echtem Streugold.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.epifor.de">
                <base:url>http://www.epifor.de</base:url>
                <rdfs:label>epifor</rdfs:label>
                <rdfs:comment>epifor bietet aussergewoehnliche franzoesische Feinkost, Wein, Champagner, Tee, Kaffee und vieles mehr. Dazu woechentlich ein neues, raffiniertes Rezept und regelmaessige Kochkurse.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.saumage.com">
                <base:url>http://www.saumage.com</base:url>
                <rdfs:label>e-Saumage GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weltweites Angebot und Vermarktung von Original Pfaelzer Spezialitaeten, wie Wurst und Wein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.esprya.com/">
                <base:url>http://www.esprya.com/</base:url>
                <rdfs:label>Esprya</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Spirituosen, Champagner, Geschenke, Magazin fuer Cocktails, Bars, Lifestyle.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.essigbasar.de">
                <base:url>http://www.essigbasar.de</base:url>
                <rdfs:label>Essig +Oumll Basar Gummersbach</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Spezialitaeten aus dem Bergischen Land.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.eworld24.de/navigate.do">
                <base:url>http://www.eworld24.de/navigate.do</base:url>
                <rdfs:label>EWorld24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusive Weine, Zubehoer, Cognac, italienische Teigwarenspezialitaeten und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.gepa3.de">
                <base:url>http://www.gepa3.de</base:url>
                <rdfs:label>Fair gehandelte Lebensmittel aus der Dritten Welt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir engagieren uns fuer Partnerschaft mit den Menschen in Lateinamerika, Afrika und Asien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.feenhaus-u-hexenkueche.com">
                <base:url>http://www.feenhaus-u-hexenkueche.com</base:url>
                <rdfs:label>Feenhaus Hexenkueche</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Kraeuter, Essig, Gewuerze, Belg. Pralinen, Spirituosen, Honig, Suesswaren, +Oumlko Naturwaren, Kaffee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.fein-koestlich.at/">
                <base:url>http://www.fein-koestlich.at/</base:url>
                <rdfs:label>Fein und Koestlich Delikatessen - +Oumlsterreich-weiter Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Importhaus in Stockerau Wien, Geschenkkoerbe, Wein uvm. an Restaurants und Privatkunden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.feinkostbestellung.de">
                <base:url>http://www.feinkostbestellung.de</base:url>
                <rdfs:label>Feinkostbestellung.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus Italien und der Welt: +Oumlle, Oliven, Trueffel, Pasta, Antipasti, Konfitueren, Suesses.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.tauernlamm.at">
                <base:url>http://www.tauernlamm.at</base:url>
                <rdfs:label>Firma Tauernalmm</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Salzburger Unternehmen fuer Produkte aus der Nationalparkregion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.denic.de/de/transit-info.html">
                <base:url>http://www.denic.de/de/transit-info.html</base:url>
                <rdfs:label>Fixo.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spargelschaeler, Karottenschaeler und Gurkenschaeler die unerlaesslichen Helfer fuer die Kueche.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.franca.de">
                <base:url>http://www.franca.de</base:url>
                <rdfs:label>Franca - Geniessen und kaufen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Weine, Feinkost und Geschenkideen aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.kaffeedepot.t-shops.de">
                <base:url>http://www.kaffeedepot.t-shops.de</base:url>
                <rdfs:label>Freiburger Kaffee-Depot</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaffee in Gastronomiequalitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.culinaire.com/">
                <base:url>http://www.culinaire.com/</base:url>
                <rdfs:label>Galerie Culinaire - Marktplatz fuer Feinschmecker</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shopping, Die Kueche, Drinks, Pipe Cigar, Vinum, Guides, News, Rezepte, Chat.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.geschenkideen-shop.de">
                <base:url>http://www.geschenkideen-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>geschenkideen-shop.de - Feinschmeckerspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Geschenke wie Weine, +Oumlle, Schokolade, Whisky, Tee, Likoere, Praesentkoerbe und andere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.nudelfondue.de">
                <base:url>http://www.nudelfondue.de</base:url>
                <rdfs:label>Giaco - das Nudelfondue</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fonduesystem zum Servieren von Nudeln. Online-Shop mit Pasta und Saucen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.neitzke-eichbaum.de">
                <base:url>http://www.neitzke-eichbaum.de</base:url>
                <rdfs:label>Gourmet-Service Neitzke-Eichbaum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir fuehren Lachs, Wein, Sekt, Braende, Grappa, Likoere und Saiblinge von erlesener Auswahl.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.gourmet-shop24.de">
                <base:url>http://www.gourmet-shop24.de</base:url>
                <rdfs:label>Gourmetshop24</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lassen Sie sich mit dem gourmet-shop24 in die Welt der feinen Genuesse entfuehren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.oelbaum.net/">
                <base:url>http://www.oelbaum.net/</base:url>
                <rdfs:label>Griechisches Olivenoel aus der Mani: Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Extra vergine Olivenoel sowie zahlreiche Informationen zu seinem Einfluss auf den Cholesterin Spiegel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.gz-aromany.de">
                <base:url>http://www.gz-aromany.de</base:url>
                <rdfs:label>GZ-Aroma</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Espresso, Capuccino, Kaffee, Caf+eacute, Melange, Grappa und Heiss- und Kaltgetraenkeautomaten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.hanseaten-select.de">
                <base:url>http://www.hanseaten-select.de</base:url>
                <rdfs:label>Hanseaten Select</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Champagner, Spirituosen, Confiserie, Praesente und andere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.heidenatur.de/">
                <base:url>http://www.heidenatur.de/</base:url>
                <rdfs:label>Heidenatur.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus der Lueneburger Heide: Heidschnucken- und Wildprodukte, Heidehonig, usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.hellas-agora.de">
                <base:url>http://www.hellas-agora.de</base:url>
                <rdfs:label>hellasagora - Der virtuelle Griechenlandmarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Natives Olivenoel von der Insel Lesvos, aus kontrolliert-biologischem Anbau, erste Kaltpressung. Griechische Weine, Literatur, Musik, Kunstdrucke, Postkarten, +Uumlbersetzungen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.hexagone-versand.de">
                <base:url>http://www.hexagone-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>Hexagone-Versand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Hexagone-Versand bietet Konserven, Spezialitaeten, Weine, Spirituosen, CD, Buecher, Kleidung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.lachs-versand.de">
                <base:url>http://www.lachs-versand.de</base:url>
                <rdfs:label>INNOFOOD GmbH Co. Service KG</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessenversand. Raeucherlachs und Fischdelikatessen, italienische Pasta, aromatisierte Olivenoele und Essige. Geschenkservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.italhandel.com">
                <base:url>http://www.italhandel.com</base:url>
                <rdfs:label>Italhandel.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Grappa und andere Spezialitaeten aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.jamon.de">
                <base:url>http://www.jamon.de</base:url>
                <rdfs:label>Jamon.de - Online-Shop fuer spanische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Serrano Schinken, Pata Negra, Wurstwaren, Manchego Kaese, Tapas, Paella, Oliven, Olivenoel Essig, Wein Sherry etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.hoerrlein.com">
                <base:url>http://www.hoerrlein.com</base:url>
                <rdfs:label>Johann Hoerrlein Feinkost GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Unsere Spezialitaeten: eingelegter Knoblauch, marinierte Oliven, frischer Meerrettich, verschiedene Antipasti (auch gefuellt), griechischer Feta, knackige Asia-Salate und viel Mediterranes.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.koeser.com">
                <base:url>http://www.koeser.com</base:url>
                <rdfs:label>Koeser Delikatessen-Versand, Bremerhaven</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten und Delikatessen online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://kretabazar.cjb.net">
                <base:url>http://kretabazar.cjb.net</base:url>
                <rdfs:label>Kreta +quotFilaraki+quot Bazar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktversand aus Kreta: Olivenoel, Raki, Leder, Handarbeiten, Kraeuter, Gewuerze, griechischer Kaffee, Zigaretten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.kukki.de">
                <base:url>http://www.kukki.de</base:url>
                <rdfs:label>Kukki's Homepage</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kukki's Erbsensuppe, Kesselgulasch aus der Gulaschkanone</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ruperts.de">
                <base:url>http://www.ruperts.de</base:url>
                <rdfs:label>Kulinarischermarkt Rupert Codlitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kulinarische Koestlichkeiten fuer den Feinschmecker: wir liefern Ihnen alles, was Sie fuer ein Gourmetmahl brauchen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.kernoelman.de">
                <base:url>http://www.kernoelman.de</base:url>
                <rdfs:label>Kuerbiskernoel vom Kernoelmann Toni Deimel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Echtes Kuerbiskernoel  Kernoel vom Kernoelmann Toni Deimel. Aus familien- eigener Herstellung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.lemoulin.de">
                <base:url>http://www.lemoulin.de</base:url>
                <rdfs:label>Le Moulin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Eifeler Gourmet Produkte sind natuerlich handgemacht. Herkunft Reinheit der Zutaten pruefen wir.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.loegame.de">
                <base:url>http://www.loegame.de</base:url>
                <rdfs:label>Loe-Ga-Me</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus dem Waldecker Land. Wurst, Wein, Spirituosen, Fruchtwein, Kaffee, Honig, Geschenkideen, Geschenkkorb, Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.maintal-frucht.de/shop/enter.html">
                <base:url>http://www.maintal-frucht.de/shop/enter.html</base:url>
                <rdfs:label>Maintal-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fraenkisches Hiffenmark, Konfitueren, Gelees, Preiselbeeren und weitere Spezialitaeten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.mannis-laden.com/shop">
                <base:url>http://www.mannis-laden.com/shop</base:url>
                <rdfs:label>Mannis Laden</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachversand fuer Schokolade, Kuvertuere, Pralinen, Bioprodukte, Essige, Kuchendekor und vielem mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.mate-tee.de">
                <base:url>http://www.mate-tee.de</base:url>
                <rdfs:label>mate-tee.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Informationen ueber Mate-Tee (Yerba) und Online-Shop fuer Spezialitaeten aus Suedamerika Geschenkideen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.sedoparking.com/fruchttraum.de">
                <base:url>http://www.sedoparking.com/fruchttraum.de</base:url>
                <rdfs:label>Michys Fruechtetraeume</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hausgemachte Konfitueren, Marmeladen, Gelees, Chutneys, Likoere, Kraeuteressige und Kraeuteroele aus dem Schwarzwald.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.mileva.de">
                <base:url>http://www.mileva.de</base:url>
                <rdfs:label>Mileva - Le delizie del sud</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Feinkost und Qualitaetsweine direkt nach Hause</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.mittelmeerbasar.de">
                <base:url>http://www.mittelmeerbasar.de</base:url>
                <rdfs:label>Mittelmeerbasar</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, +Oumlle, Pasta und andere Spezialitaeten aus den Urlaubslaendern rund um das Mittelmeer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.normanshop.com">
                <base:url>http://www.normanshop.com</base:url>
                <rdfs:label>Normanshop - italienische Qualitaetsprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Gourmetshop spezialisiert auf italienische Produkte. Gourmetfuehrer, Gewinnspiel, Club.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://tuttoitalia.dermarktplatz.at/">
                <base:url>http://tuttoitalia.dermarktplatz.at/</base:url>
                <rdfs:label>Normanshop.com - Das Beste aus Italien</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Essig +Oumll, Rotwein, Weisswein, Schaumwein, Dessertwein, Teigwaren, Konfituere, Suesses, Wurstwaren und Kaese aus Italien.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.omas-nudeln.de">
                <base:url>http://www.omas-nudeln.de</base:url>
                <rdfs:label>Omas Nudeln Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Omas Nudeln und Likoere.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.suessesgold.de">
                <base:url>http://www.suessesgold.de</base:url>
                <rdfs:label>Oro Dulce - +Oumll fuer Gourmets Gesundheitsbewusste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>suessesgold.de: Hochwertiges Olivenoel aus dem Sueden Spaniens - drei Generationen Erfahrung im Anbau und der Verarbeitung von Olivenoel. Mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ossiladen.de">
                <base:url>http://www.ossiladen.de</base:url>
                <rdfs:label>Ossiladen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Onlineshop fuer Ostprodukte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ostprodukte.de">
                <base:url>http://www.ostprodukte.de</base:url>
                <rdfs:label>Ostprodukte.de - Qualitaetsprodukte aus dem Osten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Portal rund um Qualitaetsprodukte aus den neuen Bundeslaendern.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ostversand.de/index.html">
                <base:url>http://www.ostversand.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Ostversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte aus den neuen Bundeslaendern, die es schon zu DDR-Zeiten gab online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.praesentkiste.de">
                <base:url>http://www.praesentkiste.de</base:url>
                <rdfs:label>Praesentkiste.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pfaelzer Spezialitaeten - Wein, Sekt, Zigarren uvm. - mit online Praesentservice.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.alpha-service.de">
                <base:url>http://www.alpha-service.de</base:url>
                <rdfs:label>Praesentversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusiver Praesentversand: Wein, Sekt, Champagner, Lachs, Pralin+eacutes: Aussuchen - Bestellen - Fertig. Alles andere erledigen wir fuer Sie.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.propraesent.de">
                <base:url>http://www.propraesent.de</base:url>
                <rdfs:label>ProPraesent.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kulinarische Geschenke fuer jeden Geschmack und fuer jeden Anlass.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://mitglied.lycos.de/rmortale/">
                <base:url>http://mitglied.lycos.de/rmortale/</base:url>
                <rdfs:label>Ricky Mortale Olivenoel, Genf (CH)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgesuchte Olivenoele von bester Qualitaet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.rommelsbacher-pilzzucht.de">
                <base:url>http://www.rommelsbacher-pilzzucht.de</base:url>
                <rdfs:label>Rommelsbacher-Pilzzucht</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Pilze, Pilzucht, Rezepte, Literatur und Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.rosarios-bottega.de">
                <base:url>http://www.rosarios-bottega.de</base:url>
                <rdfs:label>Rosario's Bottega</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Spezialitaeten: Weine, Grappa, Espresso, Balsamessig, Olivenoel, Nudeln.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.rossini-gmbh.de">
                <base:url>http://www.rossini-gmbh.de</base:url>
                <rdfs:label>Rossini Degustazione - Italienische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Italienische Weine, Grappa, Prosecco, Kaffee, Balsamico.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.Sanddornquelle.de">
                <base:url>http://www.Sanddornquelle.de</base:url>
                <rdfs:label>Sanddornquelle</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Sanddorn ,Wildobst ,Holunder ,Schlehe, Mecklenburger Spezialitaeten, Honig, Saft, Saefte Konfituere, Marmelade.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.schelshorn-foodline.de">
                <base:url>http://www.schelshorn-foodline.de</base:url>
                <rdfs:label>Schelshorn FoodLine</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshopping fuer Trockenfruechte, Nusskerne, Speiseoele, Essig, Edelschnaepse und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.schlemmermarken.de">
                <base:url>http://www.schlemmermarken.de</base:url>
                <rdfs:label>Schlemmermarken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Markenprodukte aus Sachsen-Anhalt: Halberstaedter Wuerstchen, Roestfein Mocca Edel, Hallorenkugeln, Rotkaeppchen Sekt und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.schlemmerparadies.de">
                <base:url>http://www.schlemmerparadies.de</base:url>
                <rdfs:label>Schlemmerparadies.de - Der Online-Shop fuer Schlemmer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shopping fuer Internationale Spezialitaeten, Gewuerze, Tee, uvm. Mit Warenkorb</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.badenpage.de/schwarzwaelder-spezialitaeten">
                <base:url>http://www.badenpage.de/schwarzwaelder-spezialitaeten</base:url>
                <rdfs:label>Schwarzwaelder Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand von Schwarzwaelder Spezialitaeten: Badischer Wein, Schwarzwaelder Schinken, Konfituere, Kuckuckuhren und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.senfsalon.de">
                <base:url>http://www.senfsalon.de</base:url>
                <rdfs:label>Senfsalon</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ausgefallene Senf-Sorten, exotische Chutneys und koestliche Spezialitaeten - auch als Geschenk-Idee.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.sonsbecker.de">
                <base:url>http://www.sonsbecker.de</base:url>
                <rdfs:label>Sonsbecker Delikatessen Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Delikatessen Versand fuer ganz Deutschland, Partyservice fuer die Grossraeume Koeln, Bonn, Duesseldorf, Niederrhein und Ruhrgebiet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.ahrweinshop.de">
                <base:url>http://www.ahrweinshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Spezialitaeten aus der Region</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wein, Pralinen, Tees.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.spreewald-shopping-center.de">
                <base:url>http://www.spreewald-shopping-center.de</base:url>
                <rdfs:label>Spreewald Shopping Center</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Originalpodukte aus dem Spreewald wie +Oumlle, Gurken usw.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.dresdnerstollen.de">
                <base:url>http://www.dresdnerstollen.de</base:url>
                <rdfs:label>Stollen - Original Dresdner Christstollen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Dresdner Stollen, Christ-, Mandel-, Rosinen-, Diabetikerstollen, Gebaeck, Versand, Weihnachten, Osterbrot.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.stollen.net">
                <base:url>http://www.stollen.net</base:url>
                <rdfs:label>Stollen.net - Kaufen Sie hier ihren Original Dresdner Stollen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Stollen.net-Kaufen Sie hier ihren Original Dresdner Christstollen. Der Stollenshop liefert weltweit</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.suedwestversand.de">
                <base:url>http://www.suedwestversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Suedwestversand - Abteilung von bns business network services</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop: Nudeln, Wurstprodukte, Honig, Kunst, Uhren, Spirituosen, Freizeit-Spiele Schwarzwald-Landschaft, Staedte, Rezepte, Karte, Tourismus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.flugtee.de">
                <base:url>http://www.flugtee.de</base:url>
                <rdfs:label>Tee-Fachversand.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinster Darjeeling-Tee, erntefrisch per Flugzeug eingetroffen. Ein aussergewoehlicher Hochgenuss.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.terramore.de/">
                <base:url>http://www.terramore.de/</base:url>
                <rdfs:label>Terramore - Mediterrane Koestlichkeiten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Oumlle aus Dalmatien und Italien, Essig, Balsamico, Pesto und Saucen, Pasten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.teteatete-shop.de">
                <base:url>http://www.teteatete-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>Tte  Tte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Tee, Wein, Whisky und andere Spezialitaeten aus aller Welt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.teutoburger.de">
                <base:url>http://www.teutoburger.de</base:url>
                <rdfs:label>Teutoburger Praesentservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Service fuer Praesentkoerbe: Deutsche Delikatessen, La Cucina Italiana - Ars Vivendi, Zur blauen Teestunde und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.thueringer-spezialitaeten.de">
                <base:url>http://www.thueringer-spezialitaeten.de</base:url>
                <rdfs:label>Thueringer Spezialitaetenmarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Original Thueringer Produkte: Wurst, Spirituosen, Bier, Wein, Saefte, Suesswaren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.traubenkernoel.com">
                <base:url>http://www.traubenkernoel.com</base:url>
                <rdfs:label>Timrott Bio-Produkte GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir stellen hochwertiges Traubenkernoel her.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.vees-kaffee.de">
                <base:url>http://www.vees-kaffee.de</base:url>
                <rdfs:label>vees kaffee Bohnen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Herstellung und Verkauf von Kaffeespezialitaeten</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.vinothek-traeger.de">
                <base:url>http://www.vinothek-traeger.de</base:url>
                <rdfs:label>Vinothek Traeger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exklusive Weinspezialitaeten aus Suedungarn.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.liebenauer-landleben.de/oxid.php//cl/start_shop">
                <base:url>http://www.liebenauer-landleben.de/oxid.php//cl/start_shop</base:url>
                <rdfs:label>Vins i Caves - italienische spanische Spezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer spanische und italienische (sardische) Spezialitaeten - Olivenoel, Kaese, Honig, Gewuerze, Suesswaren, Weine, Cavas und mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.waldhonig-schnaepsle.de">
                <base:url>http://www.waldhonig-schnaepsle.de</base:url>
                <rdfs:label>Waldhonig-Schnaepsle, Weilheim</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waldhonig-Schnaepsle, hergestellt nach ueberliefertem Hausrezept.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.herzinger.at">
                <base:url>http://www.herzinger.at</base:url>
                <rdfs:label>Weingut Herzinger</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine, Likoere, Schnaepse, Sekt und Fruchtprodukte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.werner-delikatessen.de">
                <base:url>http://www.werner-delikatessen.de</base:url>
                <rdfs:label>Werner Delikatessen aus Groemitz</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Matjes Holstein Spezialitaeten Bratheringe Shopping Delikatessen Werner Seefahrtsklause</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.best-whisky.de/">
                <base:url>http://www.best-whisky.de/</base:url>
                <rdfs:label>Whisky-Versandhandel</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand erlesener schottischer Whiskies.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.wild-braten.com">
                <base:url>http://www.wild-braten.com</base:url>
                <rdfs:label>Wildbraten-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Spezialitaeten aus Wild: Braten, Wuerste und Schinken. Ohne Konservierungsstoffe nach ueberlieferten Rezepten hergestellt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://mypage.web.de/">
                <base:url>http://mypage.web.de/</base:url>
                <rdfs:label>Wildbret</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Reh und Wildschwein - Koestliches aus heimischen Waeldern frisch auf den Tisch.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.wildschinken.de">
                <base:url>http://www.wildschinken.de</base:url>
                <rdfs:label>Wildspezialitaeten aus Waldeck's Waeldern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wildschinken direkt vom Jaeger von der Firma Wilhelm Kaufmann.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten_http://www.zobl.biz">
                <base:url>http://www.zobl.biz</base:url>
                <rdfs:label>Zobl Wildspezialitaeten</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online - Shop fuer Wildspezialitaeten, Gourmet und Feinschmecker Gerichte vom Wild, Suppen Saucen sowie Beilagen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Spezialitaeten>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt">
        <rdfs:label>Supermarkt</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.sparmarkt-fischer.de">
                <base:url>http://www.sparmarkt-fischer.de</base:url>
                <rdfs:label>Der Onlinesupermarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlinesupermarkt fuer Dresden mit Lieferung am Wochenende, ohne Mindestbestellwert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.direktkauf-online.de/direktkauf.html">
                <base:url>http://www.direktkauf-online.de/direktkauf.html</base:url>
                <rdfs:label>Direktkauf AG - Vertriebspartneranmeldung</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktkauf AG - Vertriebspartneranmeldung, Direktkauf ist ein Onlinesupermarkt mit bundesweitem Lieferservice innerhalb 48 Stunden.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.easyEinkauf.de">
                <base:url>http://www.easyEinkauf.de</base:url>
                <rdfs:label>EasyEinkauf.de - taeglich online einkaufen!</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel online einkaufen in ganz Deutschland!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.edeka-online.de">
                <base:url>http://www.edeka-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Edeka Online-Shopping</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bestellen Sie aus unserem Einkaufskatalog ca. 2800 Artikel.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.trabold-markt.de">
                <base:url>http://www.trabold-markt.de</base:url>
                <rdfs:label>Edeka Trabold</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel, Haushaltswaren, Textilien, Backwaren und +Oumlko-Produkte.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.einkaufsfreun.de">
                <base:url>http://www.einkaufsfreun.de</base:url>
                <rdfs:label>Einkaufsfreun.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lieferservice fuer Supermarktartikel in Dresden und Umgebung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.vogeley.de/index.html">
                <base:url>http://www.vogeley.de/index.html</base:url>
                <rdfs:label>Familie Vogeley Diaetess-Direkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel fuer die besondere Ernaehrung, z.B. fuer Diabetiker und Allergiker, zur Gewichtsreduktion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.gvnet-infodienst.de">
                <base:url>http://www.gvnet-infodienst.de</base:url>
                <rdfs:label>Foodservice Portal, Berlin</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Internetsite, die im Foodservice Markt schnellen und direkten Zugang zu eCommerce bietet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.freude-am-kaufen.de">
                <base:url>http://www.freude-am-kaufen.de</base:url>
                <rdfs:label>Freude-am-Kaufen.de - Online-Supermarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shopping fuer Frischprodukte, Lebensmittel, Blumen, Drogerie- und Haushaltswaren in der Umgebung von Duesseldorf und im Ruhrgebiet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.reformhaus-weisschuh.de">
                <base:url>http://www.reformhaus-weisschuh.de</base:url>
                <rdfs:label>Georgia Weisschuh Reformhaus Stuttgart-Vaihingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier finden Sie mehr als 1500 Reformwaren-Artikel und unseren Online-Shop, in dem Sie bequem von zu Hause aus bestellen koennen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.glauche-express.de">
                <base:url>http://www.glauche-express.de</base:url>
                <rdfs:label>Glauche-Express</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Lieferservice und Online-Shop fuer Lebensmittel, Feinkostwaren und Spezialitaeten im Raum Leipzig.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.leb-direkt.de">
                <base:url>http://www.leb-direkt.de</base:url>
                <rdfs:label>leb-direkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweiter Versand von Lebensmittel, Haushaltswaren, Kosmetikartikeln.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.lebensmittelprofi.de">
                <base:url>http://www.lebensmittelprofi.de</base:url>
                <rdfs:label>Lebensmittelprofi.de - Ihr Supermarkt im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittelprofi.de liefert Ihnen Lebensmittel zu Preisen wie im Rewe-Markt nebenan.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.lebensmitteltuete.de">
                <base:url>http://www.lebensmitteltuete.de</base:url>
                <rdfs:label>Lebensmitteltuete Online-Supermarkt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Supermarkt fuer Nuernberg und Fuerth.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.lemis.de">
                <base:url>http://www.lemis.de</base:url>
                <rdfs:label>Lemis - Lebensmittel-Lieferservice im MK</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Lebensmittel-Lieferservice im Maerkischen Kreis - Online shoppen, wir liefern direkt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.padershop.de/such2/rasche/">
                <base:url>http://www.padershop.de/such2/rasche/</base:url>
                <rdfs:label>Markant Supermarkt Rasche, Paderborn</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkte von Obst und Gemuese bis zu Suesswaren und Zahnpasta online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.minimal-expo-markt.de">
                <base:url>http://www.minimal-expo-markt.de</base:url>
                <rdfs:label>MiniMAL-Expo-Markt</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Frische Lebensmittel rund um die Uhr. Online-Kundenberatung, Live-Cam Kunden-Chat.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.multi-bringts.com">
                <base:url>http://www.multi-bringts.com</base:url>
                <rdfs:label>Mulzi Bringts</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Der Online Verbrauchermarkt in Leer und Umgebung. Alles was sie brauchen frei Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.neukauf-weissmann.de">
                <base:url>http://www.neukauf-weissmann.de</base:url>
                <rdfs:label>Neukauf-Markt Weissmann - Brigachtal und Loeffingen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ein volles Lebensmittelsortiment. Heute bestellt - heute geliefert.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.shop-reitzmann.de">
                <base:url>http://www.shop-reitzmann.de</base:url>
                <rdfs:label>Online-Supermarkt Reitzmann Aschaffenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Lebensmittel Online einkaufen, in Aschaffenburg und Umgebung</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.ostshops.de">
                <base:url>http://www.ostshops.de</base:url>
                <rdfs:label>OstSops</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kulinarische Genuesse aus Thueringen sind unvergesslich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.produkte-aus-sachsen.de">
                <base:url>http://www.produkte-aus-sachsen.de</base:url>
                <rdfs:label>Produkte aus Sachsen und den neuen Laendern</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Von +quotB+quot wie Bambina bis +quotZ+quot wie Zetti.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.supermarkt-24.de">
                <base:url>http://www.supermarkt-24.de</base:url>
                <rdfs:label>Supermarkt 24 - Ihr Schnelleinkauf im Internet</rdfs:label>
                <rdfs:comment>24 Stunden einkaufen mit bequemer Lieferung nach Hause. Supermarkt Osnabrueck.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.ihr-supermarkt.de">
                <base:url>http://www.ihr-supermarkt.de</base:url>
                <rdfs:label>Supermarkt.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Kaufen sie einfach bequem online ein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.vegetarische-suppen.de">
                <base:url>http://www.vegetarische-suppen.de</base:url>
                <rdfs:label>Vegetarische Suppen.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Vegetarisch frei von Konservierungsstoffen frei von Glutamat, cholesterinfrei, purinfrei, glutenfrei.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt_http://www.neukauf-haste.de">
                <base:url>http://www.neukauf-haste.de</base:url>
                <rdfs:label>24 Stunden Einkaufen bei Neukauf-Haste</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Neu in Osnabrueck: Lebensmittel im Internet kaufen mit bequemer Lieferung nach Hause.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Supermarkt>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren">
        <rdfs:label>Tabakwaren</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://humidor-welt.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi">
                <base:url>http://humidor-welt.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Humidor-Welt.de - Humidore fuer jeden Geschmack</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop mit grosser Ausswahl: Humidore in allen Groessen, Zigarrenzubehoer, Reisehumidore, Gastrohumidore sowie Cutter, Aschenbecher, Befeuchter, Hygrometer. Weltweiter Versand.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.ibermercado.com">
                <base:url>http://www.ibermercado.com</base:url>
                <rdfs:label>Rauchers Paradise - Zigaretten guenstig online kaufen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Zigaretten und Tabakwaren aller bekannten Marken zu extrem guenstigen Preisen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.shopping-highlights.de">
                <base:url>http://www.shopping-highlights.de</base:url>
                <rdfs:label>Shopping-Highlights - Zigaretten-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alle Zigarettenmarken. Guenstig Zigarettenstangen kaufen und schenken! Sendung geht an Geschenkempfaenger nach Hause.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigaretten.de">
                <base:url>http://www.zigaretten.de</base:url>
                <rdfs:label>zigaretten.de - Guenstiger rauchen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>zigaretten.de: Kaufen Sie ganz legal bequem Ihre Lieblinksmarke im Online-Shop ein.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarren-discount.com">
                <base:url>http://www.zigarren-discount.com</base:url>
                <rdfs:label>Zigarren Discount S.L. - Zigarren zu Discountpreisen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alle namhaften Zigarren zu besonders guenstigen Preisen im Online-Shop sowie Zubehoer und edle Weine - versandkostenfrei innerhalb der EU. Staendig besondere Angebote.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabaco.de">
                <base:url>http://www.tabaco.de</base:url>
                <rdfs:label>Zigarren und Zubehoer - Flor de Tabaco</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand hochwertiger Zigarren und der entsprechenden Accessoires, wie z.B. Humidore, Zigarrenabschneider, Zigarrenetuis und Zigarrenzubehoer. Mit Online-Bestellmoeglichkeit!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.topsmoke.de">
                <base:url>http://www.topsmoke.de</base:url>
                <rdfs:label>A Top Smoke - feinste Tabakwaren und Accessoires.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Feinste Tabakwaren virtuell bestellen und live geniessen - wir eroeffnen Ihnen die Welt des Fine Smoke.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.active-honduras.com">
                <base:url>http://www.active-honduras.com</base:url>
                <rdfs:label>Active Honduras Cigars</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit vielen Premium-Zigarren aus Honduras.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.blubberhaus.de">
                <base:url>http://www.blubberhaus.de</base:url>
                <rdfs:label>Blubberhaus.de: Wasserpfeifen, Tabak und Zubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer orientalische Wasserpfeifen, Wasserpfeifentabak und Zubehoer. Einfach online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.bongland.de">
                <base:url>http://www.bongland.de</base:url>
                <rdfs:label>Bongland - Raucherzubehoer Geschenke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir bieten in unserem Shop Bongs und Raucherzubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigarcorner.ch/index.phtml">
                <base:url>http://www.cigarcorner.ch/index.phtml</base:url>
                <rdfs:label>Cigarcorner.ch, Bachenbuelach (CH)</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Generalimporteur der handgefertigten brasilianischen +quotDon Pepe+quot Zigarren fuer Europa.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigar-culture.com/">
                <base:url>http://www.cigar-culture.com/</base:url>
                <rdfs:label>Cigar-Culture</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigarren-Accessoires, Humidore, Klimaschraenke und alles was man zum Zigarren rauchen benoetigt.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarette.de">
                <base:url>http://www.zigarette.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigarette.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ihr Internet-Shop fuer Zigaretten. Grosse Auswahl - Bequeme Lieferung.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigarmaxx.de">
                <base:url>http://www.cigarmaxx.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigarmaxx</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop fuer den Zigarrenliebhaber, Zigarren und Zigarrenaccessoires.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigarrenversand.de">
                <base:url>http://www.cigarrenversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigarrenversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl an Havanna Zigarren. Direktimportspezialitaeten aus der Karibik. Alles rund um die Zigarre.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigarweb.de">
                <base:url>http://www.cigarweb.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigarweb.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Infos ueber Zigarren und Pfeifen, Online-Shop, Events, Clubs, Links.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigarworld.de">
                <base:url>http://www.cigarworld.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigarworld</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Service, Events, Gewinnspiele und ueber 1.000 Artikel in unserem Online-Shop. Viel Spass!</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigar-worldshop.de">
                <base:url>http://www.cigar-worldshop.de</base:url>
                <rdfs:label>Cigar-Worldshop.de - Edle Cigarren und Pfeifen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Cigar-worldshop.de - fuer Liebhaber und Freunde edler Cigarren und Pfeifen - aktuelle und informativ</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigaretten.online.ms/">
                <base:url>http://www.zigaretten.online.ms/</base:url>
                <rdfs:label>cig4me.com - Vertriebspartner M. Froehlich</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Preiswert Zigaretten online kaufen: Camel, Dunhill, Marlboro, Pall Mall, West oder andere. Tag und Nacht online einkaufen, fast zum halben Preis.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigar-pipe.com/enter2.htm">
                <base:url>http://www.cigar-pipe.com/enter2.htm</base:url>
                <rdfs:label>Cyber Cigar Direct Worldwide</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineshop mit Zigarren, Havannas, Pfeifen, Tabak, Humidoren, Zubehoer und vielem mehr. SSL.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.denicotea.de/">
                <base:url>http://www.denicotea.de/</base:url>
                <rdfs:label>Denicotea GmbH</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Denicotea hat alles, was das Rauchen schoener macht, Filter, Spitzen, Pfeifen</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.annonces.de/Pfeifenshop/">
                <base:url>http://www.annonces.de/Pfeifenshop/</base:url>
                <rdfs:label>Der Pfeifenshop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Tabakpfeifen, Pfeifentabak, Filter, Pfeifenraucher-Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.discounttabak.de">
                <base:url>http://www.discounttabak.de</base:url>
                <rdfs:label>Discounttabak.de - Zigaretten online einkaufen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bis zu 800 Zigaretten online einkaufen und dabei kraeftig sparen - legal importieren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.doncigarro.ch">
                <base:url>http://www.doncigarro.ch</base:url>
                <rdfs:label>DonCigarro - Zigarren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>DonCigarro, erste Adresse in Sachen Zigarren. Riesige Auswahl. Hunderte Premium-Zigarren aus Kuba, Honduras, Nicaragua und der Dominikanischen Republik. Uns koennen Sie vertrauen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.cigar.de/">
                <base:url>http://www.cigar.de/</base:url>
                <rdfs:label>Fendt Zigarren-Versand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Katalog, Zigarrensuche nach Anbaulaendern, Marken, Formate, Preise, Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.firstbuycenter.com">
                <base:url>http://www.firstbuycenter.com</base:url>
                <rdfs:label>firstbuycenter.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigaretten bis zu 45% guenstiger einkaufen als im Handel, alle Marken verfuegbar.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.headshop-bremen.de">
                <base:url>http://www.headshop-bremen.de</base:url>
                <rdfs:label>Headshop-Bremen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Headshop, Hanfshop, Raucherbedarf, Bongs guestige Preise online ohne Risiko bestellbar.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.houseoftobacco.de">
                <base:url>http://www.houseoftobacco.de</base:url>
                <rdfs:label>House of Tobacco</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles fuer den Zigarrenliebhaber (incl. Online-Shop !)</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.humidor-deluxe.de">
                <base:url>http://www.humidor-deluxe.de</base:url>
                <rdfs:label>Humidor Deluxe, Saarbruecken</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Humidor Deluxe vertreibt als Versand Humidore und weiteres Zubehoer fuer Zigarren an Endverbraucher.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.ihr-tabakshop.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi">
                <base:url>http://www.ihr-tabakshop.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi</base:url>
                <rdfs:label>ihr-tabakshop.de: Zigarren, Zigarrenetuis, Zigarrenzubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Zigarren aus aller Welt, Humidore, Zigarren Etuis, Pfeifen, Aschenbecher, Feuerzeuge, Zigarren Cutter, Pfeifentabak, Zigarillos.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.von-eicken.com/">
                <base:url>http://www.von-eicken.com/</base:url>
                <rdfs:label>Joh. Wilh. von Eicken GmbH, aus Freude am Tabak.</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Teilen Sie die Freude am Tabak mit uns und erleben Sie die Welt der von Eicken Tabake.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.Lifestyle-Ambiente.de">
                <base:url>http://www.Lifestyle-Ambiente.de</base:url>
                <rdfs:label>Lifestyle-Ambiente - Humidor und Zigarren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Grosse Auswahl im Online-Shop fuer Humidore, guenstige Zigarren durch Eigenimport, Feuerzeuge St.Dupont (staendig Sondermodelle am Lager), erlesene Weine und Jubilaeumsjahrgaenge.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.falkum.de">
                <base:url>http://www.falkum.de</base:url>
                <rdfs:label>Magnus Falkum</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Seit Jahrzehnten weltweiter Versand unserer eigenen Tabakkreationen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.mckoehlers-shisha-shop.de">
                <base:url>http://www.mckoehlers-shisha-shop.de</base:url>
                <rdfs:label>McKoehlers-Shisha-Shop.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier gibt es Orientalische, Wasserpfeifen, Wasserpfeifentabak Shisha, Hooka, Nargile.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.mcpipe.de">
                <base:url>http://www.mcpipe.de</base:url>
                <rdfs:label>Mcpipe.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Beherrschen Sie die Kunst zu leben? In unserem Katalog finden Sie hochwertige Tabakpfeifen more.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://Petitart.de">
                <base:url>http://Petitart.de</base:url>
                <rdfs:label>Petitart.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgearbeitete Pfeifen online bestellen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.profesorsila.de">
                <base:url>http://www.profesorsila.de</base:url>
                <rdfs:label>Professor sila cigarren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier erhalten Sie Informationen ueber die Profesor Sila Cigarren mit der Moeglichkeit diese direkt zu ordern</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.rauchertreff.de">
                <base:url>http://www.rauchertreff.de</base:url>
                <rdfs:label>Rauchertreff.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Shop fuer Raucherbedarf, Tabak, Zigarren und Pfeifen.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.relaxshop-kk.de">
                <base:url>http://www.relaxshop-kk.de</base:url>
                <rdfs:label>Relaxshop K K - Wasserpfeifen, Shishas Tabak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bei uns im Online-Shop erhalten Sie qualitative Wasserpfeifen u.a. von Nargilem sowie Wasserpfeifentabak und alles rund um die orientalische Wasserpfeife - Shisha, Nargile.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.shisha-laden.de/store/home">
                <base:url>http://www.shisha-laden.de/store/home</base:url>
                <rdfs:label>Shisha-laden.de - Orientalische Wasserpfeifen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Renomierter Online-Shop fuer exklusive Shishas bzw. Wasserpfeifen und Zubehoer. Ausserdem finden Sie eine Auswahl an Edeltabak sowie Shishakohle verschiedenster Art.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.shisha-store.com">
                <base:url>http://www.shisha-store.com</base:url>
                <rdfs:label>Shisha-store.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>+Uumlber 30 Modelle von Wasserpfeifen aus +Aumlgypten sowie mehr als 30 Tabaksorten. Viele Kohlearten, jedes erdenkliche Zubehoer, schneller Versand und vier Zahlungsmethoden. Schauen Sie rein, es lohnt sich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.smoking-inn.de">
                <base:url>http://www.smoking-inn.de</base:url>
                <rdfs:label>Smoking-inn.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Alles fuer den gehobenen Tabakgenuss. Humidore, Pfeifen, Tabake und Rauchzubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://mall.dmg.de/sew-bin/soukelweb.storefront/DE/Catalog/1046">
                <base:url>http://mall.dmg.de/sew-bin/soukelweb.storefront/DE/Catalog/1046</base:url>
                <rdfs:label>Souk El Shisha</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Produkten aus Tunesien und dem Orient wie Wasserpfeifen, Tabak, etc. (Cappucino, Apfel, Tutti Frutti...)</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tobac.de">
                <base:url>http://www.tobac.de</base:url>
                <rdfs:label>Stephani Tabac Web-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigarren, Tabak, Pfeifen, Accessoires, Praesente.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabakecke.de/">
                <base:url>http://www.tabakecke.de/</base:url>
                <rdfs:label>Tabackecke</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Handgerollte Zigarren, Pfeifen und Pfeifentabacke, Single Highland Malts und vieles mehr.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabak-wutschke.de">
                <base:url>http://www.tabak-wutschke.de</base:url>
                <rdfs:label>Tabak Wein</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Weine-Spirituosen-Tabakwaren in Neubrandenburg praesentiert die Moeglichkeiten der Welt des Genusses.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabakanbau.de/de/">
                <base:url>http://www.tabakanbau.de/de/</base:url>
                <rdfs:label>Tabakanbau.de: Webshop fuer Tabaksamen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Die Spezialisten fuer Tabakanbau: Online-Shop fuer Tabaksamen (Zigarren, Zigaretten, Pfeifen, Wasserpfeifen), Buecher Videos, Accessoires fuer die Ernte bzw. Verarbeitung, kostenlose Anleitungen, Newsletter, Infos.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabakgenuss.de">
                <base:url>http://www.tabakgenuss.de</base:url>
                <rdfs:label>tabakgenuss.de - Zigarren, Zigaretten, Tabak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigarren, Pfeifen, Zigaretten, Tabak Zubehoer finden Sie bei tabakgenuss.de. Ein umfangreiches Sortiment an Zigarren, Zigaretten, Pfeifen, Tabak, Raucherbedarf und Tabak-Sticks.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.Tabakland.de">
                <base:url>http://www.Tabakland.de</base:url>
                <rdfs:label>Tabakland.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer Zigarren, Zigarrillos, Tabak, Zigaretten, Zigarettentabak, Pfeifen, Pfeifentabak, Feuerzeuge und Raucherzubehoer, auch Lotto und Zeitschriften.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://sedoparking.com/search/registrar.php">
                <base:url>http://sedoparking.com/search/registrar.php</base:url>
                <rdfs:label>Tabakshop.net</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Hier findet der Cigarrenraucher eine grosse Auswahl an erstklassigen Cigarren und viel Zubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabakversand.de">
                <base:url>http://www.tabakversand.de</base:url>
                <rdfs:label>Tabakversand</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Ca. 200 Pfeifentabaksorten mit einzigartigem Probenservice. Pfeifen in allen Preislagen und alles rund um die Pfeife.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabakshop2000.de">
                <base:url>http://www.tabakshop2000.de</base:url>
                <rdfs:label>Tabakwaren und Raucherbedarf</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wir liefern Ihnen innerhalb Deutschland`s und der EU ueber 5000 Artikel an Tabakwaren und Raucherbedarfszubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tabak4you.de">
                <base:url>http://www.tabak4you.de</base:url>
                <rdfs:label>Tabak4you.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Onlineversand mit mehr als 4.500 Tabak-Artikeln.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tenerife-shop.com">
                <base:url>http://www.tenerife-shop.com</base:url>
                <rdfs:label>Tenerife-Shop: Guenstige Zigaretten Tabakwaren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>In unserem Online-Shop finden Sie guenstige Zigaretten, Zigarren, Tabakwaren sowie Digital Kameras.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.premicigar.de">
                <base:url>http://www.premicigar.de</base:url>
                <rdfs:label>The Premium Cigar Company</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Versand ausgewaehlter Qualitaetszigarren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tobaccoworld-hamburg.com">
                <base:url>http://www.tobaccoworld-hamburg.com</base:url>
                <rdfs:label>Tobaccoworld Hamburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Exlusive Rauchwaren, speziell Zigarren, Tabake und Pfeifen. Humidore und Rauchzubehoer.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.topsmoke.de">
                <base:url>http://www.topsmoke.de</base:url>
                <rdfs:label>Topsmoke.de - Feinste Zigarren und Tabak</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigarren Huber GmbH, Fuerstenfeldbruck. Online-Shop fuer Zigarren, Pfeifen, Tabak, Humidore, Feuerzeuge, Dupont, Cohiba, Montecristo, Davidoff.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.tripleclip.com">
                <base:url>http://www.tripleclip.com</base:url>
                <rdfs:label>TripleClip.com</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop fuer verschiedene Tabak Produkte, z.B. Zigarren.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.wasserpfeife-shisha.de">
                <base:url>http://www.wasserpfeife-shisha.de</base:url>
                <rdfs:label>wasserpfeife-shisha.de: Wasserpfeifen, Tabak, Zubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wasserpfeife Wasserpfeifenzubehoer aus +Aumlgypten und dem Orient: Online-Shop rund um Wasserpfeifen, Blubberhaus, Shisha, Nargile, Tabak, Nakhla, Holzkohle, Two Apples, Nargila, Orientalisch, Hookah bzw. Huka.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.wasserpfeife-wasserpfeife.de">
                <base:url>http://www.wasserpfeife-wasserpfeife.de</base:url>
                <rdfs:label>wasserpfeife-wasserpfeife: Wasserpfeifen, Tabak, Zubehoer</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Wasserpfeife Wasserpfeifen aus +Aumlgypten und dem Orient sowie Wasserpfeifenzubehoer - Shisha, Nargile, Nargila, selbstzuendende Kohle, Tabak, Nakhla, Holzkohle, Two Apples, Hookah bzw. Huka.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zechbauer.de">
                <base:url>http://www.zechbauer.de</base:url>
                <rdfs:label>Zechbauer Zigarren</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Rund 400 Artikel um Zigarre, Zigarillo und Pfeife mit komfortabler Suchmaschine.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarette24.net">
                <base:url>http://www.zigarette24.net</base:url>
                <rdfs:label>Zigarette 24.net - Zigaretten online bestellen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigaretten finden Sie bei Zigarette24.net. Bestellen Sie Ihre Zigarette guenstig online in unserem Online-Shop. West, Marlboro, Gudang Garam, Djarum, Mentholzigaretten, Camel. Sicher fuehren wir auch Ihre Zigarette.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://zigaretten-billiger-kaufen.de">
                <base:url>http://zigaretten-billiger-kaufen.de</base:url>
                <rdfs:label>Zigaretten billiger kaufen - frei Haus Online-Shop</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zigaretten aus Spanien-Import zum Discount-Preis. Alle wichtigen Marken online bestellen und frei Haus geliefert bekommen. 1 bis 4 Stangen pro Lieferung, 4 verschiedene Stangen moeglich.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarettenrabatt.de">
                <base:url>http://www.zigarettenrabatt.de</base:url>
                <rdfs:label>Zigarettenrabatt.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Markenzigaretten bis zu 30 Prozent billiger.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarrencenter.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi">
                <base:url>http://www.zigarrencenter.de/cgi-bin/cosmoshop/lshop.cgi</base:url>
                <rdfs:label>Zigarrencenter - Zigarren, Zigarrenzubehoer, Humidore Pfeifen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Online-Shop bzw. Versand fuer Zigarren (kubanische, dominikanische) und Zigarrenzubehoer, Etuis, Humidor, Pfeifen, Feuerzeuge etc.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarrenshop-online.de">
                <base:url>http://www.zigarrenshop-online.de</base:url>
                <rdfs:label>Zigarrenshop-Online</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Das Zigarrenportal im Internet mit ueber 400 Cigarren aller Preisklassen und ausgesuchten Weinen. Wir akzeptieren Kreditkarten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren_http://www.zigarren-stenger.de">
                <base:url>http://www.zigarren-stenger.de</base:url>
                <rdfs:label>Zigarren-Stenger in Aschaffenburg</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Fachgeschaeft fuer Zigarren, Tabakwaren, Pfeifen, Humidore, Accessoires und Zubehoer mit Online-Shop.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tabakwaren>
<owl:Class rdf:about="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost">
        <rdfs:label>Tiefkuehlkost</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&lfile;Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel"/>
</owl:Class>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.baerentraum.com">
                <base:url>http://www.baerentraum.com</base:url>
                <rdfs:label>Baerentraum - Tiefkuehl-Delikatessen</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Zeit zum Leben, Zeit zum Geniessen. Tiefkuehl-Heimservice und Express-Service. Hier finden Sie Tiefkuehldelikatessen der ganz besonderen Art. Online bestellbar.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.bofrost.com/is-bin/INTERSHOP.enfinity/WFS/bofrost-bofrost-Site/de_DE/-/EUR/Storefront-Start">
                <base:url>http://www.bofrost.com/is-bin/INTERSHOP.enfinity/WFS/bofrost-bofrost-Site/de_DE/-/EUR/Storefront-Start</base:url>
                <rdfs:label>Bofrost.de</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Waehlen Sie aus ueber 350 Produkten, Online unter www.bofrost.de. Frische direkt tiefgekuehlt ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.oekofrostbaer.de">
                <base:url>http://www.oekofrostbaer.de</base:url>
                <rdfs:label>Der +Oumlkofrostbaer - oekologische Tiefkuehlkost</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Bundesweite Lieferung von Tiefkuehlprodukten aus oekologischer Produktion.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.eisboy.de">
                <base:url>http://www.eisboy.de</base:url>
                <rdfs:label>Eisboy</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Qualitaet und Service direkt ins Haus.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.eismann.de">
                <base:url>http://www.eismann.de</base:url>
                <rdfs:label>Eismann Tiefkuehl-Heimservice</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Direktbelieferung von privaten Haushalten mit Eis und Tiefkuehlkost. Jetzt auch im Internet.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
        <Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost rdf:ID="Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost_http://www.kai-pueschel.de">
                <base:url>http://www.kai-pueschel.de</base:url>
                <rdfs:label>Kai Pueschel - Ihr Partner fuer Tiefkuehlprodukte</rdfs:label>
                <rdfs:comment>Schnelle und zuverlaessige Lieferung von Tiefkuehl- und Frischeprodukten.</rdfs:comment>
        </Verzeichnis_Einkaufen-Sparen_Nahrungs-Genussmittel_Tiefkuehlkost>
</rdf:RDF>